<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet href="pretty-atom-feed.xsl" type="text/xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="it">
  <title>Scario Side Quest</title>
  <subtitle>My personal blog.</subtitle>
  <link href="https://davidescarioni.github.io/feed/feed.xml" rel="self" />
  <link href="https://davidescarioni.github.io/" />
  <updated>2025-06-02T00:00:00Z</updated>
  <id>https://davidescarioni.github.io/</id>
  <author>
    <name>Davide Scarioni</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Finalmente ho un dominio</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/dominio.md/dominio/" />
    <updated>2025-06-02T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/dominio.md/dominio/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se siete arrivati qui lo saprete già, ma finalmente ho acquistato un dominio: &lt;a href=&quot;https://scario.xyz&quot;&gt;scario.xyz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non è il dominio che ho sempre sognato (continuerò a bramare scar.io fino a quando non sarà possibile acquistarlo xD), ma sinceramente l&#39;unica cosa che mi interessava era finalmente mettere online questo progetto, oltre al fatto che non volevo spenderci molto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Come avevo già &lt;a href=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/ciao/&quot;&gt;scritto nel primissimo post&lt;/a&gt;, l&#39;importante per me è buttarsi: questo sito è ancora solo un blog, è ancora discretamente generico, non ho ancora pagine dedicate alle mie creazioni, ma vedo che riesco ad essere abbastanza costante nella scrittura (prendo persino appunti su cose che vorrei scrivere prima di sedermi davanti al pc), quindi direi che l&#39;esperimento sta funzionando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vedremo come andrà il futuro, ma sono contento che questo progetto pian piano cresca e non venga abbandonato come altri miei progetti, almeno fino ad ora.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Una passeggiata di 24km</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/" />
    <updated>2025-05-21T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sabato, in compagnia della mia compagna, sua madre e altre centinaia di persone, abbiamo fatto la &lt;em&gt;pazzia&lt;/em&gt; di fare la Milano - Abbiategrasso, una passeggiata accanto al naviglio di circa 24km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siamo arrivati ad Abbiategrasso alle 6.00, abbiamo lasciato lì la macchina e siamo saliti in treno fino a Milano Porta Genova in perfetto orario: vedere Milano che si sveglia, poi, è stato un plus che non avevo tenuto in considerazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partenza puntuale alle 7, e un fiume giallo è partito dalla Darsena milanese e ha cominciato ad accostare il Naviglio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Funa-passeggiata-di-24-km%2Fpasseggiata-inizio.jpg&amp;width=1920&amp;format=avif&amp;via=transform 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Funa-passeggiata-di-24-km%2Fpasseggiata-inizio.jpg&amp;width=1920&amp;format=webp&amp;via=transform 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Funa-passeggiata-di-24-km%2Fpasseggiata-inizio.jpg&amp;width=1920&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Fiumana di gente in giallo ad inizio passeggiata&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La camminata è stata piacevole: giornata calda con un filo di vento (quanto basta per scottarsi il braccio senza rendersene conto, NdR) e i 24km sono stati meno faticosi del previsto. Tra l&#39;altro un plauso all&#39;organizzazione dell&#39;evento da parte dei &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/iCaminantes/&quot;&gt;Caminantes&lt;/a&gt;: le tappe ristoro erano ben distanziate una dall&#39;altra, e i bar scelti erano pronti per l&#39;impresa di rifocillarci e darci asilo per un momento in bagno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Funa-passeggiata-di-24-km%2Fpasseggiata-quasi-fine.jpg&amp;width=1920&amp;format=avif&amp;via=transform 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Funa-passeggiata-di-24-km%2Fpasseggiata-quasi-fine.jpg&amp;width=1920&amp;format=webp&amp;via=transform 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Funa-passeggiata-di-24-km%2Fpasseggiata-quasi-fine.jpg&amp;width=1920&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Ormai distanti e stanchi, ma siamo quasi alla fine&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci abbiamo messo 6h 30m, un po&#39; più del previsto, ma se consideriamo anche le tappe bagno e cibo direi che non è andata male!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al nostro arrivo abbiamo provato la pizzeria &lt;a href=&quot;https://www.ristoranteilnapoleone.it/&quot;&gt;Napoleone all&#39;Allea&lt;/a&gt; di Abbiategrasso.
Promosse sia la pizza mia e della &amp;quot;suocera&amp;quot; sia la pasta allo scoglio della mia compagna: la pizza poi aveva un formato &amp;quot;tradizionale&amp;quot;, e mi è quasi sembrato strano non mangiarne una con il cornicione alto alla napoletana... finalmente. No, non ho nulla contro quella, anzi, ma sembra che sia diventato obbligatorio ormai fare una pizza con il bordo così alto, ma non è scontato saperlo fare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Purtroppo la camminata non verrà più riproposta, perchè è nata come un&#39;alternativa alla Milano - Pavia che non è stato possibile fare per lavori sulla strada da percorrere. Ma quella è lunga 34km, e l&#39;ho già provata nel 2018... è stata davvero faticosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portiamoci dietro il bel ricordo di questa.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tobla - Divine Path</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/tobla/" />
    <updated>2025-05-19T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/tobla/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Ftobla%2Ftobla-title-screen.jpg&amp;width=460&amp;format=avif&amp;via=transform 460w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Ftobla%2Ftobla-title-screen.jpg&amp;width=460&amp;format=webp&amp;via=transform 460w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Ftobla%2Ftobla-title-screen.jpg&amp;width=460&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;La locandina di Tobla - Divine Path&quot; width=&quot;460&quot; height=&quot;215&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/2717750/Tobla__Divine_Path/&quot;&gt;Tobla - Divine Path&lt;/a&gt; lo avevo da parecchio nella mia wishlist, ma non avevo mai premuto sul pulsante &amp;quot;Acquista&amp;quot; perchè nelle recensioni è spesso bollato come &amp;quot;troppo corto e semplice&amp;quot; e il prezzo a cui era venduto mi sembrava eccessivo per quello che sembrava offrire.
Dopo aver letto questo commento di uno degli sviluppatori, però, ho pensato che se il gioco mi interessa è giusto supportarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Ftobla%2Ftobla-developer-comment.png&amp;width=630&amp;format=avif&amp;via=transform 630w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Ftobla%2Ftobla-developer-comment.png&amp;width=630&amp;format=webp&amp;via=transform 630w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Ftobla%2Ftobla-developer-comment.png&amp;width=630&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Messaggio su Steam dello sviluppatore&quot; width=&quot;630&quot; height=&quot;425&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ora che l&#39;ho giocato e terminato, posso dire anche io che è troppo corto? No, non userei questa definizione: ho completato al 100% Tobla in circa 2h 30m, ma sono state delle ore in cui mi sono divertito e che hanno &lt;em&gt;saziato&lt;/em&gt; la mia voglia di puzzle game in un weekend trascorso a casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il gioco è, appunto, un puzzle game che trae decisamente ispirazione da Portal: una divinità ci osserva dall&#39;altro e ci sfida a superare delle prove di intelligenza dopo averci donato il potere di far scambiare di posto due oggetti.... Non trovate anche voi delle somiglianze? :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gli oggetti in questione, se Sokoban ci ha insegnato qualcosa, hanno tutte caratteristiche diverse: si va da differenze di dimensione, alla possibilità di poter essere spostati alzandoli a (senza fare troppi spoiler) avere effetti particolari solo &lt;strong&gt;dopo&lt;/strong&gt; essere stati scambiati di posto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Ftobla%2Ftobla-screenshot.jpg&amp;width=600&amp;format=avif&amp;via=transform 600w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Ftobla%2Ftobla-screenshot.jpg&amp;width=600&amp;format=webp&amp;via=transform 600w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Ftobla%2Ftobla-screenshot.jpg&amp;width=600&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Uno screenshot di gioco&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;337&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La meccanica dello swap, cioè la possibilità di scambiare due oggetti di posto, è quella che mi aveva convinto a mettere in wishlist il gioco (ho un progetto con una meccanica molto simile che ho mostrato sul Discord di GMI tempo addietro), e devo dire che vengono fuori davvero dei bei puzzle, anche se qui la difficoltà non mi sembra tarata benissimo: si passa da livelli quasi &amp;quot;guidati&amp;quot; ad altri in cui va davvero capito come funziona la fisica del gioco: non nego che per il secondo livello con &amp;quot;le sfere&amp;quot; e l&#39;ultima sezione del boss finale ho dovuto dare un&#39;occhiata su YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La divinità che segue le nostre peripezie ha un carattere che ricorda molto GLaDOS di Portal, con un po&#39; meno carisma ma con davvero un ottimo livello di recitazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parte la questione del bilanciamento menzionata prima non ho trovato reali difetti: la grafica non è da urlo ma fa il suo dovere, si gioca comodamente su Steam Deck, intrattiene e mette insieme degli enigmi ben studiati. Se vi piace il genere e volete divertirvi un paio di sere mi sento di consigliarlo.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Musica e palestra</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/musica-e-palestra/" />
    <updated>2025-04-30T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/musica-e-palestra/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ho sempre trovato che ascoltare musica durante lo sport fosse solo un accompagnamento per non annoiarsi. Anzi, la trovavo proprio una distrazione fastidiosa: nuotare / correre senza musica mi permetteva di perdermi nei miei pensieri, quasi l&#39;equivalente di una meditazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andando a fare corsi in palestra, mi sono sentito dire dai vari Personal Trainer:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;E&#39; un esercizio pesante, ma la musica ci darà una mano&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;Andiamo tutti insieme a ritmo di musica, divideremo la fatica&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;La musica è l&#39;esercizio&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;E in effetti è vero. Seguire il ritmo della musica e andare tutti insieme a tempo da&#39; davvero l&#39;idea di essere tutti uniti in uno sforzo unico, e grazie a questa pratica il proprio corpo quasi si muove da se&#39; una volta imparato l&#39;esercizio, e si sente meno la fatica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orami ho accettato la cosa, ma continua a stupirmi ogni volta che me ne rendo conto.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Project Hailstorm</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/project-hailstorm/milano-indies-seconda-edizione/" />
    <updated>2025-04-15T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/project-hailstorm/milano-indies-seconda-edizione/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/3388760/Project_Hailstorm/&quot;&gt;Project Hailstorm&lt;/a&gt; è un &lt;em&gt;atmosferic walking simulator&lt;/em&gt; della durata di 15 minuti che si può scaricare gratis da Steam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È l&#39;esempio lampante che a volte pochi minuti possono bastare per lasciare il segno: il gioco non inventa nulla, non è complesso, ma ha un&#39;atmosfera davvero incredibile e una grafica curata in una maniera che non ti aspetti da un gioco così piccolo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&#39;autore ha poi girato quello che lui chiama &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=2VKxeXylZb4&quot;&gt;Documentario&lt;/a&gt; su YouTube per mostrare come e quanto l&#39;ha realizzato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Che belli questi progetti, che belli gli indie.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Milano Indies, seconda edizione</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/milano-indies-seconda-edizione/" />
    <updated>2025-03-30T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/milano-indies-seconda-edizione/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fmilano-indies-seconda-edizione%2Fmilano-indies-nemiex.jpg&amp;width=2048&amp;format=avif&amp;via=transform 2048w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fmilano-indies-seconda-edizione%2Fmilano-indies-nemiex.jpg&amp;width=2048&amp;format=webp&amp;via=transform 2048w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fmilano-indies-seconda-edizione%2Fmilano-indies-nemiex.jpg&amp;width=2048&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Locandina Milano Indies&quot; width=&quot;2048&quot; height=&quot;1463&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Milano Indies&lt;/strong&gt; è un evento nel quale viene dato spazio a sviluppatori di videogiochi indie per presentare i proprio prodotti, siano essi terminati, in sviluppo o in via di definizione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È stato organizzato al Nemiex, un locale a Milano (o meglio, Cologno Monzese) che mi sembra ormai sia diventato il punto di riferimento principale per questo tipo di eventi, sicuramente con merito: l&#39;area messa a disposizione per l&#39;evento aveva una parte adibita a museo di hardware e software con qualche anno sulle spalle, mentre quella principale era una grossa sala comprendente un palco con proiettore affinchè i partecipanti potessero mostrare il loro gioco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Io ho partecipato solo come pubblico: ho tergiversato fino all&#39;ultimo perchè non ero sicuro di avere qualcosa degno di essere presentato e avevo paura davvero di avere solo prodotti poco interessanti. Come dicevo all&#39;inizio, però, alcune presentazioni hanno mostrato solamente dei mockup di idee, quindi potenzialmente la prossima volta potrei buttarmi se trovo il coraggio di parlare davanti ad una platea :D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono andato all&#39;evento per conto mio, ma ho trovato parecchie vecchie conoscenze: c&#39;erano &lt;a href=&quot;https://giovanni.orciuolo.it/&quot;&gt;Wolfrost&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://linktr.ee/nannasaurus_rex/&quot;&gt;Nannasaurus Rex&lt;/a&gt; (che fanno parte di GameMaker Italia) a presentare i loro giochi, e ho trovato un po&#39; di persone conosciute alla Milano Games Week (o meglio, Nanna conosce il mondo e lei non si fa problemi a presentarti chiunque) come Jahir e Giorgio, che ogni volta tirano fuori grandi sorprese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il gioco di Wolfrost (un progetto universatario di un esame fighissimo del Politecnico di Milano), tra l&#39;altro, è già scaricabile su &lt;a href=&quot;https://polimi-game-collective.itch.io/mira-shadow-of-the-past&quot;&gt;itch&lt;/a&gt;: è un puzzle platform bello tosto, ma mi ha davvero divertito giocarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fmilano-indies-seconda-edizione%2Fmira.png&amp;width=635&amp;format=avif&amp;via=transform 635w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fmilano-indies-seconda-edizione%2Fmira.png&amp;width=635&amp;format=webp&amp;via=transform 635w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fmilano-indies-seconda-edizione%2Fmira.png&amp;width=635&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Banner di Mira, il gioco di Wolfrost&quot; width=&quot;635&quot; height=&quot;358&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I progetti di Nanna invece non hanno ancora purtroppo un link dove poterli seguire: aggiornerò il post una volta che saranno pubblicati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&#39;evento comunque è stato davvero bellissimo: il mondo degli sviluppatori mi piace sempre un sacco, perchè le persone all&#39;interno si vede che hanno un sogno e ce la mettono tutta per realizzarlo. È vero, probabilmente non tutti quei sogni verranno realizzati, ma sono sicuro che anche solo avere delle persone che ti ascoltano e dimostrano interesse per quello che stai creando ti da&#39; la carica che ti serve per portare avanti i tuoi progetti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;... E tra l&#39;altro ha dato la carica anche a me per il progetto della competizione: ieri mi sono rimboccato le maniche e ora comincia ad avere una &amp;quot;forma&amp;quot; da gioco vero e proprio, sono soddisfatto.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Il tuo prossimo gioco per Nintendo Switch</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/il-tuo-prossimo-gioco-per-nintendo-switch/" />
    <updated>2025-03-21T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/il-tuo-prossimo-gioco-per-nintendo-switch/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;... l&#39;hai già comprato!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo è l&#39;oggetto della mail che ho ricevuto ieri, un messaggio di posta che mi suggeriva di giocare a giochi che possiedo già su Switch ma che non ho ancora giocato o che ho avviato solo per pochi minuti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nintendo, la compagnia &lt;em&gt;brutta e cattiva&lt;/em&gt; che vende i suoi giochi sempre senza sconti, mi invita a giocare un gioco che ho già invece di comprarne uno nuovo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non so, questo messaggio in controtendenza mi ha davvero colpito positivamente, soprattutto in questo periodo in cui cerco davvero di essere più consapevole di quello che ho nel backlog invece di acquistare sempre qualcosa di nuovo.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Una gita a Lavarone</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/gita-a-lavarone/" />
    <updated>2025-02-26T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/gita-a-lavarone/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Commento dopo la rilettura: ok, non sono proprio portato per la scrittura :D ma data la mia scarsa memoria ci tengo comunque a mantenere questo post nel caso possa servire in futuro&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono stato con la mia compagna a Bertoldi, una piccola frazione di Lavarone, grazie ad un cofanetto Emozione3 che ci era stato regalato e che stavamo per far scadere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abbiamo soggiornato all&#39;hotel &lt;a href=&quot;https://www.caminettoresort.it&quot;&gt;Caminetto Resort&lt;/a&gt;: la struttura è decisamente recente, con camere moderne e ben arredate, e presenta internamente anche una SPA, la quale contiene una sauna finlandese, un bagno turco, e un&#39;area relax. Sono presenti anche una piscina interna, una esterna (usabile solo in estate) e una vasca idromassaggio riscaldata. Menzione d&#39;onore per la colazione: abbondante e varia, dolce e salata, ci ha soddisfatto (la crostata pere e mandorle è stata proprio la ciliegina che ha completato il tutto).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Fcaminetto-hotel.jpg&amp;width=3257&amp;format=avif&amp;via=transform 3257w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Fcaminetto-hotel.jpg&amp;width=3257&amp;format=webp&amp;via=transform 3257w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Fcaminetto-hotel.jpg&amp;width=3257&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Foto della nostra camera al Caminetto Hotel&quot; width=&quot;3257&quot; height=&quot;2515&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non si può definire un hotel particolarmente silenzioso in quanto è frequentato principalmente da famiglie, sia per la posizione strategica dello stabile (davanti a &lt;a href=&quot;https://neveland.net&quot;&gt;Neveland&lt;/a&gt; e a fianco ad un impianto di risalita) sia per le numerose attività organizzate dalla struttura stessa, ma la cosa non ci ha dato nessun tipo di problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E&#39; stata una vacanza relax, in cui abbiamo principalmente sfruttato la SPA descritta sopra e fatto delle belle passeggiate nei dintorni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Riporto qui le nostre attività come suggerimento, nel caso dovesse interessare a qualcuno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il primo giorno abbiamo percorso il &lt;strong&gt;Sentiero delle Sorgenti&lt;/strong&gt;, un percorso che definirei adatto a tutti della lunghezza di 3.6km: abbiamo incontrato numerose sculture di animali in legno e le Sorgenti che danno il nome al percorso, ghiacciate per l&#39;occasione (&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=6bQGLT_cuSU&quot;&gt;.cit&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Fsentiero-sorgenti.jpg&amp;width=2016&amp;format=avif&amp;via=transform 2016w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Fsentiero-sorgenti.jpg&amp;width=2016&amp;format=webp&amp;via=transform 2016w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Fsentiero-sorgenti.jpg&amp;width=2016&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Sculture di animali in legno nel Sentiero delle Sorgenti&quot; width=&quot;2016&quot; height=&quot;1512&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abbiamo poi fatto una decina di giri con il gommone a &lt;a href=&quot;https://neveland.net&quot;&gt;Neveland&lt;/a&gt;, un piccolo impianto per famiglie in cui è possibile girare con i gommoni appena citati, lo slittino e gli sci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Fneveland.jpg&amp;width=2016&amp;format=avif&amp;via=transform 2016w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Fneveland.jpg&amp;width=2016&amp;format=webp&amp;via=transform 2016w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Fneveland.jpg&amp;width=2016&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Neveland&quot; width=&quot;2016&quot; height=&quot;1512&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il giorno seguente abbiamo intrapreso il Sentiero del Drago, un percorso sempre in mezzo ai boschi che ha l&#39;obiettivo di raggiungere l&#39;opera &lt;strong&gt;Drago di Vaia Regeneration&lt;/strong&gt; dell&#39;artista Marco Martalar. &lt;strong&gt;Vaia&lt;/strong&gt; è il nome di un evento meteorologico distruttivo avvenuto nel 2018. Dal sito &lt;a href=&quot;https://www.visittrentino.info/it/articoli/famiglia/drago-alato-vaia&quot;&gt;Visit Trentino&lt;/a&gt; recupero questa citazione:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il 29 ottobre del 2018 un vento uragano che ha superato in Trentino i 200 km/h ha ferito le nostre montagne. Un evento meteorologico estremo proveniente dall’Atlantico ha schiantato milioni di alberi, con la conseguente distruzione di decine di migliaia di ettari di foreste alpine.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il percorso presenta numerose installazioni relative al rispetto che l&#39;uomo deve portare alla natura. Oltre al Drago stesso, è stato realizzata anche &lt;a href=&quot;https://www.lavaronegreenland.it/vaia-storia-di-un-drago-libro/&quot;&gt;una favola per bambini&lt;/a&gt; per sensibilizzare sull&#39;argomento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Fdrago-vaia.jpg&amp;width=3357&amp;format=avif&amp;via=transform 3357w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Fdrago-vaia.jpg&amp;width=3357&amp;format=webp&amp;via=transform 3357w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Fdrago-vaia.jpg&amp;width=3357&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Foto del Drago Vaia&quot; width=&quot;3357&quot; height=&quot;2405&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È un percorso che anche qui consiglio e che sicuramente è adatto per famiglie, ma pongo l&#39;attenzione sul fatto che, durante il periodo invernale, ad un certo punto ci si ritrova davanti ad una pista da sci: questa, anche sentendo i maestri che la stavano percorrendo, va attraversata con attenzione per riuscire a ricollegarsi al percorso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al ritorno, invece di tornare indietro dalla stessa strada, abbiamo proseguito per Azzolini (percorrendo il percorso del Drago Vaia che parte anche da lì, ma al contrario). Da lì, sempre ben indicato, abbiamo proseguito per il Lago di Lavarone: questo è davvero piccolo e si gira in una decina di minuti, ma abbiamo scoperto che anche Freud era solito girarlo durante le sue vacanze trascorse da queste parti... pensa te!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Flago-di-lavarone.jpg&amp;width=2016&amp;format=avif&amp;via=transform 2016w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Flago-di-lavarone.jpg&amp;width=2016&amp;format=webp&amp;via=transform 2016w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Flago-di-lavarone.jpg&amp;width=2016&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Il lago di Lavarone&quot; width=&quot;2016&quot; height=&quot;1512&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sera stessa abbiamo cenato alla &lt;a href=&quot;https://www.baitadelneff.it&quot;&gt;Baita Del Neff&lt;/a&gt;: cibo ottimo e bellissima location, peccato solo per il parcheggio completamente ghiacciato che ci ha fatto passare un brutto quarto d&#39;ora (e ci ha fatto inaugurare le calze da neve per le gomme dell&#39;auto, miracolose!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Ftortelli-al-capriolo.jpg&amp;width=4032&amp;format=avif&amp;via=transform 4032w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Ftortelli-al-capriolo.jpg&amp;width=4032&amp;format=webp&amp;via=transform 4032w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Ftortelli-al-capriolo.jpg&amp;width=4032&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Tortelli al capriolo&quot; width=&quot;4032&quot; height=&quot;3024&quot;&gt;&lt;/picture&gt;
&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Ftortel-con-vezzena.jpg&amp;width=4032&amp;format=avif&amp;via=transform 4032w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Ftortel-con-vezzena.jpg&amp;width=4032&amp;format=webp&amp;via=transform 4032w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fgita-a-lavarone%2Ftortel-con-vezzena.jpg&amp;width=4032&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Tortel con vezzena&quot; width=&quot;4032&quot; height=&quot;3024&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&#39;ultimo giorno, anche complice alcuni problemi con l&#39;auto (nota per il futuro: se la ruota fa uno stridio incredibile, probabilmente è un sasso incastrato nella pinza del freno) abbiamo fatto il percorso chiamato il &lt;strong&gt;Respiro degli Alberi&lt;/strong&gt;, con partenza anche qui ben segnalata dal parcheggio gratuito di Lanzino: molto semplice, accompagnato da sculture di vari autori in simbiosi con la natura, la cui meta è il punto panoramico dal quale si riesce a scorgere il lago di Caldonazzo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segnalo a Gionghi il &lt;a href=&quot;https://www.caseificiovezzena.it&quot;&gt;Caseificio degli Altipiani e del Vezzena&lt;/a&gt;, nel quale abbiamo acquistato l&#39;ottimo formaggio omonimo in più stagionature.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando che la distanza dalla provincia di Milano da Lavarone è di poco più di tre ore, è assolutamente fattibile come gita per un weekend e che mi sento di consigliare.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>A cosa ho giocato nel 2024</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/a-cosa-ho-giocato-nel-2024/" />
    <updated>2025-01-13T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/a-cosa-ho-giocato-nel-2024/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Da due anni a questa parte sto tenendo traccia dei videogiochi che compro, di quanto spendo e di quanti ne finisco: mi piace farlo perchè mi rende più consapevole del tempo e del costo che ha una delle mie principali passioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno dei motivi che mi ha spinto ad aprire questo blog è anche quello di avere un posto in cui parlarne. Perchè quindi non iniziare facendo un recap di cosa ho giocato nell&#39;ultimo anno? Credevo che il 2023 mi avesse regalato le mie migliori esperienze videoludiche recenti, ma ci sono stati dei picchi quest&#39;anno che quasi mi stavo dimenticando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non saranno delle vere e proprie recensioni: non sapendo che avrei aperto un blog, quello che scriverò saranno solo le mie impressioni &lt;em&gt;a freddo&lt;/em&gt;, ma ci tengo comunque a metterle nero su bianco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bando alle ciance, cominciamo! Ecco quali giochi ho finito quest&#39;anno, in rigoroso ordine di completamento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;nuclear-blaze&quot;&gt;Nuclear Blaze&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Steam Deck&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fnuclear-blaze.png&amp;width=2559&amp;format=avif&amp;via=transform 2559w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fnuclear-blaze.png&amp;width=2559&amp;format=webp&amp;via=transform 2559w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fnuclear-blaze.png&amp;width=2559&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Nuclear Blaze&quot; width=&quot;2559&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/1662480/Nuclear_Blaze/&quot;&gt;Nuclear Blaze&lt;/a&gt; è un gioco che ho acquistato &amp;quot;a scatola chiusa&amp;quot;, non avevo idea di cosa fosse prima che Steam me lo proponesse durante i saldi tra i suggeriti: e devo dire che è stato un buon consiglio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nuclear&lt;/em&gt; è un mix tra un gioco d&#39;azione e un puzzle game. È un gioco &lt;em&gt;dritto&lt;/em&gt;, senza biforcazioni o senza possibilità di ripercorrere vecchie stanze, si va semplicemente dal punto A al punto B per passare alla stanza successiva: i due punti però sono ostacolati da incendi e noi, nei panni di un pompiere particolarmente ligio al lavoro, avremo il compito di spegnerli, magari salvando più gattini in pericolo possibile: lo definisco puzzle perchè il nostro (quasi) unico nemico è il fuoco, e riuscire a spegnerlo prima che l&#39;incendio si propaghi dovendo al tempo stesso gestire la quantità d&#39;acqua che abbiamo con noi fa davvero lavorare le nostre cellule grigie più di quanto ci si potrebbe aspettare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dal punto di vista grafico, Nuclear Blaze è davvero appagante: tante particelle, gestione delle luci fantastica, inquadrature e scene di intermezzo con un taglio spiccatamente cinematografico... Non ho davvero nulla di negativo da dire in merito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il gioco è abbastanza breve (circa 2 ore di gioco), ma ha una New Game Plus davvero bella e ben studiata: gli ambienti che andremo ad affrontare saranno gli stessi di prima, con alcune stanze impossibili da aprire nella prima run ora esplorabili che regaleranno qualche enigma in più e qualche chiarimento alla trama del gioco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecco, la trama: come dicevo prima riguardo al taglio cinematografico, la storia è raccontata bene e mi aveva davvero coinvolto... peccato solo che il mistero di fondo che permea tutta la questione sia un po&#39; banale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ultima nota positiva: il gioco presenta una grande attenzione sull&#39;accessibilità, riuscendo a rendere il gioco più o meno difficile cambiando pochi parametri dalle opzioni direttamente mentre si gioca.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;new-super-luckys-tale&quot;&gt;New Super Lucky&#39;s Tale&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Steam Deck&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fnew-super-luckys-tale.png&amp;width=600&amp;format=avif&amp;via=transform 600w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fnew-super-luckys-tale.png&amp;width=600&amp;format=webp&amp;via=transform 600w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fnew-super-luckys-tale.png&amp;width=600&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;New Super Lucky&#39;s Tale&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;337&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È difficile trovare un buon platform 3d al di fuori del classico Mario. Anzi, potrei addirittura dire che è difficile trovare platform 3d in generale.
&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/1038300/New_Super_Luckys_Tale/&quot;&gt;New Super Lucky&#39;s Tale&lt;/a&gt; fortunatamente è un platform 3d davvero davvero carino: controlliamo una volpe che viaggia tra mondi tramite un libro magico alla ricerca della propria famiglia, separata dal cattivo di turno. Si, la trama non è il suo forte, e nemmeno la difficoltà: se escludiamo il mondo post-game (quello davvero eccezionale, oserei dire), il resto del gioco  è discretamente facile. L&#39;ho comunque apprezzato perchè è molto vario nelle situazioni proposte, è coloratissimo e simpatico, proprio un gioco che ti mette di buon umore mentre lo stai provando.
Non aspettatevi comunque un capolavoro: è un collectaton abbastanza classico, e la sola meccanica del potersi muovere anche sottoterra a mo&#39; di talpa non ve lo farà acquistare se non vi piace il genere.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;froggos-adventure-verdant-venture&quot;&gt;Froggo&#39;s Adventure: Verdant Venture&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Steam Deck&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Ffroggos-adventure-verdant-venture.png&amp;width=600&amp;format=avif&amp;via=transform 600w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Ffroggos-adventure-verdant-venture.png&amp;width=600&amp;format=webp&amp;via=transform 600w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Ffroggos-adventure-verdant-venture.png&amp;width=600&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Froggo&#39;s Adventure: Verdant Venture&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;337&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visto per caso su X, quando il gioco è uscito e ho visto il suo prezzo irrisorio di 1€ ho deciso di prenderlo al volo.
&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/2854780/Froggos_Adventure_Verdant_Venture/&quot;&gt;Froggo&#39;s Adventure: Verdant Venture&lt;/a&gt; è un gioco che sembra uscito direttamente dal NES, ed ha una cura pazzesca nel farlo: non è solo la palette a ricordarlo, è proprio una sensazione che riesce a trasmetterti &amp;quot;pad alla mano&amp;quot;. Ho giocato a molti giochi indie anche più costosi che non presentano una cura simile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non l&#39;ho detto, ma Froggo&#39;s è un platform vecchia scuola, con il personaggio principale che ha una meccanica &lt;em&gt;alla Yoshi&lt;/em&gt;, nel senso che può usare la sua lingua per catturare e lanciare i nemici, solo che in questo caso può anche usarla per attivare interruttori o colpire blocchi da distruggere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È un platform intrinsecamente vecchio, ma davvero ben fatto: capirete se siete nel target anche solo guardando gli screenshot.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;metroid-zero-mission&quot;&gt;Metroid: Zero Mission&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Miyoo Mini Plus&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fzero-mission.png&amp;width=1280&amp;format=avif&amp;via=transform 1280w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fzero-mission.png&amp;width=1280&amp;format=webp&amp;via=transform 1280w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fzero-mission.png&amp;width=1280&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Metroid: Zero Mission&quot; width=&quot;1280&quot; height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando ho comprato il mio &lt;a href=&quot;https://miyooofficial.com/product/miyoo-mini-plus/&quot;&gt;Miyoo Mini Plus&lt;/a&gt; ho deciso di non riempirlo completamente di giochi, ma di installare solo quello che volevo davvero provare. Metroid: Zero Mission è stato uno dei prescelti e, appena ho fatto partire la ROM per vedere se tutto funzionasse, non sono più riuscito a staccarmene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zero Mission è il remake del primo gioco della serie MetroidVania per eccellenza, adattato non solo per renderlo più appetibile ai palati moderni, ma anche per essere giocato comodamente in mobilità.
Infatti:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;è sempre chiaro il nostro obiettivo, che ci verrà segnalato sulla mappa: il backtracking incentrato sulla scoperta c&#39;è sempre, ma è legato più che altro al ritrovamente di potenziamenti opzionali&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i punti di salvataggio sono numerosi, così da non dover rifare sezioni molto lunghe in caso di dipartita della protagonista&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i power up sono presenti in gran numero, ed è difficile non trovarne nessuno in una sessione di gioco&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;il senso di progressione è davvero percepibile, e andando avanti sentiremo che la protagonista sta diventando una &lt;em&gt;macchina da guerra&lt;/em&gt;. Per me questo tra l&#39;altro è un punto che deve essere fondamentale quando gioco ad un MetroidVania&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;I punti elencati sopra non sono dei pro in generale, ma in un gioco pensato per essere giocato in mobilità e per brevi sessioni trovo che le scelte siano davvero tutte azzeccate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se poi consideriamo che lo stile grafico scelto, per me, tocca su GBA l&#39;apice dell&#39;intera serie... Si, questo è stato uno dei miei giochi preferiti dell&#39;anno.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;luigis-mansion-3&quot;&gt;Luigi&#39;s Mansion 3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Nintendo Switch&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fluigis-mansion-3.png&amp;width=720&amp;format=avif&amp;via=transform 720w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fluigis-mansion-3.png&amp;width=720&amp;format=webp&amp;via=transform 720w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fluigis-mansion-3.png&amp;width=720&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Luigi&#39;s Mansion 3&quot; width=&quot;720&quot; height=&quot;405&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luigi&#39;s Mansion 3 è il gioco con protagonista il fratello del famoso Mario nel quale si ritrova, suo malgrado, a fare da acchiappafantasmi: non è un gioco di piattaforme ma un mix tra avventura e puzzle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non ho mai capito l&#39;entusiasmo dietro questa saga: l&#39;immaginario mi sembrava carino, ma lato gameplay mi è sempre sembrato un po&#39;... monotono?
Così, quando ho trovato in sconto il terzo capitolo della saga, definito dalle testate online il migliore dei 3, non ci ho pensato due volte per prenderlo e toccare con mano il titolo. Ma devo dire che, nonostante l&#39;entusiasmo iniziale, continuo a non avere una risposta alla mia domanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luigi&#39;s Mansion 3 non è un titolo brutto, anzi! Le situazioni proposte sono varie e ingegnose, la grafica è ottima, il protagonista è ben caratterizzato... Ma, nonostante questo, e anche se il gioco è durato circa 13 ore, mi è sembrato un po&#39; troppo lungo per quello che aveva da proporre, come se gli ultimi piani dell&#39;hotel in cui è ambientato il gioco fossero di troppo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Probabilmente quindi la verità sta nel mezzo: il gioco è generalmente bello, ma non lo ricordo con entusiasmo perchè gli ultimi livelli non li ho apprezzati. Un po&#39; come quando vai al ristorante, ti trovi bene, ma non ci torni più perchè ti ha deluso il dolce.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;hades&quot;&gt;Hades&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Steam Deck&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fhades.png&amp;width=600&amp;format=avif&amp;via=transform 600w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fhades.png&amp;width=600&amp;format=webp&amp;via=transform 600w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fhades.png&amp;width=600&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Hades&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;337&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/1145360/Hades/&quot;&gt;Hades&lt;/a&gt; è un gioco perfetto. Ovviamente è solo il mio parere, un gioco non può essere globalmente apprezzato da tutti... Ma se siete nel target del gioco, secondo me, non gli riuscirete a trovare un difetto. È un roguelike ottimamente caratterizzato, con una trama che da&#39; davvero un senso alla morte continua del protagonista (fattore intrinseco del genere), che ti fa percepire davvero la progressione ad ogni run (sia del giocatore sia di Zagreus). Dai video pensavo di non apprezzare lo stile grafico, che mi sembrava confusionario nei momenti d&#39;azione, e avevo paura che la narrazione fosse simile a quella di Bastion (che avevo trovato un po&#39; noiosa), e invece...
Grazie davvero &lt;strong&gt;Andrea&lt;/strong&gt; per avermelo inaspettatamente regalato.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;brume&quot;&gt;Brume&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Steam Deck&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fbrume.png&amp;width=540&amp;format=avif&amp;via=transform 540w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fbrume.png&amp;width=540&amp;format=webp&amp;via=transform 540w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fbrume.png&amp;width=540&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Brume&quot; width=&quot;540&quot; height=&quot;338&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/1119800/Brume/&quot;&gt;Brume&lt;/a&gt; è un souls-like indie creato da &lt;a href=&quot;https://www.sokpop.co&quot;&gt;Sokpop&lt;/a&gt;, un collettivo di sviluppatori olandesi: è uno di quei giochi che &lt;em&gt;conosco solo io&lt;/em&gt;, come dicono i miei amici IRL quando ne parlo.
L&#39;ho definito souls-like, ma io non ne ho mai giocato uno all&#39;infuori di questo: qui c&#39;è un&#39;avventura criptica, mostri che ti uccidono in breve se non capisci il loro pattern d&#39;attacco, scorciatoie che collegano zone prima inaccessibili... cose che dovrebbero rientrare in questo genere insomma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È lungo il giusto (circa 2 ore di gioco), ha una grafica low poly che mi ha colpito subito, e l&#39;ho trovato davvero divertente portarlo a termine: non è bilanciatissimo, ma l&#39;atmosfera e il gameplay semplice non mi hanno fatto demordere nonostante l&#39;elevata difficoltà.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;finding-xavier&quot;&gt;Finding Xavier&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Steam Deck&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Ffinding-xavier.png&amp;width=600&amp;format=avif&amp;via=transform 600w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Ffinding-xavier.png&amp;width=600&amp;format=webp&amp;via=transform 600w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Ffinding-xavier.png&amp;width=600&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Finding Xavier&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;337&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando ho visto questo gioco su YouTube, mi sono detto che non era possibile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando ho visto questo gioco su Steam, mi sono detto che non era possibile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No, non è possibile che un gioco del genere venga venduto, perchè un gioco così &lt;em&gt;saprei farlo anche io&lt;/em&gt;: e no, non è detto in maniera denigratoria, tutto l&#39;opposto. È il gioco che mi ha spinto a provare a fare anche io una cosa simile, e da lì è nato il mio &lt;a href=&quot;https://scario88.itch.io/boonaburra&quot;&gt;Boonaburra&lt;/a&gt;... ed è lì ho capito perchè Finding Xavier viene venduto mentre il mio è gratis su itch xD Insomma, giocarlo è stata comunque un&#39;esperienza formativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/2254210/Finding_Xavier/&quot;&gt;Finding Xavier&lt;/a&gt; è un platform &amp;quot;alla Celeste&amp;quot;, tutto lo ricorda: la presenza dei &lt;em&gt;classici&lt;/em&gt; coyote jump e jump buffer, il modo in cui la telecamera si sposta, il modo in cui il protagonista esiste nel mondo di gioco.
Ha anche qualcosa di caratteristico che lo differenzia: non tutte le meccaniche che recuperiamo all&#39;interno del mondo &lt;em&gt;metroidvaniesco&lt;/em&gt; del gioco possono essere usate insieme, ma va scelto di volta in volta un subset delle stesse in base a quanto è grosso il nostro inventario. Non l&#39;ho trovata un&#39;idea vincente, ma capisco il motivo per cui è stata realizzata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non è un capolavoro, ci sono gioco gratis su itch che, secondo me, fanno meglio (vedi &lt;a href=&quot;https://securas.itch.io/temple-of-kashteki&quot;&gt;Escape the Temple of Kashteki&lt;/a&gt;, ad esempio): costa però molto poco ed è istruttivo (nel bene e nel male) se siete sviluppatori.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;planet-of-lana&quot;&gt;Planet of Lana&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Steam Deck&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fplanet-of-lana.jpeg&amp;width=1280&amp;format=avif&amp;via=transform 1280w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fplanet-of-lana.jpeg&amp;width=1280&amp;format=webp&amp;via=transform 1280w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fplanet-of-lana.jpeg&amp;width=1280&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Planet of Lana&quot; width=&quot;1280&quot; height=&quot;800&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prendete Limbo, dategli una grafica carina e colorata basata su immaginario sci-fi, aggiungete un companion amorevole e... la ricetta per un gioco godibile è terminata: questo in pochissime parole è &lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/1608230/Planet_of_Lana/&quot;&gt;Planet of Lana&lt;/a&gt;.
Non ho mai fatto così tanti screenshot come in questo gioco (anche l&#39;immagine qui sopra è un mio screen, per dire), ogni angolo sembra studiato (bene) proprio per darti un &lt;strong&gt;effetto wow&lt;/strong&gt; (come dicono i designer odierni). Lato gameplay, a parte la trovata del poter dare ordini al proprio companion, se avete già giocato Limbo sapete già cosa aspettarvi: puzzle fisici e momenti &amp;quot;stealth&amp;quot; contro nemici che non possiamo affrontare saranno le nostre sfide principali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il gioco in sè è corto, o meglio, lungo il giusto. Anche questo non è un capolavoro, ma mi ha divertito, e soprattutto il gioco è esattamamente come ce lo si immagina dopo aver visto il trailer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grazie ancora &lt;em&gt;Stefano e Andrea&lt;/em&gt; per il regalo ;)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;castaway&quot;&gt;Castaway&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Steam Deck&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fcastaway.jpeg&amp;width=1280&amp;format=avif&amp;via=transform 1280w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fcastaway.jpeg&amp;width=1280&amp;format=webp&amp;via=transform 1280w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fcastaway.jpeg&amp;width=1280&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Castaway&quot; width=&quot;1280&quot; height=&quot;800&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/2564860/Castaway/&quot;&gt;Castaway&lt;/a&gt; è un gioco che mi aveva fatto rimanere con l&#39;amaro in bocca dopo averlo completato: ok, è nelle premesse stesse del prodotto essere un piccolo omaggio a Link&#39;s Awakening, ma non mi aspettavo di completare il tutto in 45 minuti. Se guardo però quanto ci ho giocato vedo che il numero di ore essere poco inferiore a 4. Come è possibile? Perchè, oltre alla storia, c&#39;è una modalità &amp;quot;Torre&amp;quot;, che in sostanza lo transforma in un roguelike composto da 45 stanze da affrontare sempre identiche una dopo l&#39;altra, ma con una scelta di 3 potenziamenti random ogni volta che si sale di livello. Questa modalità fa davvero la differenza, e lo fa passare da una delusione ad un piccolo gioco che ho davvero apprezzato.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;super-mario-land-3-warioland&quot;&gt;Super Mario Land 3: WarioLand&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Miyoo Mini Plus&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fwario-land.png&amp;width=249&amp;format=avif&amp;via=transform 249w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fwario-land.png&amp;width=249&amp;format=webp&amp;via=transform 249w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fwario-land.png&amp;width=249&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Super Mario Land 3: WarioLand&quot; width=&quot;249&quot; height=&quot;202&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WarioLand non l&#39;ho mai posseduto da bambino, ma lo aveva mio cugino: quando ci trovavamo da mia nonna gli chiedevo spesso di cambiare cartuccia per poterlo provare, ma ricordo che non ero mai riuscito a completarlo al 100%... così ho rimediato. L&#39;ho rigiocato tutto e l&#39;ho completato. È ancora bellissimo, un collectaton 2d pieno di segreti, mappe che si modificano come Super Mario World insegna, finali multipli... Tutto in un cartuccia GameBoy. Top!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;hollow-floor&quot;&gt;Hollow Floor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Steam Deck&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fhollow-floor.jpg&amp;width=526&amp;format=avif&amp;via=transform 526w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fhollow-floor.jpg&amp;width=526&amp;format=webp&amp;via=transform 526w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fhollow-floor.jpg&amp;width=526&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Hollow Floor&quot; width=&quot;526&quot; height=&quot;338&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Altro gioco che &lt;em&gt;conosco solo io&lt;/em&gt;, questa volta incredibilmente scoperto grazie alla sua demo proposta su Indiexpo.
&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/2815150/Hollow_Floor/&quot;&gt;Hollow Floor&lt;/a&gt; sembra essere un &lt;em&gt;platform in cui non si salta&lt;/em&gt;, tanto che leggendo i commenti della demo molti utenti pensano ci sia un problema tecnico per il quale non si possa fare. In realtà il gioco è quello che ora va di moda chiamare un MetroidBrania: un mondo aperto in cui bisogna capire come funzionano le cose perchè nessuno te le spiega. E, devo dire, il gioco lo fa bene, nonostante sia davvero un prodotto piccolo piccolo sviluppato con PICO-8. Decisamente di nicchia, ma l&#39;ho apprezzato.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;the-legend-of-zelda-tears-of-the-kingdom&quot;&gt;The Legend of Zelda: Tears of the Kingdom&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Nintendo Switch&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Ftears-of-the-kingdom.png&amp;width=1920&amp;format=avif&amp;via=transform 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Ftears-of-the-kingdom.png&amp;width=1920&amp;format=webp&amp;via=transform 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Ftears-of-the-kingdom.png&amp;width=1920&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;The Legend of Zelda: Tears of the Kingdom&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amore e odio per questo titolo, il secondo videogioco che ho preordinato nella mia vita (il primo era stato Tunic).
TOTK è enorme, pieno di cose da fare nel modo in cui più ci piace, avendo dei poteri che davvero possono piegare il gioco al nostro gusto. Ma andiamo con ordine:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Perchè lo odio? No, non perchè riutilizza molto del gioco precedente (ho vissuto un&#39;epoca in cui i sequel era scontato riciclassero asset e meccaniche, e che fossero dei more of the same), ma per due motivi&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A differenza del primo, qui la sospensione di incredulità (e quindi l&#39;immersività all&#39;interno del mondo di gioco) secondo me è peggiore del primo capitolo: qui da un momento all&#39;altro delle isole cadono dal cielo, si formano dei buchi nel terreno che portano chissà dove e il castello di Hyrule si solleva in aria: come è possibile che gli abitanti possano vivere tranquillamente la loro vita, chiedendoti aiuto per montare cartelli o per spiare qualcuno durante un concorso di moda? Nel primo capitolo per lo meno erano passati cento anni dalla calamità, quindi accetto che la gente viva la sua quotidianità prendendo per fatto immutabile la coesistenza con mostri di vario tipo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La libertà di gioco è un plus, è davvero quasi come giocare con i lego, ma spesso mi è sembrato di &lt;em&gt;barare&lt;/em&gt; per completare i puzzle di gioco: se ho la possibilità di attaccare un missile ad uno scudo per salire di vari metri, perchè dovrei fare una scarpinata interminabile? È vero, questo fa in modo che l&#39;avventura sia davvero tua, ma mi piace vedere come i designer pensano che una sezione andrebbe affrontata. Ho preferito BOTW in questo caso, perchè lì la mia avventura era semplicemente dettata da quante e quali quest seguire o meno.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Perchè lo amo? Perchè è un gioco che mi da&#39; nostalgia, quello che mi fa dire &amp;quot;Sai cosa? Adesso lo accendo, risolvo un paio di sacrari, batto qualche grublin, e poi passo ad altro&amp;quot;. È proprio bello da giocare, si respira lo spirito Nintendo in ogni angolo del gioco.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Insomma, per me BOTK è stato un gioco migliore sotto molti aspetti, ma non posso dire che TOTK mi abbia deluso: batterei quei draghi a 3 teste per la prima volta è stato veramente bellissimo, e persino il finale del gioco mi è piaciuto più di quello del primo capitolo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;toem-a-photo-adventure&quot;&gt;TOEM: A Photo Adventure&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Steam Deck&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Ftoem.jpg&amp;width=1280&amp;format=avif&amp;via=transform 1280w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Ftoem.jpg&amp;width=1280&amp;format=webp&amp;via=transform 1280w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Ftoem.jpg&amp;width=1280&amp;format=jpeg&amp;via=transform&quot; alt=&quot;TOEM&quot; width=&quot;1280&quot; height=&quot;800&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando ho visto &lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/1307580/TOEM_A_Photo_Adventure/&quot;&gt;TOEM: A Photo Adventure&lt;/a&gt; la prima volta, ho pensato che potesse essere il degno successore di A Short Hike, uno dei miei giochi preferiti. Quando ho cominciato a giocarci, ho capito di trovarmi davanti ad un gioco che ha davvero le stesse vibe: le interazioni con i personaggi sono sempre carine e positive, ci si sposta tra i vari livelli compiendo buone azioni (in questo caso, tutte legate alla fotografia), è un gioco davvero rilassato e rilasssante... diciamo pure che mette di buonumore.
C&#39;è un però, che sento essere davvero soggettivo: ho trovato gli ultimi due mondo un po&#39; troppo grandi, e li ho davvero mal digeriti. Tutti i livelli di gioco sono divisi in sezioni simili a diorami, e spesso gli enigmi di gioco ci portano a spostarci da uno all&#39;altro per portare oggetti / fotografie: in generale funziona come meccanica, ma appunto, gli ultimi due livelli li ho trovati un po&#39; troppo labirintici per riuscire a rilassarsi davvero quando si gioca (fare una foto per qualcuno che chiede qualcosa di non propriamente specifico, cercarlo e poi scoprire che non è quello che voleva è una rottura per davvero).
In generale però è un gioco che consiglio a chi voglia giocare ad un passatempo tranquillo: anche solo girare i livelli con questa grafica è una gioia per gli occhi.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;gato-roboto&quot;&gt;Gato Roboto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Nintendo Switch&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fgato-roboto.png&amp;width=1650&amp;format=avif&amp;via=transform 1650w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fgato-roboto.png&amp;width=1650&amp;format=webp&amp;via=transform 1650w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fgato-roboto.png&amp;width=1650&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Gato Roboto&quot; width=&quot;1650&quot; height=&quot;928&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante il Black Friday ho comprato &lt;a href=&quot;https://www.amazon.it/Devolver-Digital-The-Doinksoft-Collection&quot;&gt;The Doinksoft Collection&lt;/a&gt;, una cartuccia per Switch comprendente tre giochi dello stesso autore:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gato Roboto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gunbrella&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demon Throttle&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ha destato la mia curiosità perchè Demon Throttle è disponibile solo in edizione fisica, o dentro a questa collection o in una cartuccia dedicata: il motivo di questa scelta è che il gioco ricalca in pieno lo stile NES, e lo vuole fare non solo dal punto di vista grafico, ma anche per il metodo di distribuzione.
Ero indeciso sull&#39;acquisto, visto che Gato Roboto l&#39;avevo completato anni fa su PC.
Sono quindi partito provando Demon Throttle, impegnativo ma bello.
Ho poi provato Gunbrella, di cui avevo sentito tanto parlare: anche lui non facilissimo, lo lascio un momento da parte perchè ho voglia di qualcosa di più rilassante in questo momento.
Lancio Gato Roboto per vedere com&#39;è su Switch. Mi reinnamoro. Lo termino al 100%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gato Roboto per me è il MetroidVania per eccellenza: ha tutto quello che ci si aspetta da un gioco di questo genere (power up, segreti, backtracking), una veste grafica per cui ho un debole, un personaggio simpatico e una meccanica innovativa. Si, forse esagero con il definirla &amp;quot;innovativa&amp;quot;, ma la forma &amp;quot;gatto&amp;quot; (che equivarrebbe alla morphball dei vari Metroid) ha delle sezioni platform interessanti e piacevoli in questo particolare gioco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anche questo gioco dura il giusto (poco più di 2h), non allunga il brodo e sfrutta bene il tempo che richiede per essere completato. Lo si trova a pochissimo in digitale, per me è un acquisto da fare senza nemmeno pensarci.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;mind-over-magnet&quot;&gt;Mind Over Magnet&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Steam Deck&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fmind-over-magnet.png&amp;width=1920&amp;format=avif&amp;via=transform 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fmind-over-magnet.png&amp;width=1920&amp;format=webp&amp;via=transform 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fmind-over-magnet.png&amp;width=1920&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Mind Over Magnet&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/2685900/Mind_Over_Magnet/&quot;&gt;Mind Over Magnet&lt;/a&gt; è il primo gioco di Mark Brown: lui è un&#39;istutizione su YouTube per i gamedev, in quanto il suo canale ne tratta da anni in ogni singolo aspetto.
Il gioco è stato sviluppato in due anni, periodo nel quale Mark ha descritto passo passo gli step e le difficoltà che ha dovuto affrontare: qui trovate il link se volete dare un&#39;occhiata, è davvero interessante e fa capire anche ai &amp;quot;non addetti ai lavori&amp;quot; le difficoltà che ci possono essere dietro ad un gioco.
Ma veniamo al dunque: Mind Over Magnet è un puzzle game davvero carino, ben curato e con una dose di polish che è fuori scala rispetto ai classici indie sviluppati da una sola persona... Insomma, si vede che Mark, pur non avendo esperienze pregresse nello sviluppo, ne capisce di videogiochi.
Il difetto più grande del gioco è che è molto semplice, e quando dopo circa due ore si arriva al momento in cui davvero bisogna spremere le meningi per riuscire a risolvere uno schema, il gioco termina. Spero uscirà un DLC con ulteriori livelli, dato il successo (ovviamente relativamente ad un gioco indie) avuto dal gioco.
Due note che mi sono piaciute particolarmente:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;il sistema di hint che, se attivato, mostra solamente dove dovrebbe stare un elemento di gioco per risolvere la stanza: non da&#39; quindi la soluzione ma solo un suggerimento, che spesso è quello che manca nei giochi di questo tipo e bisogna spoilerarsi l&#39;intero puzzle da un walkthrough su YouTube&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la possiblità di attivare il commento dello sviluppatore mentre si gioca: l&#39;ho adorato in Half-Life e in Portal, quindi anche qui per me è un grandissimo punto a favore&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;kirby-e-la-terra-perduta&quot;&gt;Kirby e la Terra Perduta&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Piattaforma: &lt;em&gt;Nintendo Switch&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fkirby-e-la-terra-perduta.png&amp;width=936&amp;format=avif&amp;via=transform 936w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fkirby-e-la-terra-perduta.png&amp;width=936&amp;format=webp&amp;via=transform 936w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/.11ty/image/?src=content%2Fblog%2Fa-cosa-ho-giocato-nel-2024%2Fkirby-e-la-terra-perduta.png&amp;width=936&amp;format=png&amp;via=transform&quot; alt=&quot;Kirby e la Terra Perduta&quot; width=&quot;936&quot; height=&quot;527&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Terra Perduta è il primo platform in 3d della serie Kirby, eppure c&#39;è talmente tanta cura dietro che sembra l&#39;ennesimo capitolo di una serie che non ha fatto altro fin&#39;ora.
È un platform completo: presenta tantissima varietà di situazioni grazie sia ad un ottimo level design sia alle innumerevoli trasformazioni del protagonista, ci sono dei bei boss da affrontare (soprattutto se volete terminare tutte le 5 missioni che ci sono in ogni livello, come il sottoscritto), presenta un&#39;ottima curva della difficoltà ed è davvero pieno zeppo di contenuti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A differenza di altri giochi della serie, La Terra Perduta è sì un gioco colorato e che ti strappa un sorriso in ogni angolo, ma al tempo stesso presenta una bella critica verso la società moderna grazie agli ambienti in cui si svolge il gioco: tutti gli ambienti di gioco sono luoghi costruiti dall&#39;uomo ormai abbandonati da tempo. Evito di dirvi il perchè sono abbandonati, è &amp;quot;solo&amp;quot; un platform ma non vorrei fare spoiler ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ancora un accenno sulla difficoltà: non è un gioco difficile, ma se volete completarlo al 100% preparatevi perchè le sezioni impegnative non mancano. Da questo punto di vista è proprio un gioco Nintendo, che può essere giocato da tutti indipendentemente dall&#39;età e dalle skill.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho chiuso l&#39;anno decisamente bene: Kirby e la Terra Perduta è un gioco bellissimo.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Digital Decluttering Checklist</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/digital-decluttering-checklist/" />
    <updated>2025-01-02T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/digital-decluttering-checklist/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Da qualche mese ho un Mac Mini, e, poco prima di andarlo a ritirare, avevo fatto una bellissima lista di tutto quello che avrei voluto sistemare tra i miei contenuti digitali sparsi sul vecchio fisso e sul portatile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&#39;obiettivo non è stato pienamente raggiunto, ma qualche passo avanti l&#39;ho fatto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho trovato però giusto ieri questa checklist condivisa da &lt;a href=&quot;https://www.easlo.co&quot;&gt;easlo&lt;/a&gt; su &lt;a href=&quot;https://easlo.gumroad.com&quot;&gt;gumroad&lt;/a&gt;, e la trovo un ottimo proposito da seguire per iniziare bene l&#39;anno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ripropongo qui, aggiungendo in grassetto quello che avevo segnato io nella &lt;em&gt;bellissima lista&lt;/em&gt; di cui parlavo sopra.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;telefono&quot;&gt;Telefono&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cancellare le app che non vengono più utilizzate&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Togliere le notifiche per le app non essenziali&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cancellare le foto duplicate o non più volute&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cancellare i contatti vecchi o irrilevanti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cancellare i messaggi di spam e bloccare i contatti non voluti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Togliere il follow dagli account non più seguiti sui social&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usciri dai gruppi online o dalle community che non ci interessano più&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;computer&quot;&gt;Computer&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Chiudere le tab non più usate dai browser&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disinstallare le estensioni del browser non più utilizzate&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cancellare i preferiti non più utili&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disinstallare software e programmi non più utili&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cancellare file non più necessari da Desktop e cartella dei Download&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disiscriversi da newsletter non più volute&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;consigli-aggiuntivi&quot;&gt;Consigli aggiuntivi&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cancellare le sottoscrizioni non più in uso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cancellare i vecchi account dal password manager&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verificare che tutte le password siano all&#39;interno del password manager&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Creare un sistema organizzativo per i propri file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fare il backup dei documenti importanti in cloud o su un disco esterno&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Scegliere un solo cloud in cui salvare i documenti importanti, o almeno dividerli tra più servizi con un criterio&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cancellare le note non più utili e, eventualmente, trovare un sostituto di Google Keep&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Riordinare &#92; Cancellare dalle playlist di YouTube i video non più utili&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nota: il titolo del post riprende quello del documento di easlo e fa tanto 2024... ai miei tempi si sarebbe chiamato semplicemente &amp;quot;Riordinare&amp;quot; :D&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>