<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet href="pretty-atom-feed.xsl" type="text/xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="it">
  <title>Scario Side Quest</title>
  <subtitle>This is a longer description about your blog.</subtitle>
  <link href="https://example.com/feed/feed.xml" rel="self" />
  <link href="https://example.com/" />
  <updated>2024-11-12T00:00:00Z</updated>
  <id>https://example.com/</id>
  <author>
    <name>Davide Scarioni</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Ciao, ci sono anch&#39;io.</title>
    <link href="https://example.com/blog/ciao/" />
    <updated>2024-11-12T00:00:00Z</updated>
    <id>https://example.com/blog/ciao/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ciao, mi chiamo Davide ma sul web mi faccio chiamare &lt;strong&gt;Scario&lt;/strong&gt;: non è un nickname molto originale dato che è anche il soprannome che ho sin dalle scuole medie, ma è diventato da anni il mio alter ego sul web e va bene così.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E&#39; molto tempo che provo ad aprire un sito personale / blog, ma ogni volta c&#39;è sempre qualche pensiero che mi frena dal farlo, che sia un problema tecnico o meno:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;in quale linguaggio / framework lo sviluppo?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ho bisogno di un solo blog o devo crearne uno per argomento che voglio trattare?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cosa può essere interessante oppure no?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In quale lingua scrivo? Italiano, inglese o entrambi?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tutti dubbi leciti direi, ma che mi hanno allonato sempre più dal mio obiettivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questa volta sono partito da un approccio differente, e cioè chiedendomi perchè volessi aprire un blog.
Sia sul web che sulla vita reale non sono una persona che &lt;em&gt;urla&lt;/em&gt; la propria opinione o gli piace mettersi in mostra (infatti i social tradizionali, soprattutto crescendo, li ho un po&#39; patiti sotto questo aspetto), però ho voglia di scrivere e lasciare nero su bianco i miei pensieri da qualche parte, magari in un luogo &lt;em&gt;appartato&lt;/em&gt; e tutto mio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non voglio scrivere su una piattaforma / social già esistente perchè, a.d. 2024, le chiusure di servizi web sono all&#39;ordine del giorno e si da&#39; davvero poco valore alla privacy online (argomento di cui mi sto interessando sempre di più ultimamente).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E poi da un anno a questa parte ho scoperto che c&#39;è un mondo di blog personali là fuori, fatta di persone vere e non bot, che mi ricorda tanto il web che frequentavo da ragazzo. E si sa, la nostalgia vince sempre, soprattutto passati i 30 anni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Così sono partito dal chiedere consiglio a &lt;a href=&quot;https://manuelmoreale.com&quot;&gt;Manuel Monreale&lt;/a&gt;, una persona che ha un blog che seguo che è davvero bellissimo anche esteticamente, almeno per i miei gusti.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Allora, concordo con lo scrivere per te e non farti problemi per l’argomento. Alla fine il bello dei blog personali è che sono appunto personali. E in quanto persone siamo variegati. Ci sta quindi che il blog rifletta chi sei tu in tutte le tue sfumature&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E niente, queste poche parole mi hanno convinto a buttarmi. Comincerò scrivendo di tutto quello che mi interessa, senza remore.  E lo farò in italiano per evitare qualsiasi tipo di frizione che, almeno inizialmente, potrebbero tenermi lontano dallo scrivere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E che tecnologia utilizzo? Ho deciso di partire dalla &lt;a href=&quot;https://github.com/11ty/eleventy-base-blog&quot;&gt;base blog di 11ty/eleventy&lt;/a&gt; (un framework per siti statici) con modifiche minime giusto per lanciare un blog funzionante nel minor tempo possibile, e che personalizzerò pian piano per renderlo davvero mio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Insomma... questa volta ci siamo, &lt;strong&gt;finalmente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Un saluto a Scario del futuro, che non ricorderà minimamente queste parole e le leggerà sicuramente imbarazzato tra qualche anno).&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>