<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet href="pretty-atom-feed.xsl" type="text/xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="it">
  <title>Scario Side Quest</title>
  <subtitle>My personal blog.</subtitle>
  <link href="https://davidescarioni.github.io/feed/feed.xml" rel="self" />
  <link href="https://davidescarioni.github.io/" />
  <updated>2025-06-14T00:00:00Z</updated>
  <id>https://davidescarioni.github.io/</id>
  <author>
    <name>Davide Scarioni</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Steam Next Fest 2025, cosa ho provato</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/steam-next-fest-2025/" />
    <updated>2025-06-14T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/steam-next-fest-2025/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si, lo Steam Next Fest non è ancora finito, ma sono in partenza per un viaggio all&#39;estero e non avrò modo di giocare settimana prossima, per cui lascio qui i miei feedback prima che le demo vengano rimosse da Steam.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/3793150/Gecko_Gods_Demo/&quot;&gt;Gecko Gods&lt;/a&gt;: un&#39;avventura puzzle nel quale si impersonifica appunto un geco. Il sistema di movimento è super interessante: tutte le pareti sono liberamente scalabili indipendentemente dalla ripidità e senza barre di stamina), ma ho trovato la camera del gioco veramente fastidiosa da muovere. Lo terrò comunque in wishlist perchè, nei due giorni in cui è rimasto installato, ha costantemente ricevuto update, e questo mi fa ben sperare.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/2602230/MotionRec/&quot;&gt;Motionrec&lt;/a&gt;: un puzzle-platfom che ricorda molto &lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/1456880/ElecHead/&quot;&gt;Elechead&lt;/a&gt;, ma con una meccanica del tutto originale: il giocatore può &lt;em&gt;registrare&lt;/em&gt; il proprio movimento, e azionare il pattern di movimento al bisogno. Capisco di non averlo descritto al meglio, ma è davvero una bomba, non vedo l&#39;ora che esca la versione completa.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/2391460/Halve_Demo/&quot;&gt;Halve&lt;/a&gt;: un puzzle platform nel quale si controllano due personaggi contemporaneamente, uno &amp;quot;normale&amp;quot; e la sua versione &amp;quot;specchiata&amp;quot;, e anche il mondo di gioco è diviso in due. Un gioco dalla meccanica semplice, ben relizzato ma che non fa gridare al miracolo, soprattutto perchè quanto c&#39;è nella demo è lo stesso che è stato mostrato dallo sviluppatore nei trailer visti in giro, quindi sapevo già cosa aspettarmi.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/3496520/MIO_Memories_in_Orbit_Demo/&quot;&gt;MIO - Memories In Orbit&lt;/a&gt; è un MetroidVania 2.5d con un&#39;estetica sci-fi davvero particolare e una HUD che mi ha davvero stupito in quanto a cura. Non è ben ottimizzato su Steam Deck, la demo è più lunga delle altre e non sono riuscito a completarla, ma così su due piedi direi di tenerlo d&#39;occhio, è davvero promettente e sembra avere una lore davvero interessante. Ah, ultima cosa: l&#39;intro è davvero stupenda a livello di messa in scena e di tutorial &amp;quot;non tutorial&amp;quot; per imparare i movimenti, davvero da manuale.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>On Browsers, AI and the web</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/on-browsers-ai-and-the-web/" />
    <updated>2025-06-12T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/on-browsers-ai-and-the-web/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manuel Monreale&lt;/strong&gt; nel suo blog post &lt;a href=&quot;https://manuelmoreale.com/on-browsers-ai-and-the-web&quot;&gt;On Browser,s AI, and the web&lt;/a&gt;, parla del fatto che alcune compagnie stiano trattando le pagine web come meri strumenti da dare in pasto all&#39;AI, e che c&#39;è il pericolo che questa diventerà il modo delle persone non tecniche per interfacciarsi con internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E dice, con rammarico, che lui è scettico riguardo a questo modo di prendere informazioni da internet, per un motivo ben specifico:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;But more importantly, there’s something else about this whole idea of chatting-with-a-computer-to-get-answers-from-the-web that I find incredibly off-putting: the complete lack of potential for serendipity. Clicking on links and landing on random sites has the potential to take me in unexpected directions. And also the web is filled with creative people who have incredibly interesting sites from a visual point of view. All that is absent in a chat-based world and that’s something I just can’t personally accept for myself. Feels like such a boring way to browse the web.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mi ritrovo perfettamente in quanto lui scrive: anche a me piace &lt;em&gt;&amp;quot;&lt;em&gt;perdermi&lt;/em&gt;&amp;quot;&lt;/em&gt; nei link che portano da un blog personale ad un altro, scoprendo cose più o meno interessanti e apprezzando la bellezza delle nostre unicità.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecco, se dovessi descrivere il motivo per il quale mi sto appassionando così tanto al mondo dei blog personali e al curare il mio feed RSS, riporterei &lt;strong&gt;parola per parola&lt;/strong&gt; questo suo paragrafo.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prince of Persia - The Lost Crown è bellissimo</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/" />
    <updated>2025-06-09T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/Zt3zXEAmB_-1199.avif 1199w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/Zt3zXEAmB_-1199.webp 1199w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/Zt3zXEAmB_-1199.jpeg&quot; alt=&quot;Banner iconico di Prince of Persia - The Lost Crown&quot; width=&quot;1199&quot; height=&quot;673&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partiamo dalla fine: &lt;a href=&quot;https://www.ubisoft.com/it-it/game/prince-of-persia/the-lost-crown&quot;&gt;Prince of Persia: The Lost Crown&lt;/a&gt; mi è &lt;strong&gt;piaciuto moltissimo&lt;/strong&gt;, forse è addirittura il mio MetroidVania preferito tra quelli giocati fino ad ora. Si, probabilmente è solo il parere a caldo di una persona entusiasta che lo ha appena terminato, ma difficilmente ricordo un gioco &amp;quot;lungo&amp;quot; che mi facesse venire voglia di riprenderlo anche se lo avevo appena terminato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma andiamo con ordine: The Lost Crown è un MetroidVania dalla struttura decisamente classica, e anzi, ho avuto più di un deja-vu giocandoci:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;amuleti? Ah, ma come gli charm di &lt;a href=&quot;https://www.hollowknight.com/&quot;&gt;Hollow Knight&lt;/a&gt;!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pareti e superficie presenti in un&#39;altra dimensione che si palesano alla pressione di un tasto? Bello, come in &lt;a href=&quot;https://www.drinkboxstudios.com/games/guacamelee-super-turbo-championship-edition/&quot;&gt;Guacamelee&lt;/a&gt;!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;movimento del personaggio molto fluido? Wow, sembra &lt;a href=&quot;https://www.orithegame.com/&quot;&gt;Ori&lt;/a&gt;!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sto dicendo che è PoP è un prodotto derivativo? In parte si, ma lo fa con un deciso carattere e aggiungendoci pure del suo: ad esempio la possibilità di inserire in mappa degli screenshot di quello che si vede in quel punto è una genialata che spero di rivedere in MetroidVania futuri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/rTro6Ygh49-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/rTro6Ygh49-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/rTro6Ygh49-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Sezione platform di Prince of Persia - The Lost Crown&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pop poi è davvero &amp;quot;giocoso&amp;quot; Mi spiego meglio.
La storia c&#39;è, anche con un bel colpo di scena, ma di certo è messa in secondo piano da un gameplay sontuoso. Il già citato &lt;strong&gt;movimento del personaggio fa da protagonista ed è una delizia da comandare&lt;/strong&gt;, e le sezioni platform (presenti e alcune decisamente impegnative) sono davvero belle da affrontare, ma va di pari passo con il sistema di combattimento, inaspettatamente profondo per il genere di gioco: parate, &amp;quot;perry&amp;quot;, combo in aria e a terra, poteri del tempo da usare in combinazione al resto, attacchi speciali in stile &amp;quot;anime&amp;quot; (addirittura un filo esagerati, ma ci si abitua in fretta a questa &lt;em&gt;tamarraggine&lt;/em&gt; xD).
Un po&#39; come in Celeste, anche qui sento già la nostalgia delle sensazioni &amp;quot;pad alla mano&amp;quot; rispetto al resto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Già, il resto: la grafica ricorda molto i giochi mobile, sia per la scelta di usare un 2.5d sia per lo stile utilizzato che, a parte qualche bella eccezione (la battaglia navale all&#39;interno di un temporale bloccato nel tempo &lt;strong&gt;è splendida&lt;/strong&gt;, ad esempio), non è memorabile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le boss fight sono cattive, ma affrontabili dopo qualche tentativo. E la mappa è piena di cose da trovare, come il buon Metroid insegna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/WOl_86Pru6-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/WOl_86Pru6-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/WOl_86Pru6-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Sezione action di Prince of Persia - The Lost Crown&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&#39;ho terminato da quasi due settimane e devo dirlo, mi manca già. Fortuna che c&#39;è un DLC che devo ancora provare, ma che odio che il team di sviluppo sia già stato sciolto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fast Forward&lt;/strong&gt;: ... Ops, non avevo ancora pubblicato l&#39;articolo, e nel mentre ho acquistato e completato anche il &lt;strong&gt;DLC Mask of Darkness&lt;/strong&gt;: il contenuto è un&#39;area a se&#39; stante dalla mappa, con un&#39;atmosfera più dark, sempre con mappa &amp;quot;metroidvaniosa&amp;quot; ma senza la possibilità di acquisire nuovi power up. Anzi, in quest&#39;area subiremo un deciso downgrade, probabilmente per permettere a tutti gli utenti di giocare la stessa esperienza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E&#39; un contenuto più focalizzato sul platforming che sul combattimento, anche se in entrambi i casi il livello di sfida è più alto rispetto al gioco base. Gli ostacoli da platform e i nemici sono comunque completamente originali e non &amp;quot;riciclati&amp;quot; dal gioco base, e questo fa davvero incrementare il valore dell&#39;espansione.
In generale però il &amp;quot;livello&amp;quot; è qualitativamente meno bello delle singole aree presente nel gioco originale, ma è stato comunque divertente e ho avuto difficoltà a non giocarlo ininterrottamente gli scorsi giorni. Se vi è piaciuto il gioco base, anche questo DLC &lt;strong&gt;vi piacerà&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Stardrop, il mio gioco per la Compe 2025</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/" />
    <updated>2025-06-04T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/SJh0ezYiXc-1024.avif 1024w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/SJh0ezYiXc-1024.webp 1024w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/SJh0ezYiXc-1024.png&quot; alt=&quot;Schermata del titolo del gioco&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;576&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stardrop&lt;/strong&gt; è la mia &lt;em&gt;entry&lt;/em&gt; di quest&#39;anno alla Competizione di GameMaker Italia: dovrebbe essere quello che ultimamente viene definito &lt;a href=&quot;https://www.nintendolife.com/features/what-the-heck-is-a-metroidbrainia-introducing-the-newest-genre-on-the-block&quot;&gt;MetroidBrainia&lt;/a&gt;, ma molto probabilmente è un puzzle platform, quasi un labirinto con regole non scritte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://scario88.itch.io/stardrop&quot;&gt;Premi qui per scaricarlo da itch.io&lt;/a&gt;. Password della pagina: &lt;strong&gt;gmi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NB: questo articolo presenta parecchi spoiler sul gioco, quindi se volete provarlo vi consiglio di leggerlo una volta terminata la vostra run.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mia idea iniziare era quella di creare qualcosa che spiazzasse e stupisse il giocatore: negli scorsi mesi ho giocato a &lt;a href=&quot;https://www.cocoongame.com/&quot;&gt;COCOON&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://amidos2006.itch.io/hollow-floor&quot;&gt;Hollow Floor&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://tunicgame.com/&quot;&gt;Tunic&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://tiz010.itch.io/pigments&quot;&gt;Pigments&lt;/a&gt;, giochi tutti di caratura diversa ma con in comune il fatto di avermi regalato delle &lt;em&gt;serendipity&lt;/em&gt; ogni volta nella quale il gioco riusciva a insegnarmi una meccanica senza che me lo dicesse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partendo da queste premesse, mi sono chiesto come reagirebbe un giocatore di fronte a ostacoli tipici &amp;quot;da platform classico&amp;quot;, se improvvisamente le regole venissero sovvertite. Da questa riflessione è nata l’idea di sviluppare un gioco in cui il personaggio cambia forma e comportamento in base a cosa calpestasse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&#39;idea mi è piaciuta subito, e con una caratteristica così &amp;quot;lasca&amp;quot; ho dato spazio alla fantasia: forme nelle quali non si può cadere, altre nelle si può passare attraverso a qualcosa, altre ancora che intervengono sulla gravità: messo tutto in una stanza singola, con tanti poteri a disposizione, l&#39;idea sembrava funzionare alla grande. Però c&#39;è un motivo se volevo chiamare questo articolo &lt;em&gt;Come NON sviluppare un MetroidBrania&lt;/em&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono partito disegnando la possibile mappa di gioco su iPad, partendo da situazioni che volevo che il giocatore affrontasse in base al potere aquisito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/7sEVppJMh3-1143.avif 1143w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/7sEVppJMh3-1143.webp 1143w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/7sEVppJMh3-1143.png&quot; alt=&quot;Primi disegni del mega livello&quot; width=&quot;1143&quot; height=&quot;644&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho scelto di disegnare il personaggio giocabile come una &lt;em&gt;goccia di stella&lt;/em&gt;, per fare in modo di avere qualcosa di potenzialmente &amp;quot;malleabile&amp;quot;: volevo poi che, come in COCOON, interpretassimo un alieno alle prese con un pianeta che non conosce, così da poter stupire e straniare il giocatore ribaltando le sue aspettative.... ma si è rivelata un po&#39; un&#39;arma a doppio taglio.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;aliento (/a·liè·no/, aggettivo, &amp;quot;Che appartiene ad altri; non com., estraneo, fuor di proposito&amp;quot;) [Oxford Languages]&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Veniamo allo sviluppo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La schermata introduttiva non è niente di speciale, se non fosse che il pianeta che ruota fa la sua porca figura. E&#39; stato realizzato utilizzando il tool &lt;a href=&quot;https://deep-fold.itch.io/pixel-planet-generator&quot;&gt;Pixel Planet Generator&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/inorgo0pH--1011.avif 1011w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/inorgo0pH--1011.webp 1011w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/inorgo0pH--1011.png&quot; alt=&quot;Pixel Planet Generator&quot; width=&quot;1011&quot; height=&quot;650&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il gioco in se&#39; è invece una singola grande room, anzi, una &lt;strong&gt;esageratamente&lt;/strong&gt; enorme: il mio vecchio Macbook Air 2017 si blocca costantemente spostandomi all&#39;interno! L&#39;avevo fatta così grande perchè ho cominciato a svilupparla prima di terminare di disegnarla, per cui non avevo idea delle reali dimensioni di cui avrei necessitato.
Dallo screenshot qui sotto la vedete grande la metà di quella che ho consegnato, perchè ho sperimentato con successo (almeno per 3 lati su 4) &lt;a href=&quot;https://github.com/YAL-GameMaker/room-shift&quot;&gt;Room Shift&lt;/a&gt;, una web app del buon YAL che permette di ridimensionare la room in tutte le direzioni, a differenza di quello che fa GameMaker nativamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/Z6CC-WEuCx-844.avif 844w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/Z6CC-WEuCx-844.webp 844w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/Z6CC-WEuCx-844.png&quot; alt=&quot;Room di gioco&quot; width=&quot;844&quot; height=&quot;451&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il rettangolo nero in alto è la soluzione che ho adottato per avere una &amp;quot;cornice&amp;quot; attorno alla mia schermata di gioco: una viewport punta verso la cornice, mentre la viewport successiva inquadra la room di gioco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/eTqDwch2Iz-1011.avif 1011w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/eTqDwch2Iz-1011.webp 1011w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/eTqDwch2Iz-1011.png&quot; alt=&quot;Bordo nero attorno alla schermata di gioco&quot; width=&quot;1011&quot; height=&quot;569&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla fine non l&#39;ho poi veramente sfruttata come feature, ma è stato sicuramente formativo imparare come fare una cosa del genere, sono sicuro che potrei utilizzarla per il futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il codice di gioco non è particolarmente rifinito, anzi. E no, non intendo per alcuni problemi con le collisioni, ma perchè ho cercato di scrivere tutto nella maniera più semplice possibile. I motivi sono due:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;lavorando al progetto al mattino prima di andare a lavoro, e nemmeno tutti i giorni, se il codice non era più che leggibile avrei passato più tempo a capire cosa fare che effettivamente farlo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dato che il potere di ruotare le stanze (spoiler) è stato uno dei primi che ho inserito, ho voluto che tutti i poteri potessero venire usati in tutte e 4 le direzioni in cui posso ruotare le stanze e la gravità. Dato che ho perso una settimana per riuscire a rendere tutto più astratto possibile, fallendo, ho duplicato il codice per tutte e 4 le direzioni di gravità (Jak di GMI, perdonami xD)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/YVnQlaZudS-869.avif 869w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/YVnQlaZudS-869.webp 869w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/YVnQlaZudS-869.png&quot; alt=&quot;Step Event di obj_player&quot; width=&quot;869&quot; height=&quot;528&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veniamo ora ai motivi per il quale accennavo prima di non essere soddisfatto del mio sviluppo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;il gioco richiede moltissimi test: i tanti poteri con cui affrontare diverse situazioni, cercando di dare al giocatore la possibilità di spostarsi come e dove più preferisce dando origine a tantissimi problemi. Il giorno successivo al rilascio mi ero accorto di un possibile softlock e mi sono mangiato le mani, ma dopo il test dei giudici mi sono accorto che le possibilità di &lt;em&gt;incastrarsi&lt;/em&gt; nel livello sono davvero molte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sempre riferito al punto prima, il gioco è di fatto un enigma di cui io so già la soluzione: tutto quello che mi sembra chiaro e/o banale non è detto che lo sia anche per il giocatore, e anche qui quello che mi sarebbe servito davvero è del testing da una parte di almeno una persona terza&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;non avevo molto tempo a disposizione, ho provato a scegliere un&#39;idea che mi sembrava poco complessa e veloce nella realizzazione, puntando tutto sul level design. Beh, così non è stato: la realizzazione del livello di ha fatto ammattire, e la mia scelta di rendere possibile le transformazioni per ogni angolo di gravità ha fatto sì che anche il codice sia più complesso del previsto. Tutto questo a scapito del polishing grafico e audio, ovviamente :(&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Credo poi che il gioco in sè non sia così divertente e non invogli il giocatore a completarlo: i giudici della competizione non sono riusciti a portarlo a termine, e ho ricevuto pochissime richieste di aiuto riguardo a puzzle non ben comprensibili.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il gioco &lt;a href=&quot;https://gamemakeritalia.it/competizioni/contest/?contest=28&quot;&gt;si è posizionato al 9° posto su 16&lt;/a&gt;: vedendo la qualità dei giochi di quest&#39;anno non posso sicuramente lamentarmi, anzi, credo che qualche gioco arrivato sotto al mio sarebbe dovuto essere premiato di più.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/_sj5MZDS73M?si=qqR-bGsvUXKn7FzU&amp;amp;t=5421&quot;&gt;Qui trovi il link del video della live di premiazione, nel momento in cui viene mostrato StarDrop&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma non tutto il male viene per nuocere. Ho chiesto feedback alla community di GMI, e ne sono arrivati parecchi!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Secondo i giudici la mappa &amp;quot;consultabile&amp;quot; (se ci giocate sapete cosa intendo) mostra troppo poco dell&#39;area di gioco. Era una scelta per invogliare il giocatore a disegnare la mappa su carta, ma nessuno lo ha fatto, per cui tengo in considerazione di cambiare completamente questa parte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Patience mi ha suggerito (e ho prontamente sviluppato) un panic button per resettare la posizione e il potere del giocatore, così da permettere di terminare la partita durante un softlock&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/fKC5rcu6WZc?si=Ew6TMUwQo4tjWBZb&amp;amp;t=3866&quot;&gt;Jak ha apprezzato tantissimo l&#39;introduzione dei comandi&lt;/a&gt;, e la cosa non potrebbe rendermi più felice. Mi ha però detto che ha trovato alcuni poteri ma posizionati: se i primi ti permettono di &amp;quot;provarli e giocare&amp;quot; prima di effettivamente usarli, altri vanno presi e capiti &amp;quot;al volo&amp;quot;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mad consiglia di rendere più comprensibile l&#39;enigma degli animali, mentre quello sonoro l&#39;ha trovato abbastanza comprensibile.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Voglio portare a termine questo gioco e dargli un degno &amp;quot;confezionamento&amp;quot;: metto in pausa gli sviluppi per un po&#39;, rifiato, prendo un po&#39; di feedback e poi penso a come farlo evolvere.
Se tu che stai leggendo hai voglia di darmi un feedback non farti problemi, anzi, apprezzerei moltissimo!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>1000 giorni</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/1000-giorni/" />
    <updated>2025-06-03T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/1000-giorni/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Oggi è il 1000° giorno di fila nel quale completo almeno una lezione su Duolingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/1000-giorni/nwuQs28ShJ-1000.avif 1000w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/1000-giorni/nwuQs28ShJ-1000.webp 1000w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/1000-giorni/nwuQs28ShJ-1000.jpeg&quot; alt=&quot;Uno slancio di 1000 giorni su Dolingo&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;1000&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non è chissà quale traguardo: non credo di essere davvero migliorato in inglese usando l&#39;app, a parte imparare qualche parola di uso comune e qualche modo di dire. Ma è comunque una prova &lt;em&gt;tangibile&lt;/em&gt; che so essere costante, se voglio.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Finalmente ho un dominio</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/dominio.md/dominio/" />
    <updated>2025-06-02T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/dominio.md/dominio/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se siete arrivati qui lo saprete già, ma finalmente ho acquistato un dominio: &lt;a href=&quot;https://scario.xyz&quot;&gt;scario.xyz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non è il dominio che ho sempre sognato (continuerò a bramare scar.io fino a quando non sarà possibile acquistarlo xD), ma sinceramente l&#39;unica cosa che mi interessava era finalmente mettere online questo progetto, oltre al fatto che non volevo spenderci molto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Come avevo già &lt;a href=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/ciao/&quot;&gt;scritto nel primissimo post&lt;/a&gt;, l&#39;importante per me è buttarsi: questo sito è ancora solo un blog, è ancora discretamente generico, non ho ancora pagine dedicate alle mie creazioni, ma vedo che riesco ad essere abbastanza costante nella scrittura (prendo persino appunti su cose che vorrei scrivere prima di sedermi davanti al pc), quindi direi che l&#39;esperimento sta funzionando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vedremo come andrà il futuro, ma sono contento che questo progetto pian piano cresca e non venga abbandonato come altri miei progetti, almeno fino ad ora.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Una passeggiata di 24km</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/" />
    <updated>2025-05-21T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sabato, in compagnia della mia compagna, sua madre e altre centinaia di persone, abbiamo fatto la &lt;em&gt;pazzia&lt;/em&gt; di fare la Milano - Abbiategrasso, una passeggiata accanto al naviglio di circa 24km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siamo arrivati ad Abbiategrasso alle 6.00, abbiamo lasciato lì la macchina e siamo saliti in treno fino a Milano Porta Genova in perfetto orario: vedere Milano che si sveglia, poi, è stato un plus che non avevo tenuto in considerazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partenza puntuale alle 7, e un fiume giallo è partito dalla Darsena milanese e ha cominciato ad accostare il Naviglio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/1V_3ROvd7W-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/1V_3ROvd7W-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/1V_3ROvd7W-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Fiumana di gente in giallo ad inizio passeggiata&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La camminata è stata piacevole: giornata calda con un filo di vento (quanto basta per scottarsi il braccio senza rendersene conto, NdR) e i 24km sono stati meno faticosi del previsto. Tra l&#39;altro un plauso all&#39;organizzazione dell&#39;evento da parte dei &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/iCaminantes/&quot;&gt;Caminantes&lt;/a&gt;: le tappe ristoro erano ben distanziate una dall&#39;altra, e i bar scelti erano pronti per l&#39;impresa di rifocillarci e darci asilo per un momento in bagno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/B9f-A2jtpX-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/B9f-A2jtpX-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/B9f-A2jtpX-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Ormai distanti e stanchi, ma siamo quasi alla fine&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci abbiamo messo 6h 30m, un po&#39; più del previsto, ma se consideriamo anche le tappe bagno e cibo direi che non è andata male!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al nostro arrivo abbiamo provato la pizzeria &lt;a href=&quot;https://www.ristoranteilnapoleone.it/&quot;&gt;Napoleone all&#39;Allea&lt;/a&gt; di Abbiategrasso.
Promosse sia la pizza mia e della &amp;quot;suocera&amp;quot; sia la pasta allo scoglio della mia compagna: la pizza poi aveva un formato &amp;quot;tradizionale&amp;quot;, e mi è quasi sembrato strano non mangiarne una con il cornicione alto alla napoletana... finalmente. No, non ho nulla contro quella, anzi, ma sembra che sia diventato obbligatorio ormai fare una pizza con il bordo così alto, ma non è scontato saperlo fare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Purtroppo la camminata non verrà più riproposta, perchè è nata come un&#39;alternativa alla Milano - Pavia che non è stato possibile fare per lavori sulla strada da percorrere. Ma quella è lunga 34km, e l&#39;ho già provata nel 2018... è stata davvero faticosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portiamoci dietro il bel ricordo di questa.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tobla - Divine Path</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/tobla/" />
    <updated>2025-05-19T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/tobla/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/tobla/-Eqz5N6Lhj-460.avif 460w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/tobla/-Eqz5N6Lhj-460.webp 460w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/tobla/-Eqz5N6Lhj-460.jpeg&quot; alt=&quot;La locandina di Tobla - Divine Path&quot; width=&quot;460&quot; height=&quot;215&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/2717750/Tobla__Divine_Path/&quot;&gt;Tobla - Divine Path&lt;/a&gt; lo avevo da parecchio nella mia wishlist, ma non avevo mai premuto sul pulsante &amp;quot;Acquista&amp;quot; perchè nelle recensioni è spesso bollato come &amp;quot;troppo corto e semplice&amp;quot; e il prezzo a cui era venduto mi sembrava eccessivo per quello che sembrava offrire.
Dopo aver letto questo commento di uno degli sviluppatori, però, ho pensato che se il gioco mi interessa è giusto supportarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/tobla/TLZqSmS9GC-630.avif 630w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/tobla/TLZqSmS9GC-630.webp 630w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/tobla/TLZqSmS9GC-630.png&quot; alt=&quot;Messaggio su Steam dello sviluppatore&quot; width=&quot;630&quot; height=&quot;425&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ora che l&#39;ho giocato e terminato, posso dire anche io che è troppo corto? No, non userei questa definizione: ho completato al 100% Tobla in circa 2h 30m, ma sono state delle ore in cui mi sono divertito e che hanno &lt;em&gt;saziato&lt;/em&gt; la mia voglia di puzzle game in un weekend trascorso a casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il gioco è, appunto, un puzzle game che trae decisamente ispirazione da Portal: una divinità ci osserva dall&#39;altro e ci sfida a superare delle prove di intelligenza dopo averci donato il potere di far scambiare di posto due oggetti.... Non trovate anche voi delle somiglianze? :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gli oggetti in questione, se Sokoban ci ha insegnato qualcosa, hanno tutte caratteristiche diverse: si va da differenze di dimensione, alla possibilità di poter essere spostati alzandoli a (senza fare troppi spoiler) avere effetti particolari solo &lt;strong&gt;dopo&lt;/strong&gt; essere stati scambiati di posto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/tobla/FM5makp0i1-600.avif 600w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/tobla/FM5makp0i1-600.webp 600w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/tobla/FM5makp0i1-600.jpeg&quot; alt=&quot;Uno screenshot di gioco&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;337&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La meccanica dello swap, cioè la possibilità di scambiare due oggetti di posto, è quella che mi aveva convinto a mettere in wishlist il gioco (ho un progetto con una meccanica molto simile che ho mostrato sul Discord di GMI tempo addietro), e devo dire che vengono fuori davvero dei bei puzzle, anche se qui la difficoltà non mi sembra tarata benissimo: si passa da livelli quasi &amp;quot;guidati&amp;quot; ad altri in cui va davvero capito come funziona la fisica del gioco: non nego che per il secondo livello con &amp;quot;le sfere&amp;quot; e l&#39;ultima sezione del boss finale ho dovuto dare un&#39;occhiata su YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La divinità che segue le nostre peripezie ha un carattere che ricorda molto GLaDOS di Portal, con un po&#39; meno carisma ma con davvero un ottimo livello di recitazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parte la questione del bilanciamento menzionata prima non ho trovato reali difetti: la grafica non è da urlo ma fa il suo dovere, si gioca comodamente su Steam Deck, intrattiene e mette insieme degli enigmi ben studiati. Se vi piace il genere e volete divertirvi un paio di sere mi sento di consigliarlo.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Musica e palestra</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/musica-e-palestra/" />
    <updated>2025-04-30T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/musica-e-palestra/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ho sempre trovato che ascoltare musica durante lo sport fosse solo un accompagnamento per non annoiarsi. Anzi, la trovavo proprio una distrazione fastidiosa: nuotare / correre senza musica mi permetteva di perdermi nei miei pensieri, quasi l&#39;equivalente di una meditazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andando a fare corsi in palestra, mi sono sentito dire dai vari Personal Trainer:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;E&#39; un esercizio pesante, ma la musica ci darà una mano&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;Andiamo tutti insieme a ritmo di musica, divideremo la fatica&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;La musica è l&#39;esercizio&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;E in effetti è vero. Seguire il ritmo della musica e andare tutti insieme a tempo da&#39; davvero l&#39;idea di essere tutti uniti in uno sforzo unico, e grazie a questa pratica il proprio corpo quasi si muove da se&#39; una volta imparato l&#39;esercizio, e si sente meno la fatica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orami ho accettato la cosa, ma continua a stupirmi ogni volta che me ne rendo conto.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Project Hailstorm</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/project-hailstorm/" />
    <updated>2025-04-15T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/project-hailstorm/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/3388760/Project_Hailstorm/&quot;&gt;Project Hailstorm&lt;/a&gt; è un &lt;em&gt;atmosferic walking simulator&lt;/em&gt; della durata di 15 minuti che si può scaricare gratis da Steam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È l&#39;esempio lampante che a volte pochi minuti possono bastare per lasciare il segno: il gioco non inventa nulla, non è complesso, ma ha un&#39;atmosfera davvero incredibile e una grafica curata in una maniera che non ti aspetti da un gioco così piccolo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&#39;autore ha poi girato quello che lui chiama &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=2VKxeXylZb4&quot;&gt;Documentario&lt;/a&gt; su YouTube per mostrare come e quanto l&#39;ha realizzato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Che belli questi progetti, che belli gli indie.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>