<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet href="pretty-atom-feed.xsl" type="text/xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="it">
  <title>Scario Side Quest</title>
  <subtitle>My personal blog.</subtitle>
  <link href="https://davidescarioni.github.io/feed/feed.xml" rel="self" />
  <link href="https://davidescarioni.github.io/" />
  <updated>2025-09-29T00:00:00Z</updated>
  <id>https://davidescarioni.github.io/</id>
  <author>
    <name>Davide Scarioni</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Appena prima di pranzo</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/appena-prima-di-pranzo/" />
    <updated>2025-09-29T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/appena-prima-di-pranzo/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ho recentemente pubblicato Appena prima di pranzo, un piccolissimo gioco sviluppato per la jam a tema &amp;quot;Nostalgia&amp;quot;. Lo potete trovare su &lt;a href=&quot;https://scario88.itch.io/appena-prima-di-pranzo&quot;&gt;itch.io&lt;/a&gt; e su &lt;a href=&quot;https://www.indiexpo.net/it/games/appena-prima-di-pranzo&quot;&gt;indiexpo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il gioco è stato sviluppato nel 2023, ma non lo avevo mai reso pubblico.
Non che non fossi soddisfatto, anzi, per il tempo che ho investito credo di aver tirato fuori qualcosa di proprio carino. Tra l&#39;altro ho anche fatto &lt;a href=&quot;https://youtu.be/T0GwJvnlVks?si=S2uLfUjHoQw5v25-&quot;&gt;un video-devlog&lt;/a&gt; a riguardo in cui parlo come ho realizzato la grafica in quella sorta di isometria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/appena-prima-di-pranzo/VwkaCIuIR9-1276.avif 1276w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/appena-prima-di-pranzo/VwkaCIuIR9-1276.webp 1276w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/appena-prima-di-pranzo/VwkaCIuIR9-1276.png&quot; alt=&quot;Uno screenshot del gioco&quot; width=&quot;1276&quot; height=&quot;788&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non lo avevo reso pubblico perchè pensavo fosse troppo personale... ma in fin dei conti perchè tenerlo nascosto? Non ci sono volti se non stilizzati, non ci sono nomi di persone... Insomma, non c&#39;è movito per non &lt;em&gt;mostrarlo al mondo&lt;/em&gt;, per cui ho deciso di riaprire il progetto con l&#39;intenzione di pubblicarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho fatto due interventi principalmente&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;aggiornarlo all&#39;ultima versione di GM, e riscrivere variabili / funzioni con i pattern di Feather (il linter di GameMaker)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aggiungere dei i suggerimenti per gli &amp;quot;enigmi&amp;quot;
Quest&#39;ultimo punto è nato per il semplice motivo che, quando è stato provato in live, in molti non avevano capito come trovare effettivamente le risposte ai quesiti del gioco. Dato che non c&#39;è una reale sfida, o comunque che non è quello il fulcro del gioco, ho inserito un pulsante per aiutare il giocatore se è bloccato sulla risoluzione di un problema.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Il gioco dura circa 5 minuti, e ho scelto di pubblicarlo in HTML5 (come voglio fare da qui in avanti e retroattivamente) affinchè non sia necessario scaricare un intero progetto per 5 minuti di gameplay.
oi, essendo utente MacOs, spesso devo posticipare la prova di indie perchè la maggior parte sono disponibili solo per Windows, quindi poter provare un gioco direttamente dalla pagina web è un feature che mi fa molto piacere trovare e mettere a disposizione agli altri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spero possa piacervi, o comunque possiate trovare qualcosa di interessante da questo mio piccolo progetto nato da una jam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dimenticavo: &lt;a href=&quot;https://github.com/davidescarioni/appena-prima-di-pranzo&quot;&gt;il repository Github&lt;/a&gt; del progetto è pubblico, sbirciatelo pure se vi interessa qualcosa all&#39;interno.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Installare ChromeOS Flex su un vecchio Celeron</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/installare-chrome-os-flex/" />
    <updated>2025-09-20T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/installare-chrome-os-flex/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;.. è assolutamente fattibile, e oserei dire che ne vale la pena.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;premessa&quot;&gt;Premessa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il notebook di mia madre (HP Stream 14, pc portatile con Intel Celeron N3060, 4GB di RAM, 32 GB di EMMC) non è mai stato un fulmine, ma considerando che il suo utilizzo è sempre stato quello di poter effettuare ricerche sul web,la consultazione della posta elettronica e la scrittura di qualche documento Word, non mi sembrava un cattivo prodotto quando glie l&#39;ho regalato.
Ovviamente, con il senno di poi, quei 32 GB sono stati un collo di bottiglia incredibile: nonostante tutti i documenti fossero su archiviazione esterna, anche i soli aggiornamenti di Windows 10 non riuscivano a stare in quello spazio, e questo ha fatto sì che il pc ultimamente era inutilizzabile e lento, perchè Windows insisteva costantemente a scaricare aggiornamenti riempiendo lo spazio disponibile che si trovava a disposizione.
Dato che Windows 10 diventerà obsoleto tra poco più di un mese ho preso la palla al balzo e ho deciso di formattarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avevo due scelte davanti:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;installare una distribuzione linux &lt;em&gt;leggera&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;installare ChromeOS&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La prima idea mi è sempre sembrata la più papabile, ma mi rendo conto che, non avendo un pc con Linux a casa, ogni tentativo di aiuto da remoto a mia madre sarebbe stato difficile.
Chrome OS invece mi ha dato un&#39;ottima impressione dopo aver regalato un Chromebook a mio padre, che è stato contento dal primo giorno in cui l&#39;ha avviato e mi dice ancora oggi che &lt;em&gt;gli ho regalato un Ferrari&lt;/em&gt;, nonostante sia comunque un entry level (Samsung Chromebook 14).
Ho quindi optato per la scelta di Chrome OS in versione &amp;quot;Flex&amp;quot;, che per chi non lo sapesse è la versione installabile da tutti sui propri pc con la limitazione di non poter usare le app Android ma solo la parte web e, eventualmente, il terminale linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;prepararsi-all-installazione&quot;&gt;Prepararsi all&#39;installazione&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Per creare il supporto di installazione ci vuole una chiavetta usb da almeno 8gb veri (nel senso che la classica chiavetta usb da 8gb che il sistema rileva da 7,xx GB non va bene). Nel caso rientraste nel caso descritto tra parentesi andate al paragrafo &lt;a href=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/installare-chrome-os-flex/#workaround&quot;&gt;#workaround&lt;/a&gt;.
Serve poi il browser Chrome (ma credo vada bene qualsiasi a base Chromium anche se non ho provato) nel quale installare l&#39;estensione &lt;a href=&quot;https://chromewebstore.google.com/detail/chromebook-recovery-utili/pocpnlppkickgojjlmhdmidojbmbodfm&quot;&gt;Utilità ripristino Chromebook&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una volta installata, basta seguire le indicazioni e fare un &lt;em&gt;avanti avanti avanti&lt;/em&gt;. L&#39;unico step nel quale fare attenzione è quello di selezione del modello del pc dove, anzichè scegliere effettivamente il modello posseduto, va scelta la voce &lt;strong&gt;Chrome OS Flex&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;workaround&quot;&gt;Workaround&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Come dicevo prima, il software per creare la chiavetta di installazione è molto pignolo sul numero di GB. Se, come me, avete a disposizione solo una chiavetta da 8gb, installate il sistema tramite Rufus usando l&#39;&lt;a href=&quot;https://dl.google.com/chromeos-flex/images/latest.bin.zip&quot;&gt;iso del sistema più recente&lt;/a&gt; (la url scarica sempre l&#39;ultima versione disponibile, l&#39;ho trovata in documentazione)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;installazione&quot;&gt;Installazione&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il mio portatile aveva già la lettura da USB come primaria, quindi mi è bastato accendere il notebook con la chiavetta inserita per cominciare l&#39;installazione. Se non è così sul vostro, potete premere un tasto per accedere alla scelta del disco da cui far partire il sistema (anche qui in &lt;a href=&quot;https://support.google.com/chromeosflex/answer/11552352?sjid=12499755134570041330-EU#boot&amp;amp;zippy=%2Cchiavi-di-avvio&quot;&gt;documentazione&lt;/a&gt;, alla voce &lt;em&gt;Chiavi di avvio&lt;/em&gt;&amp;quot;* trovate il pulsante da premere in base al marchio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una volta partito l&#39;installer vi verrà chiesto se volete provare il sistema oppure cancellare completamente il disco e installare Chome OS Flex (non si può fare dual boot). L&#39;opzione per provare il sistema a me non ha funzionato, così ho installato alla cieca. Il processo è veloce e non chiede praticamente altro per andare dall&#39;inzio alla fine.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;avvio-del-sistema&quot;&gt;Avvio del sistema&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Niente, come dicevo il processo è molto veloce e l&#39;OS è partito senza nessun problema di driver o simili.
Il sistema è più reattivo di prima: non è mai un fulmine, ma adesso accendere il pc per andare su una pagina web e navigarla è un&#39;esperienza decisamente più piacevole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ora restituisco il portatile a mia madre dopo averlo provato sporadicamente per circa un&#39;ora, aggiornerò l&#39;articolo con un feedback se fosse necessario.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un mese impegnativo</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/un-mese-impegnativo/" />
    <updated>2025-09-19T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/un-mese-impegnativo/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;A causa di un temporale, un fulmine ha colpito la centralina telefonica e il mio modem / router si è rotto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A causa dello stesso fulmine, il mio NAS si è rotto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A causa dello stesso temporale, il robot tagliaerba si è guastato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A causa di un incidente, che fortunatamente non ha ferito persone, una macchina ha distrutto la mia auto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si, è stato un mese decisamente impegnativo. Fortunatamente &lt;em&gt;sono solo cose&lt;/em&gt;, per cui tutto si può sistemare.
Che fatica, però.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Il mio primo NAS</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/il-mio-primo-nas/" />
    <updated>2025-08-18T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/il-mio-primo-nas/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dopo tanto, tantissimo tergiversare, mi sono deciso a comprare un NAS. E&#39; un mio pallido da anni perchè ho paura di perdere dati: da ragazzo ho cambiato più sistemi di archiviazione e ho ancora roba un po&#39; sparsa tra dischi removibili e cloud, e vorrei finalmente avere un punto centralizzato con tutto dentro.
Nel frattempo è cresciuta anche la mia allergia a servizi che, nonostante siano a pagamento, sfruttano i tuoi dati per pubblicità mirata e per fare training dell&#39;AI. Insomma, ora ho una casa e (finalmente) anche una rete internet decente, se volevo fare questo passo è proprio il momento giusto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;il-nas&quot;&gt;Il NAS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ho scelto di acquistare un &lt;a href=&quot;https://nas-eu.ugreen.com/en-it/products/ugreen-nasync-dxp2800-nas-storage?from=mega-menu&quot;&gt;Ugreen DXP2800&lt;/a&gt;: ho avuto occhi solo per Synology negli anni passati ma, date le loro ultime &lt;a href=&quot;https://www.dday.it/redazione/52749/synology-meno-funzioni-sui-nas-consumer-se-non-si-usano-dischi-certificati-o-marchiati-synology&quot;&gt;decisioni aziendali volte a limitare la libertà di scelta degli utenti&lt;/a&gt;, ho preferito acquistare la new entry del settore. Rispetto alla concorrenza è più performante (ha un processore Intel N100, quindi niente ARM), 8GB di RAM espandibili, capienda di 2 dischi da 3.5/2.5 + 2 nvme da usare come dischi stessi o come cache. Io ho scelto di acquistare due dischi Seagate IronWolf da 4tb al momento.
Avevo un po&#39; di timore per il sistema operativo, ma, dopo tante ricerche, sembra che sia ben supportato e di facile compresione (punto fondamentale, di Reti ho fatto un esame in università ma non direi proprio di essere sul pezzo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elenco qui come ho cominciato ad usare il mio &lt;em&gt;disco di rete intelligente&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;time-machine&quot;&gt;Time Machine&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dopo l&#39;installazione guidata e l&#39;inizializzazione dei dischi in formato Btrfs in RAID 1 (durata ben 8 ore!), il primo step che ho voluto fare è stato eseguire il backup del Mac tramite Time Machine: non ho niente di valore qui nonostante sia il mio pc principale, e mi sembrava un buon punto dal quale iniziare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I passi da seguire per attivarlo sono semplicissimi, linko qui il &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=cEYphSW7udY&amp;amp;t=4s&quot;&gt;tutorial&lt;/a&gt; che ho seguito.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;download-di-iso&quot;&gt;Download di ISO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dovendo formattare il Thinkpad di cui parlavo nell&#39;articolo &amp;quot;Tempo di upgrade&amp;quot;, ho pensato di provare ad usare la funzione download per scaricare le iso di Windows 11 e, nel caso qualcosa fosse andato storto, di Linux Mint: mi è bastato indicare la url e il NAS ha fatto tutto lui, permettendomi di uscire di casa con il pc spento... Davvero ottimo!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;musica&quot;&gt;Musica&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Negli ultimi anni ho acquistato 3 giochi splendidi che avevano la colonna sonora tra i contenuti bonus: &lt;a href=&quot;https://www.orithegame.com/&quot;&gt;Ori and the Will of the Wisps&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://tunicgame.com/&quot;&gt;TUNIC&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://playdeathsdoor.com/&quot;&gt;Death&#39;s Door&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;!&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/il-mio-primo-nas/ZGf2Ha99dO-960.avif 960w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/il-mio-primo-nas/ZGf2Ha99dO-960.webp 960w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/il-mio-primo-nas/ZGf2Ha99dO-960.jpeg&quot; alt=&quot;Foto delle edizioni fisiche dei tre giochi sopra menzionati&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I primi due hanno la colonna sonora scaricabile in digitale, ma non sapevo bene dove salvarla: le avevo &amp;quot;parcheggiate&amp;quot; su OneDrive, ma ascoltare in remoto è sempre stato un&#39;impresa, e tra l&#39;altro mi sono accorto che deficitavano di parecchi metadati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho così creato una cartella sul NAS, l&#39;ho &lt;em&gt;montata&lt;/em&gt; su MacOS e ho usato il software gratuito &lt;a href=&quot;https://picard.musicbrainz.org/&quot;&gt;MusicBrainz Picard&lt;/a&gt; per aggiungere i metadati mancanti (tra l&#39;altro pensavo dovesse essere un&#39;operazione manuale e invece ha fatto tutto in automatico, top). Ora dal NAS, usando l&#39;applicazione Musica, riesco perfettamente ad ascoltare le tracce da remoto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Death&#39;s Door invece presenta una OST in CD, ma non ho nessun lettore a casa.... se non nel Thinkpad di cui accennavo sopra. Devo imparare a ripparlo e a salvarlo sopra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tra l&#39;altro mentre scrivevo questo articolo mi è venuto in mente che spesso &lt;a href=&quot;https://www.gog.com/en/&quot;&gt;GOG&lt;/a&gt;, sia nei giochi che vende sia in quelli che regala tramite &lt;a href=&quot;https://gaming.amazon.com/&quot;&gt;Prime Gaming&lt;/a&gt;, a volte regala la colonna sonora tra gli extras... vi terrò informati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma come ascolto questa musica sul mio telefono se sta sul NAS?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;tailscale&quot;&gt;Tailscale&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://tailscale.com/&quot;&gt;Tailscale&lt;/a&gt; è una VPN usata per creare facilmente delle reti private sicure tra dispositivi: praticamente attivandola sia sul mio telefono sia sul NAS, entrambi apparterranno alla stessa rete, per cui posso accedere ai file del NAS stesso senza esporlo su internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il processo è molto semplice: va prima di tutto creta un&#39;utenza Tailscale dal sito, e questo ci farà generare una chiave. Questa chiave andrà fornita a tutti i dispositivi e, tramite un client, potranno &amp;quot;vedersI&amp;quot;. Non sono molto ferrato sulla questione, ma il tutorial ufficiale di Ugreen è molto chiaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quindi rispondendo alla domanda precedente, ascolto la musica presente nel nas collegandomi con Tailscale alla rete condivisa e usando l&#39;applicazione di Ugreen per ascoltare la musica. Probabilmente cambierà software, ma per il momento va bene così.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;e-adesso&quot;&gt;E adesso?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ok, al momento questo è fin dove mi sono spinto con i miei &amp;quot;esperimenti&amp;quot;. Purtroppo la mia settimana di ferie è finita, per cui non posso dedicargli il tempo che gli ho dato precedentemente. C&#39;è ancora molto da fare, ma ci tenevo a segnare i &amp;quot;primi passi&amp;quot; che ho effettuato. Ci sentiamo presto, spero!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>I videogiochi non scadono</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/i-videogiochi-non-scadono/" />
    <updated>2025-08-14T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/i-videogiochi-non-scadono/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ho sentito questa affermazione da Fossetti di &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/@RoundTwoTwitch&quot;&gt;Round Two&lt;/a&gt;, e non potrei essere più d’accordo.
Quando qualcuno dice che la &lt;a href=&quot;https://www.steamdeck.com/it/&quot;&gt;Steam Deck&lt;/a&gt; oggi non vale la pena perché non riesce a far girare gli ultimi tripla A, proprio non riesco a condividerlo: ci sono migliaia di titoli del passato pronti da giocare, e chissà quanti capolavori ci siamo lasciati sfuggire. Senza contare quanti indie, anche recenti, meritano di essere scoperti, e questi su SD girano benissimo (vedi &lt;a href=&quot;https://scario.xyz/blog/ooo/&quot;&gt;Öoo&lt;/a&gt; di cui parlavo giusto ieri).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anzi, se vogliamo dirla tutta, forse il limite di Steam Deck è il suo punto di forza: considerando i giochi regalati tramite Prime Gaming, quelli su Epic, e i giochi in backlog che già possediamo, la Deck ci invita a giocare a ciò che già abbiamo (e a cui spesso vogliamo davvero giocare, visto che li abbiamo acquistati) invece di fare acquisti inutili sulla foga del momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’altro giorno parlavo con un collega che si diceva annoiato dalle ultime uscite su Game Pass. Guardando insieme il catalogo, ho notato tantissimi giochi interessanti, ma lui ne ha scartati a metà perché “la grafica in pixel art sa di vecchio”, altri invece perché “ormai non ne parla più nessuno, voglio qualcosa di recente”.
Mi dispiace per lui: con la valanga di uscite di oggi è impossibile stare dietro a tutto, e recuperare giochi di qualche anno fa è spesso più economico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Secondo me a causa della sua &lt;a href=&quot;https://it.wikipedia.org/wiki/FOMO&quot;&gt;FOMO&lt;/a&gt; rischia di perdersi un sacco di esperienze valide, e senza un vero motivo.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Öoo è una bomba</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/ooo/" />
    <updated>2025-08-13T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/ooo/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/ooo/tWpQERL6vu-960.avif 960w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/ooo/tWpQERL6vu-960.webp 960w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/ooo/tWpQERL6vu-960.png&quot; alt=&quot;Banner Öoo&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;540&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öoo è il nuovo gioco di &lt;a href=&quot;https://namatakahashi.notion.site/en&quot;&gt;Nama Takahashi&lt;/a&gt;, autore che ho conosciuto grazie al bellissimo ElecHead.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dalla &lt;a href=&quot;https://namatakahashi.itch.io/oo&quot;&gt;demo&lt;/a&gt; e dai vari post su &lt;a href=&quot;https://bsky.app/profile/namataka.bsky.social&quot;&gt;Bluesky&lt;/a&gt; il gioco sembrava essere un &amp;quot;normale&amp;quot; puzzle-platform con la sua meccanica innovativa, mentre, una volta portato a termine, posso dire con certezza che si tratta di un MetroidBrania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma partiamo dall&#39;inizio: in Öoo impersonifichiamo un bruco (anche il titolo del gioco stesso lo &amp;quot;impersonifica&amp;quot;, tra l&#39;altro) che non può saltare, ma che può perdere una porzione della coda che si tramuta in una bomba, e la sua esplosione ci permetterà di muoversi e spostarci nei vari livelli di gioco. Se inizialmente la bomba sembra appunto solo un esplosivo per far saltare in aria pareti crepate o muri nascosti, capiremo ben presto che tutto il fulcro del gioco è quello di capire come utilizzarle per spostarci tra i vari enigmi ambientali che ci vengono proposti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/ooo/khlBG5QH_w-960.avif 960w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/ooo/khlBG5QH_w-960.webp 960w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/ooo/khlBG5QH_w-960.png&quot; alt=&quot;Screenshot di Öoo, quello con le cose da far esplodere&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;540&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mappa di gioco è studiata davvero in maniera interessante: spesso ci troviamo di fronte a dei bivi, uno bloccato da un enigma che ci sembra irrisolvibile e una strada &amp;quot;classica&amp;quot;: bene, quest&#39;ultima in realtà funge da espediente per portarci ad imparare un nuovo concetto usando i mezzi che abbiamo sempre avuto. Non ci saranno nuovi power up all&#39;interno del gioco, se non far passare la &amp;quot;coda&amp;quot; da 0 a 2 pezzi, tutto quello che ci porterò a progredire è la conoscenza di meccaniche nascoste ma che abbiamo sempre avuto a nostra disposizione. Per questo non posso non definirlo MetroidBrania.
Gli enigmi in generale non li ho trovati mai nè troppo facili nè troppo difficili... Come direbbe Mark Brown, il gioco è pieno di &lt;em&gt;Ah-ha moment&lt;/em&gt;, quelle situazioni in cui capisci come affrontare l&#39;ostacolo e ti fanno sentire intelligente. Sembra una cosa banale ma, avendo in prima persona provato a sviluppare questo genere di giochi, posso dire che è davvero difficile riuscire a farlo, e soprattutto a farlo così bene come lo fa Nama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/ooo/VM2LNNZ9cd-960.avif 960w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/ooo/VM2LNNZ9cd-960.webp 960w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/ooo/VM2LNNZ9cd-960.png&quot; alt=&quot;Screenshot di Öoo, quell con la rana&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;540&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho completato il gioco in 2 ore e 15 minuti, e l&#39;ho giocato in 3 momenti diversi: l&#39;ho davvero adorato, il gioco è davvero rispettoso del tempo del giocatore senza allungamenti di brodo e, nei momenti in cui non giocavo, mi è capitato di tornare a pensare all&#39;enigma con cui avevo lasciato il gioco prima di spegnerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tra l&#39;altro, nonostante abbia completato anche gli achievement di Steam, il gioco ha un post-game segreto di cui mi ha messo a conoscenza Patience di GMI: non voglio spoilerare nulla qui, dico solo che ha a che fare con delle statue... Probabilmente riaprirà il gioco perchè ora sono molto curioso :D ma lo farò con davvero tanto piacere.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tempo di upgrade</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/tempo-di-upgrade/" />
    <updated>2025-07-30T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/tempo-di-upgrade/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Più passa il tempo, più il fare upgrade software o hardware mi sembra sempre meno un piacere e sempre più un peso, a differenza di quando ero più giovane dove anzi era quasi un momento di festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Purtroppo, per una serie di sfortunati eventi, mi sono ritrovato a pianificare &lt;em&gt;decisamente troppi&lt;/em&gt; upgrade obbligati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il &lt;s&gt;mio pc fisso&lt;/s&gt; pc di Serena ha Windows 10, e a ottobre questo sistema sarà in dismissione. Non è possibile fare un upgrade diretto a Windows 11, ma ho letto che è comunque fattibile in qualche modo disattivando il controllo sul TPM 2.0. Mi preoccupa però il fatto che il pc non è più così prestante (è pur sempre un pc con un G3258 come processore, 8 gb di RAM e una scheda video radeon del 2017) e ho quindi paura che il nuovo sistema di Microsoft lo pianti definitivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Potrei passare a Linux, magari una distribuzione semplice come Mint o Zorin in maniera tale che Serena non impazzisca ad usarlo: ho mantenuto Windows per tre due motivi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;essendo principalemte il pc di Serena, e facendo lei l&#39;insegnante, aveva bisogno di determinati software supportati solo lì, quindi la scelta era obbligata&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;amo &lt;em&gt;giocare&lt;/em&gt; giochi indie, e spessissimo l&#39;unico sistema utilizzato è Windows&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;amo &lt;em&gt;sviluppare&lt;/em&gt; giochi indie, e per rilasciare un prodotto su Windows c&#39;è bisogno di un pc Windows&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ora, ho un ssd nuovo da inserire e questo potrebbe aiutare, o comunque potrei pensare ad un dual boot, ma la questione mi preoccupa lo stesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fortunatamente potrei avere un asso nella manica per evitare l&#39;installazione di Windows: mi è stato regalato un &lt;strong&gt;vecchio Thinkpad&lt;/strong&gt; in quanto in dismissione dal posto di lavoro di mia madre: è un vecchio i5 di seconda generazione, con 8gb di RAM e hard disk meccanico. Ho comprato anche per lui un ssd (economico, questa volta) e voglio provare a installare Windows 11: se lo regge, nonostante le probabili pessime performance potrei parzialmente coprire i due casi d&#39;uso indicati prima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veniamo al terzo upgrade: il mio &lt;a href=&quot;https://support.apple.com/it-it/111924&quot;&gt;Macbook Air 2017&lt;/a&gt;, prodotto che adoro perchè mi offre un&#39;ottimo compromesso tra comfort di utilizzo, performance per task base e portabilità, non supporta l&#39;ultima versione di &lt;a href=&quot;https://gamemaker.io/&quot;&gt;GameMaker&lt;/a&gt;, praticamente unico software che utilizzo al di fuori del browser e di VSCode.
Mi è stato suggerito di usare &lt;a href=&quot;https://dortania.github.io/OpenCore-Legacy-Patcher/&quot;&gt;OpenCore Legacy Patcher&lt;/a&gt; per portarlo a MacOS Ventura (non ufficialmente supportata): se tutto funziona potrebbe essere un buon compromesso, perchè l&#39;unica alternativa sarebbe installare anche qui Windows 11.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quarto upgrade: mia madre ha un &lt;a href=&quot;https://support.hp.com/it-it/drivers/hp-stream-14-ax000-laptop-pc/model/16122589&quot;&gt;HP Stream 14&lt;/a&gt;, uno di quei pc con un eMMC da 64gb come memoria interna. Windows 10 ha cominciato a rallentare praticamente dopo un anno di vita del prodotto, perchè lo spazio interno impedisce di fare aggiornamenti. Colierò l&#39;occasione della dismissione di W10 per provare ChromeOS Flex: ho comprato un Chromebook a mio padre poco più di un anno fa, e mi ha stupito quanto si trovi bene rispetto a prima, sarà un bell&#39;esperimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quinto e ultimo upgrade: il mio smartphone, il Pixel 6a, ha appena ricevuto &lt;a href=&quot;https://www.tuttoandroid.net/news/2025/07/03/pixel-6a-aggiornamento-limiti-batteria-1103306/&quot;&gt;un aggiornamento che diminuisce le prestazioni della batteria&lt;/a&gt; in base ai cicli di carica, perchè alcuni esemplari del mio stesso modello hanno preso fuoco mentre erano collegati alla corrente. Dato la pericolosità della cosa, e dato un buono sconto che Google ha &lt;em&gt;generosamente&lt;/em&gt; donato a chi ha il mio telefono, ho iniziato l&#39;iter per passare ad un Pixel 9: avrei preferito puntare ad altro (Fairphone 6 su tutti, ma anche un Nothing 3(a) era un&#39;opzione), ma se il buono sconto arriva in tempo con la promo attuale del sito di Google comprerei il loro top di gamma a 225€, prezzo che è francamente imbattibile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi tengo aggiornati sugli upgrade. Fortuna che ho da poco comprato un NAS (ve ne parlerò una volta installato) e iniziato l&#39;iter per mettere la fibra FTC, ne avrò bisogno per tutti i backup che mi toccherà fare!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comprare su Internet</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/" />
    <updated>2025-07-16T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Amazon ha avuto il grande merito di &lt;em&gt;sdoganare&lt;/em&gt; gli acquisti online: ricordo, tempo addietro, che comprare qualcosa dalla rete regalava solo ansie e paura sulla possibilità che venissero rubati i soldi spesi o che i prodotti venduti non fossero reali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ora però il mondo è diverso, e Amazon è l&#39;opposto di una onlus: per quanto sia ancora l&#39;unico modo per acquistare certi tipi di prodotti o per avere un certo tipo di assistenza, cercare di non incrementare lo strapotere di Amazon è una questione &amp;quot;etica&amp;quot; che sento mia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo mese ho fatto tre acquisti da siti &amp;quot;piccoli&amp;quot;, e tutti mi hanno dato delle gradite sorprese sulla cura dei prodotti e sul loro packaging.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il primo acquisto è stato il libro &lt;a href=&quot;https://itomi.shop/collections/storie-di-videogame&quot;&gt;Storie di VideoGame dal sito di ITOMI&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/kdRyzyRc5I-1024.avif 1024w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/kdRyzyRc5I-1024.webp 1024w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/kdRyzyRc5I-1024.jpeg&quot; alt=&quot;Storie di Videogame&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;768&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Andrea Porta&lt;/strong&gt;, l&#39;autore del libro, tiene un &lt;a href=&quot;https://vois.fm/podcast/storie-di-videogame/&quot;&gt;podcast omonimo&lt;/a&gt; dove racconta le storie produttive dietro a videogiochi famosi. Scrive anche articoli su &lt;a href=&quot;https://www.finalround.it/&quot;&gt;Final Round&lt;/a&gt;, sito che apprezzo particolarmente per i modi diversi con i quali tratta di videogiochi (non da&#39; voti, non tratta news, mantiene un&#39;impaginazione del sito che ricorda le vecchie riviste, ecc), e che ultimamente si è lanciato anche nella pubblicazione di Bookazine per autosostenersi. I ragazzi di Final Round hanno proposto ad Andrea Porta di realizzare un libro e che, dato il successo, è diventato il numero uno di una collana,
Il libro poi è stato prodotto da &lt;a href=&quot;https://itomi.studio/&quot;&gt;ITOMI&lt;/a&gt;, ex fondatore di Lega Nerd che si è messo in proprio e ora è un vero e proprio artigiano, e tra le altre cose produce anche libri con una cura eccezionale nei materiali e nell&#39;impaginazione.
Come avrete poi notato dalla foto, ho ordinato un libro ma ho ricevuto anche un adesivo, un segnalibri molto carino e decisamente a tema e una Goleador (che purtroppo non ho fatto in tempo a fotografare xD).
Questo è il tipo di cura che non si trova nei grandi store e che davvero fanno percepire il cuore con la quale le persone si mettano in gioco online per proporre qualcosa a cui tengono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il secondo acquisto è arrivato da &lt;a href=&quot;https://www.infermentum.it/&quot;&gt;Infermentum&lt;/a&gt;, sito fondato da tre ragazzi di Verona in cui vendono lievitati e biscotti fatti da loro, e posso assicurarvi che sono eccezionali.
Ormai la loro non è più una realtà così piccola (ho saputo alcuni imprenditori usano i loro panettoni per i regali natalizi), ma, oltre alla qualità, anche il packaging curato e unico li fa ancora distinguere dalla grande distribuzione.
Ah, nel caso voleste provarlo, vi consiglio assolutamente la Torta di Rose e il Monte Nuvola tra i lievitati, e gli Sbrisolotti tra i dolci :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/DG6p12QG2_-1024.avif 1024w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/DG6p12QG2_-1024.webp 1024w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/DG6p12QG2_-1024.jpeg&quot; alt=&quot;Un Monte Nuvola proveniente da Infermentum&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;1365&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il terzo proviene da &lt;a href=&quot;https://www.lize-shop.it/&quot;&gt;Lize&lt;/a&gt;, sito che si occupa della produzione e vendita di abiti e intimo in materiali naturali e sostenibili.
Qui mi sono aggiunto all&#39;acquisto fatto dalla mia compagna, che ha preso quello che mostro in foto: uno &amp;quot;scrigno&amp;quot; nel quale è contenuto un vello d&#39;agnello da posizionare sul materasso e 4 completi per neonato in materiale naturale traspirante da regalare ad una sua amica per la nascita della figlia.
Devo dire che la sola confezione fa un figurone, e trovare il biglietto di ringraziamento per aver ordinato da loro è uno di quei tocchi che apprezzo di cui parlavo prima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/JlIKL-XmLI-1024.avif 1024w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/JlIKL-XmLI-1024.webp 1024w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/JlIKL-XmLI-1024.jpeg&quot; alt=&quot;Lize&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;768&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se penso poi all&#39;ultimo pacco Amazon che mi è arrivato, sovradimensionato e quasi accartocciato... W le piccole realtà online!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Norvegia</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/" />
    <updated>2025-06-23T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;La scorsa settimana io e il mio collega Simone siamo andati a trovare un nostro ex-collega (Giovanni) ad Oslo, città nella quale si è trasferito per fare un&#39;esperienza lavorativa all&#39;estero. Avevo qualche timore prima di partire, perchè sono persone che frequento poco fuori dal lavoro, e visto che ormai sono anni che vado in ferie solo con la mia compagna, pensavo di aver perso un po&#39; l&#39;abiudine a stare con gli altri per così tanto tempo: devo dire che invece è andata bene, ci sono dei compromessi da tenere ma riesco ancora ad adattarmi facilmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domenica&lt;/strong&gt;, al nostro arrivo, Giò ci ha portato a fare un giro per il centro città: siamo partiti dalla &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/articoli/biblioteca-deichman/&quot;&gt;Biblioteca Deichman&lt;/a&gt;, poi siamo saliti all&#39;&lt;a href=&quot;https://www.visitnorway.it/dove-andare/norvegia-orientale/oslo/opera-di-oslo/&quot;&gt;Opera House&lt;/a&gt; e infine abbiamo fatto quattro passi dentro le mura della &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/prodotto/?tlp=2978773&amp;amp;name=Fortezza-di-Akershus&quot;&gt;Fortezza di Akershus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/co6j1U5fMo-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/co6j1U5fMo-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/co6j1U5fMo-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Opera e Biblioteca viste dal Museo Munch&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;biblioteca&lt;/strong&gt; è un luogo incredibile: non immaginatela come il classico completamente silenzioso e frequentato solo da quei pochi che entrano per ritirare un libro, ma come un luogo nel quale poter davvero trascorrere del tempo al suo interno, anche in compagia. La struttura è composta da 5 piani, ognuno a tema, e nel quale non solo poter noleggiare o leggere libri, ma anche a dedicarsi ad imparare altre discipline: abbiamo trovato macchine da cucito, stampanti 3d, tastiere elettroniche, tutte a disposizione da pate degli utenti per apprendere una nuova &lt;em&gt;skill&lt;/em&gt;.
Sono presenti ovviamente anche tanti luoghi dove studiare e lavorare, sia comuni sia affittabili (un po&#39; come gli spazi di co-working, se avete presente) per stare effettivamente al silenzio all&#39;interno.
Ci sono anche delle sale adibite a &amp;quot;Cinema&amp;quot; privati, nel quale poter riprodurre film presi a noleggio dalla stessa biblioteca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/KVL96BS_3H-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/KVL96BS_3H-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/KVL96BS_3H-1440.jpeg&quot; alt=&quot;L&#39;interno della biblioteca&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono rimasto davvero affascinato, e Giò stesso ci ha detto di andare spesso a lavorare lì nel pomeriggio (è uno sviluppatore e può lavorare praticamente sempre da remoto) per poi fermarsi a suonare la tastiera quando gli va.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Altra cosa curiosa della biblitoca è la sezione dedicata alla &lt;a href=&quot;https://it.wikipedia.org/wiki/Biblioteca_del_futuro&quot;&gt;Biblioteca del futuro&lt;/a&gt;: 100 autori selezionati per il loro contributo alla letteratura stanno realizzando un libro che viene &amp;quot;sigillato&amp;quot; dentro a questa sezione, e solo tra 100 anni verrà estratto e stampato, tra l&#39;altro con alberi già &amp;quot;segnati&amp;quot; all&#39;interno di un bosco specifico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Niente da segnalare invece riguardo all&#39;&lt;strong&gt;Opera House&lt;/strong&gt;, struttura dal design moderno e bella da passeggiarci sopra, se non che, se sei italiano, ti verrà ricordato &lt;em&gt;ad nauseam&lt;/em&gt; che è tutta fatta in marmo di Carrara :D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/qXNyeVDdsz-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/qXNyeVDdsz-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/qXNyeVDdsz-1920.jpeg&quot; alt=&quot;L&#39;Opera House&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1441&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla sera Giò ci ha portato a mangiare all&#39;&lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/prodotto/?tlp=4751143&amp;amp;name=Oslo-Street-Food&quot;&gt;Oslo Street Food&lt;/a&gt;, dei locali con all&#39;interno più stand appartenenti a diverse cucine del mondo: io ho preso un ramen coreano davvero niente male, piccante il giusto... peccato solo averlo ordinato sbadatamente vegetariano -.-&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lunedì&lt;/strong&gt; invece ho fatto un&#39;esperienza nuova indipendentemente dallo stato in cui mi trovavo: abbiamo scalato in palestra. Bellissima esperienza, era da tanto che volevo provare a farlo... E pare non sia nemmeno così male, per lo meno a salire: ci è voluto un po&#39; prima che mi convincessi a lanciarmi dall&#39;alto di una parete xD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/iYNHP5SA6U-1200.avif 1200w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/iYNHP5SA6U-1200.webp 1200w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/iYNHP5SA6U-1200.jpeg&quot; alt=&quot;Una delle mie scalate sul percorso 5b&quot; width=&quot;1200&quot; height=&quot;1600&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel pomeriggio invece siamo stati al &lt;a href=&quot;https://it.wikipedia.org/wiki/Parco_di_Vigeland&quot;&gt;Parco di Vigeland&lt;/a&gt;, un parco nel quale tutte le numerosissime e inquietanti strutture sono state scolpite dall&#39;omonimo autore. Dico inquetanti perchè tutte ritraggono persone avvinghiate ad altre, alcune in abbracci, altre in scene di lotta, altre interpretabili in più modi. Sarebbe stato bello avere una guida per capirne qualcosa in più.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/2P5zP3KiRk-1439.avif 1439w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/2P5zP3KiRk-1439.webp 1439w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/2P5zP3KiRk-1439.jpeg&quot; alt=&quot;La terrazza del monolito&quot; width=&quot;1439&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In compenso questa nota amara è stata cancellata da un softies con dei brownies fatti in casa, comprato dentro al parco stesso. E dal sorriso che il Maestro Scapin ci ha strappato quando ci siamo seduti su una panchina qualsiasi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/oXfD84Ko11-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/oXfD84Ko11-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/oXfD84Ko11-1920.jpeg&quot; alt=&quot;La targa con dedica al maestro del baccalà alla vicentina&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abbiammo poi scelto di prendere il traghetto e dirigersi nella prima isola di fronte ad Oslo, l&#39;&lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/prodotto/?tlp=2982863&amp;amp;name=Isola-di-Hovedoya&quot;&gt;Isola di Hovedøya&lt;/a&gt;, dove sono presenti le rovine di un vecchio monastero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/R1vs5Bfw2C-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/R1vs5Bfw2C-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/R1vs5Bfw2C-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Foto random di un panorama durante il nostro giro per l&#39;isola&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla sera un secondo street food, questa volta dovuto più che altro a motivi di orario (i Norvegesi cenano alle 17.30, a orari &amp;quot;italiani&amp;quot; è difficile trovare qualcosa di aperto). Qui ho mangiato un &amp;quot;normale&amp;quot; tacos spagnolo, davvero buono e con tantissimo ripieno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Martedì&lt;/strong&gt; la giornata è iniziata con una bella pioggia, così ne abbiamo approfittato per &lt;em&gt;nerdare&lt;/em&gt; un po&#39; la mattina e dedicarci a dei boardgame (Cartae, Nome in Codice Duel, Hanabi). Il pomeriggio invece siamo stati al lago &lt;a href=&quot;https://www.visitnorway.it/listings/sognsvann-lake/44806/&quot;&gt;Sognsvann&lt;/a&gt;, bellissimo per fare una passeggiata e comodo da raggiungere direttamente in metro: tra l&#39;altro ho potuto constatare quanto sia importante lo sport per i Norvegesi, qui corrono tutti, grandi, anziani e bambini!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/2aE6ppFWjG-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/2aE6ppFWjG-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/2aE6ppFWjG-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Il lago di Sognsvann&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo la passeggiata siamo andati a fare una cena di pesce, sia perchè abbiamo pensato che mangiare il salmone in Norvegia sarebbe stato un must, sia per sdebitarci dell&#39;ospitalità con Giovanni. Il primo locale in cui siamo stati non ci ha accettato, in quanto la cucina era già chiusa (erano le 20... l&#39;ho già detto che cenano presissimo? xD), mentre il secondo, tale &lt;a href=&quot;https://www.lofoten-fiskerestaurant.no/&quot;&gt;Lofoten Fiskerestaurant&lt;/a&gt; non solo ci ha accettato, ma con un pescato del giorno con crema al basilico e un salmerino con purea di cavolfiore ci ha fatto davvero passare una bella serata!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/B3P0GAXDVD-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/B3P0GAXDVD-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/B3P0GAXDVD-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Pescato del giorno con crema al basilico&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;
&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/W0sgVUyuaZ-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/W0sgVUyuaZ-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/W0sgVUyuaZ-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Il salmerino&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercoledì&lt;/strong&gt; per me e Simone è stata la prima giornata senza essere accompagnati da Giò, e ci siamo lanciati all&#39;avventura prendendo l&#39;&lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/attivita-e-attrazioni/oslo-pass/&quot;&gt;Oslo Pass&lt;/a&gt;, la carta turistica che da&#39; accesso a mezzi e a svariati punti di interesse. L&#39;abbiamo sfruttata per andare al &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/attivita-e-attrazioni/attrazioni-turistiche/?tlp=6258223&amp;amp;name=Museo-Nazionale&quot;&gt;National Museum&lt;/a&gt;, museo dove è esposto tra gli altri il famoso &lt;strong&gt;Urlo di Munch&lt;/strong&gt;. Il resto del museo è interessante ma davvero grande, e ad una certa abbiamo accusato la stanchezza. Menzione d&#39;onore però per l&#39;&lt;a href=&quot;https://www.nasjonalmuseet.no/en/visit/locations/the-national-museum/the-national-museum-visitor-guide/&quot;&gt;app del museo&lt;/a&gt;, completissima, con audioguide e percorsi personalizzati in base al tempo che si ha a disposione, e completamente in italiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/vhg-H9F3qW-864.avif 864w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/vhg-H9F3qW-864.webp 864w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/vhg-H9F3qW-864.jpeg&quot; alt=&quot;La bellissima app del National Museum&quot; width=&quot;864&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il pranzo lo abbiamo poi fatto da Backstube, una catena &lt;em&gt;tipica&lt;/em&gt; norvegese nel quale abbiamo mangiato dei semplici panini farciti, un dolcetto a base di cannella e mela e... il mio primo caffè americano! Che, nonostante tutti me ne parlassero male, non ho disprezzato. Ma sulla cucina Norvegese in generale tornerò a fine post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/-LiB_tQVJc-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/-LiB_tQVJc-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/-LiB_tQVJc-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Il mio primo caffè americano&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel pomeriggio abbiamo deciso di stare all&#39;aria aperta facendo una passeggiata sull&#39;&lt;a href=&quot;https://www.visitnorway.it/listings/isola-di-lind%C3%B8ya/44815/&quot;&gt;Isola di Lindøya&lt;/a&gt;, che a quanto pare è anche un&#39;oasi naturale, tra l&#39;altro habitat naturale dei miei acerrimi nemici gabbiani testa nera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mentre la raggiungevamo abbiamo fatto la conoscenza (e suonato) la &lt;a href=&quot;https://www.akdolven.com/untuned-bell-oslo&quot;&gt;campana stonata&lt;/a&gt;, una campana rimossa dalla torre campanaria di Oslo nel 1949 perchè non più accordata insieme alle altre e che un artista ha deciso di posizionare sul lungomare di Oslo, permettendo a chiunque di suonarla premendo un pedale posto ai suoi piedi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/YN0sJqhnk6-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/YN0sJqhnk6-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/YN0sJqhnk6-1440.jpeg&quot; alt=&quot;La campana stonata&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una volta arrivato Giò dopo il lavoro, abbiamo fatto una &amp;quot;pazzia&amp;quot;: &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/articoli/saune-urbane-sul-fiordo-di-oslo/&quot;&gt;la sauna con il bagno nel porto di Oslo&lt;/a&gt;. Bellissima esperienza! E... si, l&#39;acqua è fredda come uno si può immaginare :D Anche cercando di nuotare i piedi diventano ghiacciati in un&#39;attimo... ma il tuffo rinfrescante dopo la sauna ci vuole proprio!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla sera, mentre Giò ci mostrava i prodotti italiani che si era portano in Norvegia, ha notato di avere del pecorino romano che aveva perso il sottovuoto, così Simone ha proposto di sfruttarlo subito davendo una carbonara. L&#39;abbiamo quindi cucinata tutti insieme e l&#39;abbiamo accompagnata con un buon Valpolicella Ripasso... Un tocco di italianità in questa fresca norvegia :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Giovedì&lt;/strong&gt; è stata un&#39;altra giornata che abbiamo trascorso insieme solo io e Simone.
Siamo partiti facendo il pieno di avventure navali con la visita al &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/prodotto/?tlp=2982663&amp;amp;name=Fram-Museo&quot;&gt;Museo della nave polare Fram&lt;/a&gt; e quello della &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/prodotto/?tlp=2982703&amp;amp;name=Museo-Kon-Tiki&quot;&gt;pazza avventura con la zattera Kon-Tiki&lt;/a&gt;).
Il primo è davvero qualcosa di epico, con la presenza di due navi con le quali sono state fatte le prime spedizioni artiche nella loro interezza e con una marea di reperti e reportage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/GaBpMX9Zqi-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/GaBpMX9Zqi-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/GaBpMX9Zqi-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Il museo FRAM&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;
&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/cU8CvHGKFY-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/cU8CvHGKFY-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/cU8CvHGKFY-1440.jpeg&quot; alt=&quot;La nave FRAM all&#39;interno del museo&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il secondo è la descrizione di un&#39;impresa assurda: un tale Thor Heyerdahl, appena dopo la seconda guerra mondiale, con altre 5 persone senza esperienza di viaggio navale decidono di partire dal Perù per raggiungere in zattera la Polinesia, per dimostrare (in opposizione alla comunità scientifica internazionale) che la colonizzazione di quelle isole poteva essere avvenuta partendo proprio dall&#39;America.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/bp30ia5_0L-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/bp30ia5_0L-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/bp30ia5_0L-1440.jpeg&quot; alt=&quot;La zattera Kon-Tiki&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pranzo ci siamo spostati al &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/prodotto/?tlp=2978173&amp;amp;name=Museo-Folkloristico-Norvegese&quot;&gt;Museo Folkloristico Norvegese&lt;/a&gt; e abbiamo pranzato con un &lt;em&gt;tipico&lt;/em&gt; panino pieno di salsa all&#39;uovo e cipolle e la davvero tipica Suksessterte (&amp;quot;torta del successo&amp;quot;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/KHG5X-0E4N-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/KHG5X-0E4N-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/KHG5X-0E4N-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Un pranzo a base di panini e dolci&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo museo a cielo aperto è davvero particolare: dal 1850 in poi sono state portati qui svariati edifici (soprattutto case, ma il vero simbolo / gioiello dell&#39;esposizione è una tipica chiesa in legno) da tutta la Norvegia, per fare in modo di preservare la loro cultura anche sotto l&#39;aspetto degli edifici. Particolare, un po&#39; &amp;quot;pesante&amp;quot; senza guida, ma è troppo unico per non essere visto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/hVEqHvoto_-1439.avif 1439w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/hVEqHvoto_-1439.webp 1439w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/hVEqHvoto_-1439.jpeg&quot; alt=&quot;La chiesa di legno&quot; width=&quot;1439&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;
&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/1be3mIh5xI-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/1be3mIh5xI-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/1be3mIh5xI-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Una delle tante case con il tetto in prato&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una volta che Giò ci ha raggiunto abbiamo imbastito una sorta di picnic sull&#39;&lt;a href=&quot;https://www.visitnorway.it/listings/isola-di-lang%C3%B8yene/44809/&quot;&gt;Isola Langøyene&lt;/a&gt;, frequentata soprattutto come meta turistica estiva (ha una spiaggia piuttosto grande).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/Nvu4LcemkS-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/Nvu4LcemkS-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/Nvu4LcemkS-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Panino vista mare al tramonto&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rincasando poi abbiamo fatto la nostra ultima &amp;quot;prima&amp;quot; esperienza: il tragitto verso casa con il monopattino!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/R0RZebCpNz-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/R0RZebCpNz-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/R0RZebCpNz-1440.jpeg&quot; alt=&quot;In monopattino!&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Venerdì&lt;/strong&gt; siamo partiti, e ci è voluto poco che ci mancasse la Norvegia, soprattutto lato clima: in tutte queste giornate siamo partiti in maglietta, messo il maglioncino nel pomeriggio e, a volte, indossato anche il giubbotto leggero alla sera... Ora sto scrivendo da una candissima collina del Monferrato e non c&#39;è proprio paragone!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grazie ancora Giò per averci ospitati, è stata una bellissima avventura &amp;lt;3.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;note&quot;&gt;Note:&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;il-cibo-norvegese&quot;&gt;Il cibo norvegese&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;il &lt;strong&gt;cibo&lt;/strong&gt; in Norvegia mi era stato descritto come pessimo, insapore, mangiato solo per necessità. Io devo dire di non aver mangiato male in generale, ma credo di aver capito il motivo del primo giudizio: in Norvegia si pranza alle 11.30 e si cena alle 17.30, quindi mangiando noi &amp;quot;fuori orario&amp;quot; quello che si trova nei locali sono principalmente panini. Poi c&#39;è da dire che effettivamente il pranzo per loro è spesso un panino farcito, ma ad esempio la sera a cena ho trovato una discreta varietà per lo meno di pesce. C&#39;è da dire anche che Oslo è una città davvero multietnica sia negli abitanti sia nella cucina, e i ristoranti con cucina estera sono in ogni dove.
Sarebbe carino approfondire su quali sono effettivamente i loro cibi tipici e poterli assaggiare... Io sono comunque tornato in italia con il Brunost, il &amp;quot;formaggio marrone&amp;quot; che ha accompagnato le mie colazioni norvegesi (anche se di fatto è un burro più dolce).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sempre riguardo alla cucina c&#39;è il discorso caffè: dall&#39;italia &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/ristoranti-vita-notturna/caffe/&quot;&gt;avevo letto benissimo della loro cultura del caffè&lt;/a&gt;, ma viaggiando con persone italiane &amp;quot;comuni&amp;quot; si sono sempre aspettate di trovare un espresso buono, rimanendo poi deluse. Da quando mi sono appassionato di &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Specialty_coffee&quot;&gt;Specialty Coffee&lt;/a&gt; ho capito davvero che ogni paese ha un suo modo di farlo (tendenzialmente filtrato in qualche modo), e approcciandosi con una &amp;quot;mente aperta&amp;quot; è facile apprezzarlo.. l&#39;importante è che non ci si deve aspettare di bere la stessa cosa. Tra l&#39;altro il caffè in italia non è proprio il massimo ed è principalmente bruciato quello che ci viene dato in caffetteria, quindi fa sempre specie sentire qualche italiano che si lamenta di quello estero.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;le-app&quot;&gt;Le app&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L&#39;app &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=no.ruter.reise&amp;amp;hl=it&quot;&gt;Ruter&lt;/a&gt; per i mezzi, l&#39;app &lt;a href=&quot;https://flytoget.no/en/travel-information/tickets-and-fares/flytoget-app/&quot;&gt;Flytoget&lt;/a&gt; per acquistare il biglietto del treno tra l&#39;Aeroporto e Oslo centrale, e la già citata &lt;a href=&quot;https://www.nasjonalmuseet.no/en/visit/locations/the-national-museum/the-national-museum-visitor-guide/&quot;&gt;app per il museo nazionale&lt;/a&gt; sono tutte bellissime: esteticamente rispettano i canoni di Google (ho un telefono Android, quindi ho provato solo quelle) e sono facili da usare, chiare e con tutte le funzionalità che ci si possa aspettare. Ah, e soprattutto niente malefico effetto glass che sembra andare tanto di moda :D.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Steam Next Fest 2025, cosa ho provato</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/steam-next-fest-2025/" />
    <updated>2025-06-14T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/steam-next-fest-2025/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si, lo Steam Next Fest non è ancora finito, ma sono in partenza per un viaggio all&#39;estero e non avrò modo di giocare settimana prossima, per cui lascio qui i miei feedback prima che le demo vengano rimosse da Steam.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/3793150/Gecko_Gods_Demo/&quot;&gt;Gecko Gods&lt;/a&gt;: un&#39;avventura puzzle nel quale si impersonifica appunto un geco. Il sistema di movimento è super interessante: tutte le pareti sono liberamente scalabili indipendentemente dalla ripidità e senza barre di stamina), ma ho trovato la camera del gioco veramente fastidiosa da muovere. Lo terrò comunque in wishlist perchè, nei due giorni in cui è rimasto installato, ha costantemente ricevuto update, e questo mi fa ben sperare.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/2602230/MotionRec/&quot;&gt;Motionrec&lt;/a&gt;: un puzzle-platfom che ricorda molto &lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/1456880/ElecHead/&quot;&gt;Elechead&lt;/a&gt;, ma con una meccanica del tutto originale: il giocatore può &lt;em&gt;registrare&lt;/em&gt; il proprio movimento, e azionare il pattern di movimento al bisogno. Capisco di non averlo descritto al meglio, ma è davvero una bomba, non vedo l&#39;ora che esca la versione completa.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/2391460/Halve_Demo/&quot;&gt;Halve&lt;/a&gt;: un puzzle platform nel quale si controllano due personaggi contemporaneamente, uno &amp;quot;normale&amp;quot; e la sua versione &amp;quot;specchiata&amp;quot;, e anche il mondo di gioco è diviso in due. Un gioco dalla meccanica semplice, ben relizzato ma che non fa gridare al miracolo, soprattutto perchè quanto c&#39;è nella demo è lo stesso che è stato mostrato dallo sviluppatore nei trailer visti in giro, quindi sapevo già cosa aspettarmi.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/3496520/MIO_Memories_in_Orbit_Demo/&quot;&gt;MIO - Memories In Orbit&lt;/a&gt; è un MetroidVania 2.5d con un&#39;estetica sci-fi davvero particolare e una HUD che mi ha davvero stupito in quanto a cura. Non è ben ottimizzato su Steam Deck, la demo è più lunga delle altre e non sono riuscito a completarla, ma così su due piedi direi di tenerlo d&#39;occhio, è davvero promettente e sembra avere una lore davvero interessante. Ah, ultima cosa: l&#39;intro è davvero stupenda a livello di messa in scena e di tutorial &amp;quot;non tutorial&amp;quot; per imparare i movimenti, davvero da manuale.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
</feed>