<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet href="pretty-atom-feed.xsl" type="text/xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="it">
  <title>Scario Side Quest</title>
  <subtitle>My personal blog.</subtitle>
  <link href="https://davidescarioni.github.io/feed/feed.xml" rel="self" />
  <link href="https://davidescarioni.github.io/" />
  <updated>2024-12-21T00:00:00Z</updated>
  <id>https://davidescarioni.github.io/</id>
  <author>
    <name>Davide Scarioni</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Secret Santa Jam 2024</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/" />
    <updated>2024-12-21T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;La &lt;em&gt;Secret Santa Jam&lt;/em&gt; è una jam che ho proposto e che facciamo ormai da tre anni su &lt;a href=&quot;https://www.gamemakeritalia.it&quot;&gt;GameMaker Italia&lt;/a&gt;: sono davvero contento che è stata apprezzata e portata avanti dalla community perchè è la mia preferita tra quelle che organizziamo là dentro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In cosa consiste? Ogni partecipante deve &lt;strong&gt;scrivere una letterina&lt;/strong&gt; in cui specificherà cosa gli piacerebbe ricevere, evitando di specificare generi o stili grafici così da rendere la jam il più possibile inclusiva. Per ogni partecipante verrà estratto un altro partecipante al quale &lt;strong&gt;confezionare un gioco secondo le indicazioni della letterina&lt;/strong&gt;. Il gioco verrà poi consegnato e giocato direttamente in live.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perchè mi piace? Perchè, a differenza di altre jam, spinge davvero a sperimentare: mi sono trovato più volte a &lt;em&gt;piegare&lt;/em&gt; il tema della jam per far sì di riuscire a sviluppare un platform :D Invece qui le letterine sono talmente &lt;strong&gt;pazze&lt;/strong&gt; che è impossibile non inventare qualcosa di nuovo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quest&#39;anno ho pescato la letterina di Zigoon, un utente di GMI al quale piace sviluppare esperienze immediate e arcade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/NXop5j-04T-792.avif 792w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/NXop5j-04T-792.webp 792w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/NXop5j-04T-792.png&quot; alt=&quot;Letterina Zigoon&quot; width=&quot;792&quot; height=&quot;442&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il gioco che ho confezionato per lui è stato &lt;a href=&quot;https://mega.nz/file/wU5AAA6b#v66BPi4cOGHphOAgpKw2QF9xJ4Y4mgcOVmOIIyzdF90&quot;&gt;Crazy Space Pool&lt;/a&gt;, un gioco nel quale &lt;strong&gt;alcune&lt;/strong&gt; regole del biliardo vengono usate per spazzare via degli asteroidi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/wmrP31Dwco-1265.avif 1265w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/wmrP31Dwco-1265.webp 1265w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/wmrP31Dwco-1265.png&quot; alt=&quot;Immagine del primo livello di Crazy Space Pool&quot; width=&quot;1265&quot; height=&quot;784&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non sono completamente soddisfatto del risultato: ho usato per la prima volta la fisica di GameMaker e ho dovuto impazzire un po&#39; per riuscire a capire come farla funzionare al meglio, e questo ha portato via tempo rendendo il gioco più semplice di quello che avrei voluto. Sembra comunque sia stato apprezzato, fortunatamente! &lt;a href=&quot;https://youtu.be/zdvzZ2pV9MU?si=HlwbImegllS7m2f0&amp;amp;t=4609&quot;&gt;Qui trovate il punto preciso della live nel quale viene giocato&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mia letterina è stata poi casualmente pescata da Zigoon stesso (è la prima volta in cui capita di pescarsi a vicenda):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/QkhDvuwTcJ-830.avif 830w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/QkhDvuwTcJ-830.webp 830w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/QkhDvuwTcJ-830.jpeg&quot; alt=&quot;La mia letterina&quot; width=&quot;830&quot; height=&quot;1174&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Come detto dallo stesso autore in live, lui per me ha fatto davvero un lavorone:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/1uWZT-sI5i-422.avif 422w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/1uWZT-sI5i-422.webp 422w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/1uWZT-sI5i-422.png&quot; alt=&quot;PROJECT S.C.A.R.I.O&quot; width=&quot;422&quot; height=&quot;226&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://zigoon.itch.io/project-scario&quot;&gt;Project S.C.A.R.I.O.&lt;/a&gt; è un roguelike dove i protagonisti, le ambientazioni, i nemici e le musiche sono tratte dai giochi che ho sviluppato fino ad ora: praticamente un enorme fan game! È venuto davvero bene, mi lusinga e si gioca davvero bene... &lt;strong&gt;non avrei potuto chiedere regalo migliore&lt;/strong&gt;! &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=zdvzZ2pV9MU&amp;amp;t=7807s&quot;&gt;Qui trovate il punto preciso della live nel quale lo gioco e rimango estasiato per la prima volta :D&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma cosa sarebbe la &lt;em&gt;Secret Santa Jam&lt;/em&gt; senza una sana dose di magia, colpi di scena e sorprese?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un utente (jak di denari) aveva consegnato una letterina e glie ne era stata affidata una, cioè quella di &lt;a href=&quot;https://noemifrulio.itch.io&quot;&gt;Nannasaurus Rex&lt;/a&gt; e del suo amico &lt;a href=&quot;https://jsmash-salted.itch.io&quot;&gt;JSmash Salted&lt;/a&gt;. Purtroppo il suo pc è stato colpito da svariati problemi (nemmeno Carcallo, &lt;em&gt;colui che sa tutto&lt;/em&gt;, è riuscito ad aiutarlo). C&#39;era quindi il problema che il gioco della letterina che gli era stata affidata non sarebbe stato consegnato, lasciando due utenti senza regalo proprio alla jam di Natale!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Così ho prontamente contattato Cocca Natale (l&#39;utente che si è occupata dello smistamento pacchetti e letterine) per propormi di sviluppare il gioco mancante oltre al mio, ma, sorpresa sorpresa, anche Mad si era proposto di fare altrettanto! Quindi, carichissimi, riceviamo la letterina in questione:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/8Zigfql8t--1008.avif 1008w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/8Zigfql8t--1008.webp 1008w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/8Zigfql8t--1008.jpeg&quot; alt=&quot;Letterina di Nanna e JSmash&quot; width=&quot;1008&quot; height=&quot;1307&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anche dati i nostri caratteri, il desiderio sembrava davvero arduo da realizzare. Fortunatamente Mad è riuscito a salvare la situazione trovando un modo &lt;em&gt;elegante&lt;/em&gt; di risolvere la questione e abbiamo cominciato a realizzarlo: io mi sono occupato dello sviluppo, Mad di grafiche, suoni, musica e alcune parti di sviluppo... insomma, è stato grazie a lui se siamo riusciti a portarlo a termine.
Il gioco risultante, &lt;strong&gt;Ah! My life as a normal girl changed when Santa Claus gave me work so I had to save Christmas all alone&lt;/strong&gt; è davvero carino e curato, anche se ovviamente molto breve, ma siamo stati davvero molto contenti del risultato, soprattutto considerando il tempo a disposizione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/vyF4kPbaU6-956.avif 956w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/vyF4kPbaU6-956.webp 956w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/secret-santa-jam-2024/vyF4kPbaU6-956.png&quot; alt=&quot;Screenshot del gioco per Nanna e JSmash&quot; width=&quot;956&quot; height=&quot;529&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il gioco è disponibile gratuitamente sul Patreon di Mad, ma qui potete comunque trovare il momento preciso in cui il gioco è stato &amp;quot;scartato e provato&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Che dire, è stata dura dato il periodo pieno di eventi e la &amp;quot;doppia jam&amp;quot;, ma non vedo già l&#39;ora sia il prossimo Natale :D.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Il mio nuovo modo di giocare</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/il-mio-nuovo-modo-di-giocare/" />
    <updated>2024-12-12T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/il-mio-nuovo-modo-di-giocare/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ho avuto precedentemente un &lt;em&gt;Nintendo 2ds&lt;/em&gt;, e ora gioco su &lt;em&gt;Nintendo Switch&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Steam Deck&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perchè mai non ho approfondito prima il funzionamento dello &lt;em&gt;standby&lt;/em&gt; sulle console? È &lt;strong&gt;la svolta&lt;/strong&gt;!
Soprattutto ora che gioco principalmente nei ritagli di tempo, poter &lt;em&gt;mettere in pausa&lt;/em&gt; per lungo tempo la console con un gioco avviato mi permette di giocare di più, perchè:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;evitato i tempi anche lunghi sia di console che di gioco&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;non devo cercare punti di salvataggio nei giochi che lo richiedono&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tra l&#39;altro questo mi permette di rimanere più focalizzato su un singolo gioco: ho quasi terminato &lt;strong&gt;Kirby e la Terra Perduta&lt;/strong&gt; (bellissimo, ve lo racconterò) in un tempo record per i miei standard, e mi sta permettendo di giocare ad un gioco lungo come &lt;strong&gt;Horizon Zero Dawn&lt;/strong&gt; con davvero molta soddisfazione.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Milano Games Week 2024</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/milano-games-week-2024/" />
    <updated>2024-11-24T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/milano-games-week-2024/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sono stato tre volte alla Milano Games Week:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;la prima volta, poco più di una decina di anni fa, ci sono stato per lavoro come promoter della linea gaming di Acer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;questo e lo scorso anno invece sono andato come normale visitatore&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La fiera nel tempo è molto cambiata: prima il focus erano davvero i videogiochi, e infatti c&#39;erano stand di vari brand / publisher che annunciavano giochi e facevano provare prodotti in esclusiva (ricordo una fila infinita per provare un VR headset quando questa tecnologia era ancora più di nicchia) mentre ora, con l&#39;eccezione di Nintendo, è davvero difficile trovare qualcosa del genere.
Qual è il focus della fiera oggi mi sfugge e, anzi, mi chiedo il motivo per il quale sia così tanto frequentata, dato che non capisco il motivo per andarci: ok, ci sono ospiti internazionali (ma davvero voglio fermarmi a sentire il doppiatore di Baldur&#39;s Gate 3?), tanti fumetti con relativi autori pronti ad autografare le loro opere, giochi in scatola, una marea di bancarelle dedicate alla cultura nerd / pop... però niente mi sembra giustificare i 20+ € di biglietto di entrata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So però perchè ci vado io, cioè per usarlo come scusa per ritrovarsi con i membri di GMI: non siamo mai tanti, ma occasioni come queste sono quasi uniche. Quest&#39;anno sono riuscito a incontrarmi con Carcallo, Victroium, Nannasaurus Rex e Wolfrost, tutti mitici come sempre.
Ritrovarsi poi a girare per ~la fiera~ l&#39;indie dungeon (l&#39;area dedicata agli indie della fiera) con gente dentro allo sviluppo di videogames è davvero interessante, con tanti scambi di opinioni e di pensierei con qualcuno che ha i miei stessi interessi (cosa che purtroppo bella mia cerchia di amici &amp;quot;IRL&amp;quot; non succede, non condividendo loro questa mia passione).
Cito qui per non dimenticarmene l&#39;episodio nel quale, mentre Nannasaura patecipa ad un concorso di disegno, un suo amico estrae un Game Boy con la Game Boy camera e la fotografa. Wow!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Come dicevo nella description di questo stesso post, anche quest&#39;anno non si è riusciti ad organizzare un Meetup in concomitanza con la MGW. Ormai è una sorta di missione impossibile, è il secondo anno che provo a metterla in piedi ma le richieste di YoYoGames (che finanzia il tutto) sono davvero incompatibili con i tempi burocratici e fiscali italiani. Quest&#39;anno poi l&#39;organizzazione mi ha davvero distrutto: le chiamate quasi quotidiane con il Nemiex (la location che avevamo scelto) per riportare quanto il referente di GameMaker diceva e viceversa unite nel calderone delle &lt;em&gt;rotture&lt;/em&gt; provenienti dalle nuove incombenze da proprietario di casa sono state davvero un impegno che, ora come ora, non vorrei più ripetere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non voglio però chiudere con un pensiero triste una giornata che è stata sicuramente positiva, quindi vorrei ricordare come il mitico Carcallo mi ha svoltato la giornata e fatto scoprire che i giochi (soprattutto i preordini) in fiera costano davvero poco: mi ero ripromesso di non comprare nessun videogioco nei prossimi mesi, ma potevo davvero lasciare lì Echoes of Wisdom a 35€?&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Valve Difference.</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/valve-difference/" />
    <updated>2024-11-16T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/valve-difference/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/valve-difference/-nNUHarnnu-532.avif 532w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/valve-difference/-nNUHarnnu-532.webp 532w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/valve-difference/-nNUHarnnu-532.jpeg&quot; alt=&quot;Half-Life 2 Logo&quot; width=&quot;532&quot; height=&quot;339&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oggi, 16 novembre 2024, è &lt;a href=&quot;https://www.half-life.com/it/halflife2/20th&quot;&gt;il 20esimo anniversario di &lt;em&gt;Half-Life 2&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;: un traguardo significativo per un gioco che ha rivoluzionato il mondo dei videogiochi in molti modi.
È un titolo che è stato sicuramente importante anche per me, ma non è questo il motivo per il quale sento il bisogno di scriverne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per questa occasione, Valve, la casa produttrice del gioco, ha deciso di &lt;strong&gt;regalare il gioco&lt;/strong&gt; comprensivo dei due DLC usciti per i prossimi due giorni, di far uscire un &lt;strong&gt;aggiornamento importante&lt;/strong&gt; (vari QoL, miglioramenti grafici, fix di bug, commentary degli sviluppatori all&#39;interno del gioco, piena compatibilità con tutte le feature di Steam Deck, ...), e di rilasciare un &lt;strong&gt;documentario di due ore&lt;/strong&gt; sulla storia produttiva dello stesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leggere questo genere di notizie mi fa &lt;strong&gt;rimanere estasiato&lt;/strong&gt;. È lo stesso trattamento che Valve stessa aveva dedicato qualche tempo fa per l&#39;anniversario dell&#39;uscita del primo capitolo quindi non dovrei stupirmi, ma se penso allo stato attuale del mondo dei videogiochi, queste eccezioni le apprezzo ancora di più.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanti giochi hanno &amp;quot;festeggiato&amp;quot; i loro anniversari con aggiornamenti a pagamento, remaster o remake? E quanti, invece, hanno ricevuto aggiornamenti gratuiti e costanti che li rendono perfettamente giocabili su hardware moderno, vent’anni dopo la loro uscita? Half-Life 2 oggi si presenta in una versione persino migliore di quella originale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo, per me, è un&#39;autentica dimostrazione di amore verso i videogiochi: si parla tanto di preservazione degli stessi, ma un trattamento simile non lo vedo fare da altre case sviluppatrici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scrivo di tutto questo sul mio blog perchè è questo il risultato a cui voglio ambire: amo sviluppare giochi, e la voglia di cominciare sempre qualcosa di nuovo è fortissima. Ma sto valutando di fare una pausa quest&#39;anno dallo sviluppare qualcosa di nuovo per dedicarmi a ciò che ho già realizzato e &lt;strong&gt;prendermene cura&lt;/strong&gt;, migliorandolo e preservandolo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vedremo come andrà. Ma ora scusatemi, voglio andare giocare Half-Life 2 (rigorosamente con il commento degli sviluppatori attivato).&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ciao, ci sono anch&#39;io.</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/ciao/" />
    <updated>2024-11-12T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/ciao/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ciao, mi chiamo Davide ma sul web mi faccio chiamare &lt;strong&gt;Scario&lt;/strong&gt;: non è un nickname molto originale dato che è anche il soprannome che ho sin dalle scuole medie, ma è diventato da anni il mio alter ego sul web e va bene così.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E&#39; molto tempo che provo ad aprire un sito personale / blog, ma ogni volta c&#39;è sempre qualche pensiero che mi frena dal farlo, che sia un problema tecnico o meno:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;in quale linguaggio / framework lo sviluppo?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ho bisogno di un solo blog o devo crearne uno per argomento che voglio trattare?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cosa può essere interessante oppure no?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In quale lingua scrivo? Italiano, inglese o entrambi?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tutti dubbi leciti direi, ma che mi hanno allonato sempre più dal mio obiettivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questa volta sono partito da un approccio differente, e cioè chiedendomi perchè volessi aprire un blog.
Sia sul web che sulla vita reale non sono una persona che &lt;em&gt;urla&lt;/em&gt; la propria opinione o gli piace mettersi in mostra (infatti i social tradizionali, soprattutto crescendo, li ho un po&#39; patiti sotto questo aspetto), però ho voglia di scrivere e lasciare nero su bianco i miei pensieri da qualche parte, magari in un luogo &lt;em&gt;appartato&lt;/em&gt; e tutto mio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non voglio scrivere su una piattaforma / social già esistente perchè, a.d. 2024, le chiusure di servizi web sono all&#39;ordine del giorno e si da&#39; davvero poco valore alla privacy online (argomento di cui mi sto interessando sempre di più ultimamente).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E poi da un anno a questa parte ho scoperto che c&#39;è un mondo di blog personali là fuori, fatta di persone vere e non bot, che mi ricorda tanto il web che frequentavo da ragazzo. E si sa, la nostalgia vince sempre, soprattutto passati i 30 anni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Così sono partito dal chiedere consiglio a &lt;a href=&quot;https://manuelmoreale.com&quot;&gt;Manuel Monreale&lt;/a&gt;, una persona che ha un blog che seguo che è davvero bellissimo anche esteticamente, almeno per i miei gusti.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Allora, concordo con lo scrivere per te e non farti problemi per l’argomento. Alla fine il bello dei blog personali è che sono appunto personali. E in quanto persone siamo variegati. Ci sta quindi che il blog rifletta chi sei tu in tutte le tue sfumature&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E niente, queste poche parole mi hanno convinto a buttarmi. Comincerò scrivendo di tutto quello che mi interessa, senza remore.  E lo farò in italiano per evitare qualsiasi tipo di frizione che, almeno inizialmente, potrebbero tenermi lontano dallo scrivere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E che tecnologia utilizzo? Ho deciso di partire dalla &lt;a href=&quot;https://github.com/11ty/eleventy-base-blog&quot;&gt;base blog di 11ty/eleventy&lt;/a&gt; (un framework per siti statici) con modifiche minime giusto per lanciare un blog funzionante nel minor tempo possibile, e che personalizzerò pian piano per renderlo davvero mio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Insomma... questa volta ci siamo, &lt;strong&gt;finalmente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Un saluto a Scario del futuro, che non ricorderà minimamente queste parole e le leggerà sicuramente imbarazzato tra qualche anno).&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>