<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet href="pretty-atom-feed.xsl" type="text/xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="it">
  <title>Scario Side Quest</title>
  <subtitle>My personal blog.</subtitle>
  <link href="https://davidescarioni.github.io/feed/feed.xml" rel="self" />
  <link href="https://davidescarioni.github.io/" />
  <updated>2025-07-30T00:00:00Z</updated>
  <id>https://davidescarioni.github.io/</id>
  <author>
    <name>Davide Scarioni</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Tempo di upgrade</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/tempo-di-upgrade/" />
    <updated>2025-07-30T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/tempo-di-upgrade/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Più passa il tempo, più il fare upgrade software o hardware mi sembra sempre meno un piacere e sempre più un peso, a differenza di quando ero più giovane dove anzi era quasi un momento di festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Purtroppo, per una serie di sfortunati eventi, mi sono ritrovato a pianificare &lt;em&gt;decisamente troppi&lt;/em&gt; upgrade obbligati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il ~mio pc fisso~ pc di Serena ha Windows 10, e a ottobre questo sistema sarà in dismissione. Non è possibile fare un upgrade diretto a Windows 11, ma ho letto che è comunque fattibile in qualche modo disattivando il controllo sul TPM 2.0. Mi preoccupa però il fatto che il pc non è più così prestante (è pur sempre un pc con un G3258 come processore, 8 gb di RAM e una scheda video radeon del 2017) e ho quindi paura che il nuovo sistema di Microsoft lo pianti definitivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Potrei passare a Linux, magari una distribuzione semplice come Mint o Zorin in maniera tale che Serena non impazzisca ad usarlo: ho mantenuto Windows per tre due motivi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;essendo principalemte il pc di Serena, e facendo lei l&#39;insegnante, aveva bisogno di determinati software supportati solo lì, quindi la scelta era obbligata&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;amo &lt;em&gt;giocare&lt;/em&gt; giochi indie, e spessissimo l&#39;unico sistema utilizzato è Windows&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;amo &lt;em&gt;sviluppare&lt;/em&gt; giochi indie, e per rilasciare un prodotto su Windows c&#39;è bisogno di un pc Windows&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ora, ho un ssd nuovo da inserire e questo potrebbe aiutare, o comunque potrei pensare ad un dual boot, ma la questione mi preoccupa lo stesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fortunatamente potrei avere un asso nella manica per evitare l&#39;installazione di Windows: mi è stato regalato un &lt;strong&gt;vecchio Thinkpad&lt;/strong&gt; in quanto in dismissione dal posto di lavoro di mia madre: è un vecchio i5 di seconda generazione, con 8gb di RAM e hard disk meccanico. Ho comprato anche per lui un ssd (economico, questa volta) e voglio provare a installare Windows 11: se lo regge, nonostante le probabili pessime performance potrei parzialmente coprire i due casi d&#39;uso indicati prima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veniamo al terzo upgrade: il mio &lt;a href=&quot;https://support.apple.com/it-it/111924&quot;&gt;Macbook Air 2017&lt;/a&gt;, prodotto che adoro perchè mi offre un&#39;ottimo compromesso tra comfort di utilizzo, performance per task base e portabilità, non supporta l&#39;ultima versione di &lt;a href=&quot;https://gamemaker.io/&quot;&gt;GameMaker&lt;/a&gt;, praticamente unico software che utilizzo al di fuori del browser e di VSCode.
Mi è stato suggerito di usare &lt;a href=&quot;https://dortania.github.io/OpenCore-Legacy-Patcher/&quot;&gt;OpenCore Legacy Patcher&lt;/a&gt; per portarlo a MacOS Ventura (non ufficialmente supportata): se tutto funziona potrebbe essere un buon compromesso, perchè l&#39;unica alternativa sarebbe installare anche qui Windows 11.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quarto upgrade: mia madre ha un &lt;a href=&quot;https://support.hp.com/it-it/drivers/hp-stream-14-ax000-laptop-pc/model/16122589&quot;&gt;HP Stream 14&lt;/a&gt;, uno di quei pc con un eMMC da 64gb come memoria interna. Windows 10 ha cominciato a rallentare praticamente dopo un anno di vita del prodotto, perchè lo spazio interno impedisce di fare aggiornamenti. Colierò l&#39;occasione della dismissione di W10 per provare ChromeOS Flex: ho comprato un Chromebook a mio padre poco più di un anno fa, e mi ha stupito quanto si trovi bene rispetto a prima, sarà un bell&#39;esperimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quinto e ultimo upgrade: il mio smartphone, il Pixel 6a, ha appena ricevuto &lt;a href=&quot;https://www.tuttoandroid.net/news/2025/07/03/pixel-6a-aggiornamento-limiti-batteria-1103306/&quot;&gt;un aggiornamento che diminuisce le prestazioni della batteria&lt;/a&gt; in base ai cicli di carica, perchè alcuni esemplari del mio stesso modello hanno preso fuoco mentre erano collegati alla corrente. Dato la pericolosità della cosa, e dato un buono sconto che Google ha &lt;em&gt;generosamente&lt;/em&gt; donato a chi ha il mio telefono, ho iniziato l&#39;iter per passare ad un Pixel 9: avrei preferito puntare ad altro (Fairphone 6 su tutti, ma anche un Nothing 3(a) era un&#39;opzione), ma se il buono sconto arriva in tempo con la promo attuale del sito di Google comprerei il loro top di gamma a 225€, prezzo che è francamente imbattibile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi tengo aggiornati sugli upgrade. Fortuna che ho da poco comprato un NAS (ve ne parlerò una volta installato) e iniziato l&#39;iter per mettere la fibra FTC, ne avrò bisogno per tutti i backup che mi toccherà fare!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comprare su Internet</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/" />
    <updated>2025-07-16T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Amazon ha avuto il grande merito di &lt;em&gt;sdoganare&lt;/em&gt; gli acquisti online: ricordo, tempo addietro, che comprare qualcosa dalla rete regalava solo ansie e paura sulla possibilità che venissero rubati i soldi spesi o che i prodotti venduti non fossero reali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ora però il mondo è diverso, e Amazon è l&#39;opposto di una onlus: per quanto sia ancora l&#39;unico modo per acquistare certi tipi di prodotti o per avere un certo tipo di assistenza, cercare di non incrementare lo strapotere di Amazon è una questione &amp;quot;etica&amp;quot; che sento mia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo mese ho fatto tre acquisti da siti &amp;quot;piccoli&amp;quot;, e tutti mi hanno dato delle gradite sorprese sulla cura dei prodotti e sul loro packaging.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il primo acquisto è stato il libro &lt;a href=&quot;https://itomi.shop/collections/storie-di-videogame&quot;&gt;Storie di VideoGame dal sito di ITOMI&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/kdRyzyRc5I-1024.avif 1024w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/kdRyzyRc5I-1024.webp 1024w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/kdRyzyRc5I-1024.jpeg&quot; alt=&quot;Storie di Videogame&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;768&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Andrea Porta&lt;/strong&gt;, l&#39;autore del libro, tiene un &lt;a href=&quot;https://vois.fm/podcast/storie-di-videogame/&quot;&gt;podcast omonimo&lt;/a&gt; dove racconta le storie produttive dietro a videogiochi famosi. Scrive anche articoli su &lt;a href=&quot;https://www.finalround.it/&quot;&gt;Final Round&lt;/a&gt;, sito che apprezzo particolarmente per i modi diversi con i quali tratta di videogiochi (non da&#39; voti, non tratta news, mantiene un&#39;impaginazione del sito che ricorda le vecchie riviste, ecc), e che ultimamente si è lanciato anche nella pubblicazione di Bookazine per autosostenersi. I ragazzi di Final Round hanno proposto ad Andrea Porta di realizzare un libro e che, dato il successo, è diventato il numero uno di una collana,
Il libro poi è stato prodotto da &lt;a href=&quot;https://itomi.studio/&quot;&gt;ITOMI&lt;/a&gt;, ex fondatore di Lega Nerd che si è messo in proprio e ora è un vero e proprio artigiano, e tra le altre cose produce anche libri con una cura eccezionale nei materiali e nell&#39;impaginazione.
Come avrete poi notato dalla foto, ho ordinato un libro ma ho ricevuto anche un adesivo, un segnalibri molto carino e decisamente a tema e una Goleador (che purtroppo non ho fatto in tempo a fotografare xD).
Questo è il tipo di cura che non si trova nei grandi store e che davvero fanno percepire il cuore con la quale le persone si mettano in gioco online per proporre qualcosa a cui tengono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il secondo acquisto è arrivato da &lt;a href=&quot;https://www.infermentum.it/&quot;&gt;Infermentum&lt;/a&gt;, sito fondato da tre ragazzi di Verona in cui vendono lievitati e biscotti fatti da loro, e posso assicurarvi che sono eccezionali.
Ormai la loro non è più una realtà così piccola (ho saputo alcuni imprenditori usano i loro panettoni per i regali natalizi), ma, oltre alla qualità, anche il packaging curato e unico li fa ancora distinguere dalla grande distribuzione.
Ah, nel caso voleste provarlo, vi consiglio assolutamente la Torta di Rose e il Monte Nuvola tra i lievitati, e gli Sbrisolotti tra i dolci :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/DG6p12QG2_-1024.avif 1024w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/DG6p12QG2_-1024.webp 1024w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/DG6p12QG2_-1024.jpeg&quot; alt=&quot;Un Monte Nuvola proveniente da Infermentum&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;1365&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il terzo proviene da &lt;a href=&quot;https://www.lize-shop.it/&quot;&gt;Lize&lt;/a&gt;, sito che si occupa della produzione e vendita di abiti e intimo in materiali naturali e sostenibili.
Qui mi sono aggiunto all&#39;acquisto fatto dalla mia compagna, che ha preso quello che mostro in foto: uno &amp;quot;scrigno&amp;quot; nel quale è contenuto un vello d&#39;agnello da posizionare sul materasso e 4 completi per neonato in materiale naturale traspirante da regalare ad una sua amica per la nascita della figlia.
Devo dire che la sola confezione fa un figurone, e trovare il biglietto di ringraziamento per aver ordinato da loro è uno di quei tocchi che apprezzo di cui parlavo prima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/JlIKL-XmLI-1024.avif 1024w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/JlIKL-XmLI-1024.webp 1024w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/comprare-su-internet/JlIKL-XmLI-1024.jpeg&quot; alt=&quot;Lize&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;768&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se penso poi all&#39;ultimo pacco Amazon che mi è arrivato, sovradimensionato e quasi accartocciato... W le piccole realtà online!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Norvegia</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/" />
    <updated>2025-06-23T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;La scorsa settimana io e il mio collega Simone siamo andati a trovare un nostro ex-collega (Giovanni) ad Oslo, città nella quale si è trasferito per fare un&#39;esperienza lavorativa all&#39;estero. Avevo qualche timore prima di partire, perchè sono persone che frequento poco fuori dal lavoro, e visto che ormai sono anni che vado in ferie solo con la mia compagna, pensavo di aver perso un po&#39; l&#39;abiudine a stare con gli altri per così tanto tempo: devo dire che invece è andata bene, ci sono dei compromessi da tenere ma riesco ancora ad adattarmi facilmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domenica&lt;/strong&gt;, al nostro arrivo, Giò ci ha portato a fare un giro per il centro città: siamo partiti dalla &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/articoli/biblioteca-deichman/&quot;&gt;Biblioteca Deichman&lt;/a&gt;, poi siamo saliti all&#39;&lt;a href=&quot;https://www.visitnorway.it/dove-andare/norvegia-orientale/oslo/opera-di-oslo/&quot;&gt;Opera House&lt;/a&gt; e infine abbiamo fatto quattro passi dentro le mura della &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/prodotto/?tlp=2978773&amp;amp;name=Fortezza-di-Akershus&quot;&gt;Fortezza di Akershus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/co6j1U5fMo-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/co6j1U5fMo-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/co6j1U5fMo-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Opera e Biblioteca viste dal Museo Munch&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;biblioteca&lt;/strong&gt; è un luogo incredibile: non immaginatela come il classico completamente silenzioso e frequentato solo da quei pochi che entrano per ritirare un libro, ma come un luogo nel quale poter davvero trascorrere del tempo al suo interno, anche in compagia. La struttura è composta da 5 piani, ognuno a tema, e nel quale non solo poter noleggiare o leggere libri, ma anche a dedicarsi ad imparare altre discipline: abbiamo trovato macchine da cucito, stampanti 3d, tastiere elettroniche, tutte a disposizione da pate degli utenti per apprendere una nuova &lt;em&gt;skill&lt;/em&gt;.
Sono presenti ovviamente anche tanti luoghi dove studiare e lavorare, sia comuni sia affittabili (un po&#39; come gli spazi di co-working, se avete presente) per stare effettivamente al silenzio all&#39;interno.
Ci sono anche delle sale adibite a &amp;quot;Cinema&amp;quot; privati, nel quale poter riprodurre film presi a noleggio dalla stessa biblioteca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/KVL96BS_3H-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/KVL96BS_3H-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/KVL96BS_3H-1440.jpeg&quot; alt=&quot;L&#39;interno della biblioteca&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono rimasto davvero affascinato, e Giò stesso ci ha detto di andare spesso a lavorare lì nel pomeriggio (è uno sviluppatore e può lavorare praticamente sempre da remoto) per poi fermarsi a suonare la tastiera quando gli va.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Altra cosa curiosa della biblitoca è la sezione dedicata alla &lt;a href=&quot;https://it.wikipedia.org/wiki/Biblioteca_del_futuro&quot;&gt;Biblioteca del futuro&lt;/a&gt;: 100 autori selezionati per il loro contributo alla letteratura stanno realizzando un libro che viene &amp;quot;sigillato&amp;quot; dentro a questa sezione, e solo tra 100 anni verrà estratto e stampato, tra l&#39;altro con alberi già &amp;quot;segnati&amp;quot; all&#39;interno di un bosco specifico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Niente da segnalare invece riguardo all&#39;&lt;strong&gt;Opera House&lt;/strong&gt;, struttura dal design moderno e bella da passeggiarci sopra, se non che, se sei italiano, ti verrà ricordato &lt;em&gt;ad nauseam&lt;/em&gt; che è tutta fatta in marmo di Carrara :D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/qXNyeVDdsz-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/qXNyeVDdsz-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/qXNyeVDdsz-1920.jpeg&quot; alt=&quot;L&#39;Opera House&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1441&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla sera Giò ci ha portato a mangiare all&#39;&lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/prodotto/?tlp=4751143&amp;amp;name=Oslo-Street-Food&quot;&gt;Oslo Street Food&lt;/a&gt;, dei locali con all&#39;interno più stand appartenenti a diverse cucine del mondo: io ho preso un ramen coreano davvero niente male, piccante il giusto... peccato solo averlo ordinato sbadatamente vegetariano -.-&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lunedì&lt;/strong&gt; invece ho fatto un&#39;esperienza nuova indipendentemente dallo stato in cui mi trovavo: abbiamo scalato in palestra. Bellissima esperienza, era da tanto che volevo provare a farlo... E pare non sia nemmeno così male, per lo meno a salire: ci è voluto un po&#39; prima che mi convincessi a lanciarmi dall&#39;alto di una parete xD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/iYNHP5SA6U-1200.avif 1200w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/iYNHP5SA6U-1200.webp 1200w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/iYNHP5SA6U-1200.jpeg&quot; alt=&quot;Una delle mie scalate sul percorso 5b&quot; width=&quot;1200&quot; height=&quot;1600&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel pomeriggio invece siamo stati al &lt;a href=&quot;https://it.wikipedia.org/wiki/Parco_di_Vigeland&quot;&gt;Parco di Vigeland&lt;/a&gt;, un parco nel quale tutte le numerosissime e inquietanti strutture sono state scolpite dall&#39;omonimo autore. Dico inquetanti perchè tutte ritraggono persone avvinghiate ad altre, alcune in abbracci, altre in scene di lotta, altre interpretabili in più modi. Sarebbe stato bello avere una guida per capirne qualcosa in più.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/2P5zP3KiRk-1439.avif 1439w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/2P5zP3KiRk-1439.webp 1439w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/2P5zP3KiRk-1439.jpeg&quot; alt=&quot;La terrazza del monolito&quot; width=&quot;1439&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In compenso questa nota amara è stata cancellata da un softies con dei brownies fatti in casa, comprato dentro al parco stesso. E dal sorriso che il Maestro Scapin ci ha strappato quando ci siamo seduti su una panchina qualsiasi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/oXfD84Ko11-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/oXfD84Ko11-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/oXfD84Ko11-1920.jpeg&quot; alt=&quot;La targa con dedica al maestro del baccalà alla vicentina&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abbiammo poi scelto di prendere il traghetto e dirigersi nella prima isola di fronte ad Oslo, l&#39;&lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/prodotto/?tlp=2982863&amp;amp;name=Isola-di-Hovedoya&quot;&gt;Isola di Hovedøya&lt;/a&gt;, dove sono presenti le rovine di un vecchio monastero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/R1vs5Bfw2C-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/R1vs5Bfw2C-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/R1vs5Bfw2C-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Foto random di un panorama durante il nostro giro per l&#39;isola&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla sera un secondo street food, questa volta dovuto più che altro a motivi di orario (i Norvegesi cenano alle 17.30, a orari &amp;quot;italiani&amp;quot; è difficile trovare qualcosa di aperto). Qui ho mangiato un &amp;quot;normale&amp;quot; tacos spagnolo, davvero buono e con tantissimo ripieno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Martedì&lt;/strong&gt; la giornata è iniziata con una bella pioggia, così ne abbiamo approfittato per &lt;em&gt;nerdare&lt;/em&gt; un po&#39; la mattina e dedicarci a dei boardgame (Cartae, Nome in Codice Duel, Hanabi). Il pomeriggio invece siamo stati al lago &lt;a href=&quot;https://www.visitnorway.it/listings/sognsvann-lake/44806/&quot;&gt;Sognsvann&lt;/a&gt;, bellissimo per fare una passeggiata e comodo da raggiungere direttamente in metro: tra l&#39;altro ho potuto constatare quanto sia importante lo sport per i Norvegesi, qui corrono tutti, grandi, anziani e bambini!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/2aE6ppFWjG-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/2aE6ppFWjG-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/2aE6ppFWjG-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Il lago di Sognsvann&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo la passeggiata siamo andati a fare una cena di pesce, sia perchè abbiamo pensato che mangiare il salmone in Norvegia sarebbe stato un must, sia per sdebitarci dell&#39;ospitalità con Giovanni. Il primo locale in cui siamo stati non ci ha accettato, in quanto la cucina era già chiusa (erano le 20... l&#39;ho già detto che cenano presissimo? xD), mentre il secondo, tale &lt;a href=&quot;https://www.lofoten-fiskerestaurant.no/&quot;&gt;Lofoten Fiskerestaurant&lt;/a&gt; non solo ci ha accettato, ma con un pescato del giorno con crema al basilico e un salmerino con purea di cavolfiore ci ha fatto davvero passare una bella serata!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/B3P0GAXDVD-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/B3P0GAXDVD-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/B3P0GAXDVD-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Pescato del giorno con crema al basilico&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;
&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/W0sgVUyuaZ-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/W0sgVUyuaZ-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/W0sgVUyuaZ-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Il salmerino&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercoledì&lt;/strong&gt; per me e Simone è stata la prima giornata senza essere accompagnati da Giò, e ci siamo lanciati all&#39;avventura prendendo l&#39;&lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/attivita-e-attrazioni/oslo-pass/&quot;&gt;Oslo Pass&lt;/a&gt;, la carta turistica che da&#39; accesso a mezzi e a svariati punti di interesse. L&#39;abbiamo sfruttata per andare al &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/attivita-e-attrazioni/attrazioni-turistiche/?tlp=6258223&amp;amp;name=Museo-Nazionale&quot;&gt;National Museum&lt;/a&gt;, museo dove è esposto tra gli altri il famoso &lt;strong&gt;Urlo di Munch&lt;/strong&gt;. Il resto del museo è interessante ma davvero grande, e ad una certa abbiamo accusato la stanchezza. Menzione d&#39;onore però per l&#39;&lt;a href=&quot;https://www.nasjonalmuseet.no/en/visit/locations/the-national-museum/the-national-museum-visitor-guide/&quot;&gt;app del museo&lt;/a&gt;, completissima, con audioguide e percorsi personalizzati in base al tempo che si ha a disposione, e completamente in italiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/vhg-H9F3qW-864.avif 864w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/vhg-H9F3qW-864.webp 864w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/vhg-H9F3qW-864.jpeg&quot; alt=&quot;La bellissima app del National Museum&quot; width=&quot;864&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il pranzo lo abbiamo poi fatto da Backstube, una catena &lt;em&gt;tipica&lt;/em&gt; norvegese nel quale abbiamo mangiato dei semplici panini farciti, un dolcetto a base di cannella e mela e... il mio primo caffè americano! Che, nonostante tutti me ne parlassero male, non ho disprezzato. Ma sulla cucina Norvegese in generale tornerò a fine post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/-LiB_tQVJc-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/-LiB_tQVJc-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/-LiB_tQVJc-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Il mio primo caffè americano&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel pomeriggio abbiamo deciso di stare all&#39;aria aperta facendo una passeggiata sull&#39;&lt;a href=&quot;https://www.visitnorway.it/listings/isola-di-lind%C3%B8ya/44815/&quot;&gt;Isola di Lindøya&lt;/a&gt;, che a quanto pare è anche un&#39;oasi naturale, tra l&#39;altro habitat naturale dei miei acerrimi nemici gabbiani testa nera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mentre la raggiungevamo abbiamo fatto la conoscenza (e suonato) la &lt;a href=&quot;https://www.akdolven.com/untuned-bell-oslo&quot;&gt;campana stonata&lt;/a&gt;, una campana rimossa dalla torre campanaria di Oslo nel 1949 perchè non più accordata insieme alle altre e che un artista ha deciso di posizionare sul lungomare di Oslo, permettendo a chiunque di suonarla premendo un pedale posto ai suoi piedi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/YN0sJqhnk6-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/YN0sJqhnk6-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/YN0sJqhnk6-1440.jpeg&quot; alt=&quot;La campana stonata&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una volta arrivato Giò dopo il lavoro, abbiamo fatto una &amp;quot;pazzia&amp;quot;: &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/articoli/saune-urbane-sul-fiordo-di-oslo/&quot;&gt;la sauna con il bagno nel porto di Oslo&lt;/a&gt;. Bellissima esperienza! E... si, l&#39;acqua è fredda come uno si può immaginare :D Anche cercando di nuotare i piedi diventano ghiacciati in un&#39;attimo... ma il tuffo rinfrescante dopo la sauna ci vuole proprio!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla sera, mentre Giò ci mostrava i prodotti italiani che si era portano in Norvegia, ha notato di avere del pecorino romano che aveva perso il sottovuoto, così Simone ha proposto di sfruttarlo subito davendo una carbonara. L&#39;abbiamo quindi cucinata tutti insieme e l&#39;abbiamo accompagnata con un buon Valpolicella Ripasso... Un tocco di italianità in questa fresca norvegia :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Giovedì&lt;/strong&gt; è stata un&#39;altra giornata che abbiamo trascorso insieme solo io e Simone.
Siamo partiti facendo il pieno di avventure navali con la visita al &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/prodotto/?tlp=2982663&amp;amp;name=Fram-Museo&quot;&gt;Museo della nave polare Fram&lt;/a&gt; e quello della &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/prodotto/?tlp=2982703&amp;amp;name=Museo-Kon-Tiki&quot;&gt;pazza avventura con la zattera Kon-Tiki&lt;/a&gt;).
Il primo è davvero qualcosa di epico, con la presenza di due navi con le quali sono state fatte le prime spedizioni artiche nella loro interezza e con una marea di reperti e reportage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/GaBpMX9Zqi-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/GaBpMX9Zqi-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/GaBpMX9Zqi-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Il museo FRAM&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;
&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/cU8CvHGKFY-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/cU8CvHGKFY-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/cU8CvHGKFY-1440.jpeg&quot; alt=&quot;La nave FRAM all&#39;interno del museo&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il secondo è la descrizione di un&#39;impresa assurda: un tale Thor Heyerdahl, appena dopo la seconda guerra mondiale, con altre 5 persone senza esperienza di viaggio navale decidono di partire dal Perù per raggiungere in zattera la Polinesia, per dimostrare (in opposizione alla comunità scientifica internazionale) che la colonizzazione di quelle isole poteva essere avvenuta partendo proprio dall&#39;America.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/bp30ia5_0L-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/bp30ia5_0L-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/bp30ia5_0L-1440.jpeg&quot; alt=&quot;La zattera Kon-Tiki&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pranzo ci siamo spostati al &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/prodotto/?tlp=2978173&amp;amp;name=Museo-Folkloristico-Norvegese&quot;&gt;Museo Folkloristico Norvegese&lt;/a&gt; e abbiamo pranzato con un &lt;em&gt;tipico&lt;/em&gt; panino pieno di salsa all&#39;uovo e cipolle e la davvero tipica Suksessterte (&amp;quot;torta del successo&amp;quot;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/KHG5X-0E4N-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/KHG5X-0E4N-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/KHG5X-0E4N-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Un pranzo a base di panini e dolci&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo museo a cielo aperto è davvero particolare: dal 1850 in poi sono state portati qui svariati edifici (soprattutto case, ma il vero simbolo / gioiello dell&#39;esposizione è una tipica chiesa in legno) da tutta la Norvegia, per fare in modo di preservare la loro cultura anche sotto l&#39;aspetto degli edifici. Particolare, un po&#39; &amp;quot;pesante&amp;quot; senza guida, ma è troppo unico per non essere visto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/hVEqHvoto_-1439.avif 1439w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/hVEqHvoto_-1439.webp 1439w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/hVEqHvoto_-1439.jpeg&quot; alt=&quot;La chiesa di legno&quot; width=&quot;1439&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;
&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/1be3mIh5xI-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/1be3mIh5xI-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/1be3mIh5xI-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Una delle tante case con il tetto in prato&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una volta che Giò ci ha raggiunto abbiamo imbastito una sorta di picnic sull&#39;&lt;a href=&quot;https://www.visitnorway.it/listings/isola-di-lang%C3%B8yene/44809/&quot;&gt;Isola Langøyene&lt;/a&gt;, frequentata soprattutto come meta turistica estiva (ha una spiaggia piuttosto grande).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/Nvu4LcemkS-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/Nvu4LcemkS-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/Nvu4LcemkS-1440.jpeg&quot; alt=&quot;Panino vista mare al tramonto&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rincasando poi abbiamo fatto la nostra ultima &amp;quot;prima&amp;quot; esperienza: il tragitto verso casa con il monopattino!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/R0RZebCpNz-1440.avif 1440w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/R0RZebCpNz-1440.webp 1440w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/norvegia/R0RZebCpNz-1440.jpeg&quot; alt=&quot;In monopattino!&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Venerdì&lt;/strong&gt; siamo partiti, e ci è voluto poco che ci mancasse la Norvegia, soprattutto lato clima: in tutte queste giornate siamo partiti in maglietta, messo il maglioncino nel pomeriggio e, a volte, indossato anche il giubbotto leggero alla sera... Ora sto scrivendo da una candissima collina del Monferrato e non c&#39;è proprio paragone!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grazie ancora Giò per averci ospitati, è stata una bellissima avventura &amp;lt;3.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;note&quot;&gt;Note:&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;il-cibo-norvegese&quot;&gt;Il cibo norvegese&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;il &lt;strong&gt;cibo&lt;/strong&gt; in Norvegia mi era stato descritto come pessimo, insapore, mangiato solo per necessità. Io devo dire di non aver mangiato male in generale, ma credo di aver capito il motivo del primo giudizio: in Norvegia si pranza alle 11.30 e si cena alle 17.30, quindi mangiando noi &amp;quot;fuori orario&amp;quot; quello che si trova nei locali sono principalmente panini. Poi c&#39;è da dire che effettivamente il pranzo per loro è spesso un panino farcito, ma ad esempio la sera a cena ho trovato una discreta varietà per lo meno di pesce. C&#39;è da dire anche che Oslo è una città davvero multietnica sia negli abitanti sia nella cucina, e i ristoranti con cucina estera sono in ogni dove.
Sarebbe carino approfondire su quali sono effettivamente i loro cibi tipici e poterli assaggiare... Io sono comunque tornato in italia con il Brunost, il &amp;quot;formaggio marrone&amp;quot; che ha accompagnato le mie colazioni norvegesi (anche se di fatto è un burro più dolce).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sempre riguardo alla cucina c&#39;è il discorso caffè: dall&#39;italia &lt;a href=&quot;https://www.visitoslo.com/it/ristoranti-vita-notturna/caffe/&quot;&gt;avevo letto benissimo della loro cultura del caffè&lt;/a&gt;, ma viaggiando con persone italiane &amp;quot;comuni&amp;quot; si sono sempre aspettate di trovare un espresso buono, rimanendo poi deluse. Da quando mi sono appassionato di &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Specialty_coffee&quot;&gt;Specialty Coffee&lt;/a&gt; ho capito davvero che ogni paese ha un suo modo di farlo (tendenzialmente filtrato in qualche modo), e approcciandosi con una &amp;quot;mente aperta&amp;quot; è facile apprezzarlo.. l&#39;importante è che non ci si deve aspettare di bere la stessa cosa. Tra l&#39;altro il caffè in italia non è proprio il massimo ed è principalmente bruciato quello che ci viene dato in caffetteria, quindi fa sempre specie sentire qualche italiano che si lamenta di quello estero.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;le-app&quot;&gt;Le app&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L&#39;app &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=no.ruter.reise&amp;amp;hl=it&quot;&gt;Ruter&lt;/a&gt; per i mezzi, l&#39;app &lt;a href=&quot;https://flytoget.no/en/travel-information/tickets-and-fares/flytoget-app/&quot;&gt;Flytoget&lt;/a&gt; per acquistare il biglietto del treno tra l&#39;Aeroporto e Oslo centrale, e la già citata &lt;a href=&quot;https://www.nasjonalmuseet.no/en/visit/locations/the-national-museum/the-national-museum-visitor-guide/&quot;&gt;app per il museo nazionale&lt;/a&gt; sono tutte bellissime: esteticamente rispettano i canoni di Google (ho un telefono Android, quindi ho provato solo quelle) e sono facili da usare, chiare e con tutte le funzionalità che ci si possa aspettare. Ah, e soprattutto niente malefico effetto glass che sembra andare tanto di moda :D.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Steam Next Fest 2025, cosa ho provato</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/steam-next-fest-2025/" />
    <updated>2025-06-14T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/steam-next-fest-2025/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si, lo Steam Next Fest non è ancora finito, ma sono in partenza per un viaggio all&#39;estero e non avrò modo di giocare settimana prossima, per cui lascio qui i miei feedback prima che le demo vengano rimosse da Steam.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/3793150/Gecko_Gods_Demo/&quot;&gt;Gecko Gods&lt;/a&gt;: un&#39;avventura puzzle nel quale si impersonifica appunto un geco. Il sistema di movimento è super interessante: tutte le pareti sono liberamente scalabili indipendentemente dalla ripidità e senza barre di stamina), ma ho trovato la camera del gioco veramente fastidiosa da muovere. Lo terrò comunque in wishlist perchè, nei due giorni in cui è rimasto installato, ha costantemente ricevuto update, e questo mi fa ben sperare.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/2602230/MotionRec/&quot;&gt;Motionrec&lt;/a&gt;: un puzzle-platfom che ricorda molto &lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/1456880/ElecHead/&quot;&gt;Elechead&lt;/a&gt;, ma con una meccanica del tutto originale: il giocatore può &lt;em&gt;registrare&lt;/em&gt; il proprio movimento, e azionare il pattern di movimento al bisogno. Capisco di non averlo descritto al meglio, ma è davvero una bomba, non vedo l&#39;ora che esca la versione completa.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/2391460/Halve_Demo/&quot;&gt;Halve&lt;/a&gt;: un puzzle platform nel quale si controllano due personaggi contemporaneamente, uno &amp;quot;normale&amp;quot; e la sua versione &amp;quot;specchiata&amp;quot;, e anche il mondo di gioco è diviso in due. Un gioco dalla meccanica semplice, ben relizzato ma che non fa gridare al miracolo, soprattutto perchè quanto c&#39;è nella demo è lo stesso che è stato mostrato dallo sviluppatore nei trailer visti in giro, quindi sapevo già cosa aspettarmi.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/3496520/MIO_Memories_in_Orbit_Demo/&quot;&gt;MIO - Memories In Orbit&lt;/a&gt; è un MetroidVania 2.5d con un&#39;estetica sci-fi davvero particolare e una HUD che mi ha davvero stupito in quanto a cura. Non è ben ottimizzato su Steam Deck, la demo è più lunga delle altre e non sono riuscito a completarla, ma così su due piedi direi di tenerlo d&#39;occhio, è davvero promettente e sembra avere una lore davvero interessante. Ah, ultima cosa: l&#39;intro è davvero stupenda a livello di messa in scena e di tutorial &amp;quot;non tutorial&amp;quot; per imparare i movimenti, davvero da manuale.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>On Browsers, AI and the web</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/on-browsers-ai-and-the-web/" />
    <updated>2025-06-12T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/on-browsers-ai-and-the-web/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manuel Monreale&lt;/strong&gt; nel suo blog post &lt;a href=&quot;https://manuelmoreale.com/on-browsers-ai-and-the-web&quot;&gt;On Browser,s AI, and the web&lt;/a&gt;, parla del fatto che alcune compagnie stiano trattando le pagine web come meri strumenti da dare in pasto all&#39;AI, e che c&#39;è il pericolo che questa diventerà il modo delle persone non tecniche per interfacciarsi con internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E dice, con rammarico, che lui è scettico riguardo a questo modo di prendere informazioni da internet, per un motivo ben specifico:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;But more importantly, there’s something else about this whole idea of chatting-with-a-computer-to-get-answers-from-the-web that I find incredibly off-putting: the complete lack of potential for serendipity. Clicking on links and landing on random sites has the potential to take me in unexpected directions. And also the web is filled with creative people who have incredibly interesting sites from a visual point of view. All that is absent in a chat-based world and that’s something I just can’t personally accept for myself. Feels like such a boring way to browse the web.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mi ritrovo perfettamente in quanto lui scrive: anche a me piace &lt;em&gt;&amp;quot;&lt;em&gt;perdermi&lt;/em&gt;&amp;quot;&lt;/em&gt; nei link che portano da un blog personale ad un altro, scoprendo cose più o meno interessanti e apprezzando la bellezza delle nostre unicità.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecco, se dovessi descrivere il motivo per il quale mi sto appassionando così tanto al mondo dei blog personali e al curare il mio feed RSS, riporterei &lt;strong&gt;parola per parola&lt;/strong&gt; questo suo paragrafo.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prince of Persia - The Lost Crown è bellissimo</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/" />
    <updated>2025-06-09T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/Zt3zXEAmB_-1199.avif 1199w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/Zt3zXEAmB_-1199.webp 1199w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/Zt3zXEAmB_-1199.jpeg&quot; alt=&quot;Banner iconico di Prince of Persia - The Lost Crown&quot; width=&quot;1199&quot; height=&quot;673&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partiamo dalla fine: &lt;a href=&quot;https://www.ubisoft.com/it-it/game/prince-of-persia/the-lost-crown&quot;&gt;Prince of Persia: The Lost Crown&lt;/a&gt; mi è &lt;strong&gt;piaciuto moltissimo&lt;/strong&gt;, forse è addirittura il mio MetroidVania preferito tra quelli giocati fino ad ora. Si, probabilmente è solo il parere a caldo di una persona entusiasta che lo ha appena terminato, ma difficilmente ricordo un gioco &amp;quot;lungo&amp;quot; che mi facesse venire voglia di riprenderlo anche se lo avevo appena terminato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma andiamo con ordine: The Lost Crown è un MetroidVania dalla struttura decisamente classica, e anzi, ho avuto più di un deja-vu giocandoci:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;amuleti? Ah, ma come gli charm di &lt;a href=&quot;https://www.hollowknight.com/&quot;&gt;Hollow Knight&lt;/a&gt;!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pareti e superficie presenti in un&#39;altra dimensione che si palesano alla pressione di un tasto? Bello, come in &lt;a href=&quot;https://www.drinkboxstudios.com/games/guacamelee-super-turbo-championship-edition/&quot;&gt;Guacamelee&lt;/a&gt;!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;movimento del personaggio molto fluido? Wow, sembra &lt;a href=&quot;https://www.orithegame.com/&quot;&gt;Ori&lt;/a&gt;!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sto dicendo che è PoP è un prodotto derivativo? In parte si, ma lo fa con un deciso carattere e aggiungendoci pure del suo: ad esempio la possibilità di inserire in mappa degli screenshot di quello che si vede in quel punto è una genialata che spero di rivedere in MetroidVania futuri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/rTro6Ygh49-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/rTro6Ygh49-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/rTro6Ygh49-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Sezione platform di Prince of Persia - The Lost Crown&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pop poi è davvero &amp;quot;giocoso&amp;quot; Mi spiego meglio.
La storia c&#39;è, anche con un bel colpo di scena, ma di certo è messa in secondo piano da un gameplay sontuoso. Il già citato &lt;strong&gt;movimento del personaggio fa da protagonista ed è una delizia da comandare&lt;/strong&gt;, e le sezioni platform (presenti e alcune decisamente impegnative) sono davvero belle da affrontare, ma va di pari passo con il sistema di combattimento, inaspettatamente profondo per il genere di gioco: parate, &amp;quot;perry&amp;quot;, combo in aria e a terra, poteri del tempo da usare in combinazione al resto, attacchi speciali in stile &amp;quot;anime&amp;quot; (addirittura un filo esagerati, ma ci si abitua in fretta a questa &lt;em&gt;tamarraggine&lt;/em&gt; xD).
Un po&#39; come in Celeste, anche qui sento già la nostalgia delle sensazioni &amp;quot;pad alla mano&amp;quot; rispetto al resto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Già, il resto: la grafica ricorda molto i giochi mobile, sia per la scelta di usare un 2.5d sia per lo stile utilizzato che, a parte qualche bella eccezione (la battaglia navale all&#39;interno di un temporale bloccato nel tempo &lt;strong&gt;è splendida&lt;/strong&gt;, ad esempio), non è memorabile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le boss fight sono cattive, ma affrontabili dopo qualche tentativo. E la mappa è piena di cose da trovare, come il buon Metroid insegna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/WOl_86Pru6-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/WOl_86Pru6-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/prince-of-persia-the-lost-crown/WOl_86Pru6-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Sezione action di Prince of Persia - The Lost Crown&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&#39;ho terminato da quasi due settimane e devo dirlo, mi manca già. Fortuna che c&#39;è un DLC che devo ancora provare, ma che odio che il team di sviluppo sia già stato sciolto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fast Forward&lt;/strong&gt;: ... Ops, non avevo ancora pubblicato l&#39;articolo, e nel mentre ho acquistato e completato anche il &lt;strong&gt;DLC Mask of Darkness&lt;/strong&gt;: il contenuto è un&#39;area a se&#39; stante dalla mappa, con un&#39;atmosfera più dark, sempre con mappa &amp;quot;metroidvaniosa&amp;quot; ma senza la possibilità di acquisire nuovi power up. Anzi, in quest&#39;area subiremo un deciso downgrade, probabilmente per permettere a tutti gli utenti di giocare la stessa esperienza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E&#39; un contenuto più focalizzato sul platforming che sul combattimento, anche se in entrambi i casi il livello di sfida è più alto rispetto al gioco base. Gli ostacoli da platform e i nemici sono comunque completamente originali e non &amp;quot;riciclati&amp;quot; dal gioco base, e questo fa davvero incrementare il valore dell&#39;espansione.
In generale però il &amp;quot;livello&amp;quot; è qualitativamente meno bello delle singole aree presente nel gioco originale, ma è stato comunque divertente e ho avuto difficoltà a non giocarlo ininterrottamente gli scorsi giorni. Se vi è piaciuto il gioco base, anche questo DLC &lt;strong&gt;vi piacerà&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Stardrop, il mio gioco per la Compe 2025</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/" />
    <updated>2025-06-04T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/SJh0ezYiXc-1024.avif 1024w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/SJh0ezYiXc-1024.webp 1024w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/SJh0ezYiXc-1024.png&quot; alt=&quot;Schermata del titolo del gioco&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;576&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stardrop&lt;/strong&gt; è la mia &lt;em&gt;entry&lt;/em&gt; di quest&#39;anno alla Competizione di GameMaker Italia: dovrebbe essere quello che ultimamente viene definito &lt;a href=&quot;https://www.nintendolife.com/features/what-the-heck-is-a-metroidbrainia-introducing-the-newest-genre-on-the-block&quot;&gt;MetroidBrainia&lt;/a&gt;, ma molto probabilmente è un puzzle platform, quasi un labirinto con regole non scritte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://scario88.itch.io/stardrop&quot;&gt;Premi qui per scaricarlo da itch.io&lt;/a&gt;. Password della pagina: &lt;strong&gt;gmi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NB: questo articolo presenta parecchi spoiler sul gioco, quindi se volete provarlo vi consiglio di leggerlo una volta terminata la vostra run.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mia idea iniziare era quella di creare qualcosa che spiazzasse e stupisse il giocatore: negli scorsi mesi ho giocato a &lt;a href=&quot;https://www.cocoongame.com/&quot;&gt;COCOON&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://amidos2006.itch.io/hollow-floor&quot;&gt;Hollow Floor&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://tunicgame.com/&quot;&gt;Tunic&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://tiz010.itch.io/pigments&quot;&gt;Pigments&lt;/a&gt;, giochi tutti di caratura diversa ma con in comune il fatto di avermi regalato delle &lt;em&gt;serendipity&lt;/em&gt; ogni volta nella quale il gioco riusciva a insegnarmi una meccanica senza che me lo dicesse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partendo da queste premesse, mi sono chiesto come reagirebbe un giocatore di fronte a ostacoli tipici &amp;quot;da platform classico&amp;quot;, se improvvisamente le regole venissero sovvertite. Da questa riflessione è nata l’idea di sviluppare un gioco in cui il personaggio cambia forma e comportamento in base a cosa calpestasse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&#39;idea mi è piaciuta subito, e con una caratteristica così &amp;quot;lasca&amp;quot; ho dato spazio alla fantasia: forme nelle quali non si può cadere, altre nelle si può passare attraverso a qualcosa, altre ancora che intervengono sulla gravità: messo tutto in una stanza singola, con tanti poteri a disposizione, l&#39;idea sembrava funzionare alla grande. Però c&#39;è un motivo se volevo chiamare questo articolo &lt;em&gt;Come NON sviluppare un MetroidBrania&lt;/em&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono partito disegnando la possibile mappa di gioco su iPad, partendo da situazioni che volevo che il giocatore affrontasse in base al potere aquisito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/7sEVppJMh3-1143.avif 1143w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/7sEVppJMh3-1143.webp 1143w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/7sEVppJMh3-1143.png&quot; alt=&quot;Primi disegni del mega livello&quot; width=&quot;1143&quot; height=&quot;644&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho scelto di disegnare il personaggio giocabile come una &lt;em&gt;goccia di stella&lt;/em&gt;, per fare in modo di avere qualcosa di potenzialmente &amp;quot;malleabile&amp;quot;: volevo poi che, come in COCOON, interpretassimo un alieno alle prese con un pianeta che non conosce, così da poter stupire e straniare il giocatore ribaltando le sue aspettative.... ma si è rivelata un po&#39; un&#39;arma a doppio taglio.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;aliento (/a·liè·no/, aggettivo, &amp;quot;Che appartiene ad altri; non com., estraneo, fuor di proposito&amp;quot;) [Oxford Languages]&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Veniamo allo sviluppo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La schermata introduttiva non è niente di speciale, se non fosse che il pianeta che ruota fa la sua porca figura. E&#39; stato realizzato utilizzando il tool &lt;a href=&quot;https://deep-fold.itch.io/pixel-planet-generator&quot;&gt;Pixel Planet Generator&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/inorgo0pH--1011.avif 1011w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/inorgo0pH--1011.webp 1011w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/inorgo0pH--1011.png&quot; alt=&quot;Pixel Planet Generator&quot; width=&quot;1011&quot; height=&quot;650&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il gioco in se&#39; è invece una singola grande room, anzi, una &lt;strong&gt;esageratamente&lt;/strong&gt; enorme: il mio vecchio Macbook Air 2017 si blocca costantemente spostandomi all&#39;interno! L&#39;avevo fatta così grande perchè ho cominciato a svilupparla prima di terminare di disegnarla, per cui non avevo idea delle reali dimensioni di cui avrei necessitato.
Dallo screenshot qui sotto la vedete grande la metà di quella che ho consegnato, perchè ho sperimentato con successo (almeno per 3 lati su 4) &lt;a href=&quot;https://github.com/YAL-GameMaker/room-shift&quot;&gt;Room Shift&lt;/a&gt;, una web app del buon YAL che permette di ridimensionare la room in tutte le direzioni, a differenza di quello che fa GameMaker nativamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/Z6CC-WEuCx-844.avif 844w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/Z6CC-WEuCx-844.webp 844w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/Z6CC-WEuCx-844.png&quot; alt=&quot;Room di gioco&quot; width=&quot;844&quot; height=&quot;451&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il rettangolo nero in alto è la soluzione che ho adottato per avere una &amp;quot;cornice&amp;quot; attorno alla mia schermata di gioco: una viewport punta verso la cornice, mentre la viewport successiva inquadra la room di gioco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/eTqDwch2Iz-1011.avif 1011w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/eTqDwch2Iz-1011.webp 1011w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/eTqDwch2Iz-1011.png&quot; alt=&quot;Bordo nero attorno alla schermata di gioco&quot; width=&quot;1011&quot; height=&quot;569&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla fine non l&#39;ho poi veramente sfruttata come feature, ma è stato sicuramente formativo imparare come fare una cosa del genere, sono sicuro che potrei utilizzarla per il futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il codice di gioco non è particolarmente rifinito, anzi. E no, non intendo per alcuni problemi con le collisioni, ma perchè ho cercato di scrivere tutto nella maniera più semplice possibile. I motivi sono due:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;lavorando al progetto al mattino prima di andare a lavoro, e nemmeno tutti i giorni, se il codice non era più che leggibile avrei passato più tempo a capire cosa fare che effettivamente farlo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dato che il potere di ruotare le stanze (spoiler) è stato uno dei primi che ho inserito, ho voluto che tutti i poteri potessero venire usati in tutte e 4 le direzioni in cui posso ruotare le stanze e la gravità. Dato che ho perso una settimana per riuscire a rendere tutto più astratto possibile, fallendo, ho duplicato il codice per tutte e 4 le direzioni di gravità (Jak di GMI, perdonami xD)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/YVnQlaZudS-869.avif 869w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/YVnQlaZudS-869.webp 869w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/stardrop/YVnQlaZudS-869.png&quot; alt=&quot;Step Event di obj_player&quot; width=&quot;869&quot; height=&quot;528&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veniamo ora ai motivi per il quale accennavo prima di non essere soddisfatto del mio sviluppo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;il gioco richiede moltissimi test: i tanti poteri con cui affrontare diverse situazioni, cercando di dare al giocatore la possibilità di spostarsi come e dove più preferisce dando origine a tantissimi problemi. Il giorno successivo al rilascio mi ero accorto di un possibile softlock e mi sono mangiato le mani, ma dopo il test dei giudici mi sono accorto che le possibilità di &lt;em&gt;incastrarsi&lt;/em&gt; nel livello sono davvero molte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sempre riferito al punto prima, il gioco è di fatto un enigma di cui io so già la soluzione: tutto quello che mi sembra chiaro e/o banale non è detto che lo sia anche per il giocatore, e anche qui quello che mi sarebbe servito davvero è del testing da una parte di almeno una persona terza&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;non avevo molto tempo a disposizione, ho provato a scegliere un&#39;idea che mi sembrava poco complessa e veloce nella realizzazione, puntando tutto sul level design. Beh, così non è stato: la realizzazione del livello di ha fatto ammattire, e la mia scelta di rendere possibile le transformazioni per ogni angolo di gravità ha fatto sì che anche il codice sia più complesso del previsto. Tutto questo a scapito del polishing grafico e audio, ovviamente :(&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Credo poi che il gioco in sè non sia così divertente e non invogli il giocatore a completarlo: i giudici della competizione non sono riusciti a portarlo a termine, e ho ricevuto pochissime richieste di aiuto riguardo a puzzle non ben comprensibili.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il gioco &lt;a href=&quot;https://gamemakeritalia.it/competizioni/contest/?contest=28&quot;&gt;si è posizionato al 9° posto su 16&lt;/a&gt;: vedendo la qualità dei giochi di quest&#39;anno non posso sicuramente lamentarmi, anzi, credo che qualche gioco arrivato sotto al mio sarebbe dovuto essere premiato di più.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/_sj5MZDS73M?si=qqR-bGsvUXKn7FzU&amp;amp;t=5421&quot;&gt;Qui trovi il link del video della live di premiazione, nel momento in cui viene mostrato StarDrop&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma non tutto il male viene per nuocere. Ho chiesto feedback alla community di GMI, e ne sono arrivati parecchi!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Secondo i giudici la mappa &amp;quot;consultabile&amp;quot; (se ci giocate sapete cosa intendo) mostra troppo poco dell&#39;area di gioco. Era una scelta per invogliare il giocatore a disegnare la mappa su carta, ma nessuno lo ha fatto, per cui tengo in considerazione di cambiare completamente questa parte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Patience mi ha suggerito (e ho prontamente sviluppato) un panic button per resettare la posizione e il potere del giocatore, così da permettere di terminare la partita durante un softlock&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/fKC5rcu6WZc?si=Ew6TMUwQo4tjWBZb&amp;amp;t=3866&quot;&gt;Jak ha apprezzato tantissimo l&#39;introduzione dei comandi&lt;/a&gt;, e la cosa non potrebbe rendermi più felice. Mi ha però detto che ha trovato alcuni poteri ma posizionati: se i primi ti permettono di &amp;quot;provarli e giocare&amp;quot; prima di effettivamente usarli, altri vanno presi e capiti &amp;quot;al volo&amp;quot;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mad consiglia di rendere più comprensibile l&#39;enigma degli animali, mentre quello sonoro l&#39;ha trovato abbastanza comprensibile.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Voglio portare a termine questo gioco e dargli un degno &amp;quot;confezionamento&amp;quot;: metto in pausa gli sviluppi per un po&#39;, rifiato, prendo un po&#39; di feedback e poi penso a come farlo evolvere.
Se tu che stai leggendo hai voglia di darmi un feedback non farti problemi, anzi, apprezzerei moltissimo!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>1000 giorni</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/1000-giorni/" />
    <updated>2025-06-03T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/1000-giorni/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Oggi è il 1000° giorno di fila nel quale completo almeno una lezione su Duolingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/1000-giorni/nwuQs28ShJ-1000.avif 1000w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/1000-giorni/nwuQs28ShJ-1000.webp 1000w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/1000-giorni/nwuQs28ShJ-1000.jpeg&quot; alt=&quot;Uno slancio di 1000 giorni su Dolingo&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;1000&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non è chissà quale traguardo: non credo di essere davvero migliorato in inglese usando l&#39;app, a parte imparare qualche parola di uso comune e qualche modo di dire. Ma è comunque una prova &lt;em&gt;tangibile&lt;/em&gt; che so essere costante, se voglio.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Finalmente ho un dominio</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/dominio.md/dominio/" />
    <updated>2025-06-02T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/dominio.md/dominio/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se siete arrivati qui lo saprete già, ma finalmente ho acquistato un dominio: &lt;a href=&quot;https://scario.xyz&quot;&gt;scario.xyz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non è il dominio che ho sempre sognato (continuerò a bramare scar.io fino a quando non sarà possibile acquistarlo xD), ma sinceramente l&#39;unica cosa che mi interessava era finalmente mettere online questo progetto, oltre al fatto che non volevo spenderci molto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Come avevo già &lt;a href=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/ciao/&quot;&gt;scritto nel primissimo post&lt;/a&gt;, l&#39;importante per me è buttarsi: questo sito è ancora solo un blog, è ancora discretamente generico, non ho ancora pagine dedicate alle mie creazioni, ma vedo che riesco ad essere abbastanza costante nella scrittura (prendo persino appunti su cose che vorrei scrivere prima di sedermi davanti al pc), quindi direi che l&#39;esperimento sta funzionando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vedremo come andrà il futuro, ma sono contento che questo progetto pian piano cresca e non venga abbandonato come altri miei progetti, almeno fino ad ora.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Una passeggiata di 24km</title>
    <link href="https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/" />
    <updated>2025-05-21T00:00:00Z</updated>
    <id>https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sabato, in compagnia della mia compagna, sua madre e altre centinaia di persone, abbiamo fatto la &lt;em&gt;pazzia&lt;/em&gt; di fare la Milano - Abbiategrasso, una passeggiata accanto al naviglio di circa 24km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siamo arrivati ad Abbiategrasso alle 6.00, abbiamo lasciato lì la macchina e siamo saliti in treno fino a Milano Porta Genova in perfetto orario: vedere Milano che si sveglia, poi, è stato un plus che non avevo tenuto in considerazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partenza puntuale alle 7, e un fiume giallo è partito dalla Darsena milanese e ha cominciato ad accostare il Naviglio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/1V_3ROvd7W-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/1V_3ROvd7W-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/1V_3ROvd7W-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Fiumana di gente in giallo ad inizio passeggiata&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La camminata è stata piacevole: giornata calda con un filo di vento (quanto basta per scottarsi il braccio senza rendersene conto, NdR) e i 24km sono stati meno faticosi del previsto. Tra l&#39;altro un plauso all&#39;organizzazione dell&#39;evento da parte dei &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/iCaminantes/&quot;&gt;Caminantes&lt;/a&gt;: le tappe ristoro erano ben distanziate una dall&#39;altra, e i bar scelti erano pronti per l&#39;impresa di rifocillarci e darci asilo per un momento in bagno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/B9f-A2jtpX-1920.avif 1920w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/B9f-A2jtpX-1920.webp 1920w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://davidescarioni.github.io/blog/una-passeggiata-di-24-km/B9f-A2jtpX-1920.jpeg&quot; alt=&quot;Ormai distanti e stanchi, ma siamo quasi alla fine&quot; width=&quot;1920&quot; height=&quot;1440&quot;&gt;&lt;/picture&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci abbiamo messo 6h 30m, un po&#39; più del previsto, ma se consideriamo anche le tappe bagno e cibo direi che non è andata male!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al nostro arrivo abbiamo provato la pizzeria &lt;a href=&quot;https://www.ristoranteilnapoleone.it/&quot;&gt;Napoleone all&#39;Allea&lt;/a&gt; di Abbiategrasso.
Promosse sia la pizza mia e della &amp;quot;suocera&amp;quot; sia la pasta allo scoglio della mia compagna: la pizza poi aveva un formato &amp;quot;tradizionale&amp;quot;, e mi è quasi sembrato strano non mangiarne una con il cornicione alto alla napoletana... finalmente. No, non ho nulla contro quella, anzi, ma sembra che sia diventato obbligatorio ormai fare una pizza con il bordo così alto, ma non è scontato saperlo fare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Purtroppo la camminata non verrà più riproposta, perchè è nata come un&#39;alternativa alla Milano - Pavia che non è stato possibile fare per lavori sulla strada da percorrere. Ma quella è lunga 34km, e l&#39;ho già provata nel 2018... è stata davvero faticosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portiamoci dietro il bel ricordo di questa.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>